<article article_type="journal" group="Преобразование Кристаллов/Данные от Лаврова" id="start_crystally" name="Преобразование кристаллов">
 <text>Уйдя из жизни, Лавров оставил нам уникальные и бесценные сведения, основанные на его личных наблюдениях и проведённых полевых экспериментах с кристаллами и аномальными пси-зонами.\n Сама природа появления в Зоне необычных твёрдых тел, имеющих кристаллическую решётку, так до конца пока не выяснена. Судя по наблюдениям, после каких-то аномальных явлений в Зоне, происходит как бы "выдавливание" из недр земли неких необычных кристаллических образований, способных к синтезу друг с другом, в результате чего образуется минерал-Абсолют, обладающий рядом серьёзных восстанавливающих свойств для организма.\n Слияние двух близких по составу и форме кристаллов может быть осуществлено только в радиусе действия определённой пси-зоны. В ходе экспериментов удалось выяснить, что пси-зоны, в которых возможно провести процессы преобразования кристаллов, делятся на четыре типа. Каждому типу соответствуют три определённые пары кристаллов, состоящие из кристалла-реагента и кристалла-активатора каждая. При входе в каждую из четырёх видов пси-зон, при условии наличия активирующего кристалла и соответствующего ему кристалла-реагента, появляется характерный для этого вида пси-зон визуальный эффект и непродолжительное время слышен специфический, соответствующий только этому типу зон, звук. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на активные компоненты. Без наличия активатора и соответствующего ему реагента, все подобные зоны представляют собой всего-лишь одинаковые очаги пси-активности. Получается, что определённая пара кристаллов как бы 'включает', активирует для работы эту аномальную зону. Для проведения процесса преобразования, необходимо бросить на землю, в радиусе активности определённой пси-зоны, два этих кристалла. Причём, выбрасывать кристаллы можно в любом порядке, но только после выбрасывания на землю кристалла-активатора, пси-зона теряет свой визуальный эффект. Если правильно подобран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах соответствующей пси-зоны, неважно, до или после активатора, то после выбрасывания обоих компонентов происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который после размещения его на поясе, начинает проявлять свои восстанавливающие свойства. К сожалению, минералы-Абсолюты имеют и некоторые отрицательные свойства, но это нисколько не умоляет их ценности, так как можно опытным путём подобрать определённую комбинацию взаимодополняющих Абсолютов для формирования индивидуальных восстанавливающих схем.\n После успешного преобразования, пси-зона 'отключается' на некоторое время. Наблюдения показали, что для разных зон время отключения варьируется от двух до шести часов. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла. Но вот только Лавров, к несчастью, не успел доделать свою работу до конца и свести воедино полученные данные и составить точный список рецептов преобразований, с детальным описанием всех четырёх видов пси-зон и принадлежащих им пар кристаллов - по три пары на каждый вид зон. Всего получается двенадцать возможных рецептов получения двенадцати различных Абсолютов.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Преобразование Кристаллов/Данные от Лаврова" id="start_mineraly" name="Преобразование Абсолютов">
 <text>В процессе проведения дальнейших экспериментов, удалось опытным путём выяснить, что синтез двух кристаллов и получение минерала-Абсолюта, это не конечная фаза процесса преобразования. Как оказалось, этот процесс многоступенчатый и имеет логическое продолжение. Получается, что по аналогии с кристаллами, минералы-Абсолюты также способны попарно вступать в реакцию и синтезироваться. В результате такого преобразования получается минерал, названный Лавровым "Талисман". Этот "Талисман" имеет не только восстанавливающие свойства, но и защитные, при совсем незначительном количестве отрицательных характеристик, что делает его поистине уникальным веществом, способным перевернуть мировую медицину. Как и Абсолюты, "Талисманы" проявляют комплекс своих защитных и восстанавливающих свойст будучи размещёнными на поясе.\n Принцип получения "Талисмана" из двух Абсолютов идентичен предыдущему процессу, за тем лишь исключением, что зона реагирует на наличие правильной комбинации активирующего элемента и реагента более интенсивно. Длительное нахождение внутри такой пси-зоны опасно для жизни. Требуется дополнительная защита от пси-воздействия. Для этих целей был разработан защитный шлем, который на некоторое время блокирует пси воздействие. Но даже с ним, эти зоны второго порядка остаются небезопасными.\n Как и в первом случае, Лавров не успел доделать начатое и систематизировать рецептуру получения "Талисманов". Всё что он успел зафиксировать, это только то, что существует два известных типа пси-зон для этого уровня преобразований. И в каждом из двух типов таких зон можно получить по три разновидности минералов-Талисманов. Всего получается возможно провести шесть различных процессов преобразований.\n Лавров был уверен, что и это не последняя фаза преобразований. Он полагал, что наверняка "Талисманы" также могут быть преобразованы во что-то ещё более мощное и уникальное. Он даже придумал название этому веществу - "Оберег". Но, к сожалению, так и не смог получить ни одного опытного образца. Видимо, для получения "Оберега" нужно что-то другое или комбинация ингридиентов более сложная и состоит из каких-то пока неизвестных нам составляющих. А может быть перед самой своей гибелью Лавров как раз и открыл способ получения "Оберегов"? Этого мы уже наверное никогда не узнаем.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Преобразование Кристаллов/Данные от Доктора" id="start_talismany" name="Преобразование Талисманов">
 <text>Болотный Доктор поведел удивительную тайну. Оказывается Лавров был прав в своих предположениях, что синтез Абсолютов и получение "Талисманов", это не последняя фаза в преобразовательном процессе, посредством аномальных пси-зон. Невероятно, но факт: получение "Оберегов" это реальность! Никто из нас не мог и предположить, что "Оберег" - это производное от слияния двух объектов: неживой материи минералов и живой материи в виде частей мутантов, которые являются порождением Зоны Отчуждения.\n Принцип преобразования практически тот же, что и первые два, за исключением, того, что в активном состоянии данные пси-зоны ещё более интенсивно реагируют на правильно подобранную пару компонентов и, соответственно, ещё более опасны и защита от них требуется уже помощнее. А кроме этого, для активации этих зон требуется специальный прибор, который производит мощное кратковременное электрическое возмущение пси-поля, тем самым, как бы запуская процесс распознавания, "спящей" до этого момента пси-зоной, своих активирующих компонентов. Опытный образец такого прибора был изготовлен в лаборатории профессора Сахарова.\n Так же, благодаря Доктору, стало известно, что как и в предыдущем случае, существует всего две разновидности аномальных зон, в которых возможно провести по три процесса преобразования в каждой, подобрав правильно ингридиенты. Активирующим элементом, скорее всего является "Талисман", а часть мутанта является реагентом.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №1" id="absolut_01" name="Абсолют №1">
 <texture x="0" y="0" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №1. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'зелёного фона' и непродолжительное время слышен специфический булькающий звук. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №1" id="absolut_02" name="Абсолют №2">
 <texture x="0" y="50" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №1. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'зелёного фона' и непродолжительное время слышен специфический булькающий звук. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №1" id="absolut_03" name="Абсолют №3">
 <texture x="0" y="100" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №1. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'зелёного фона' и непродолжительное время слышен специфический булькающий звук. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №2" id="absolut_04" name="Абсолют №1">
 <texture x="0" y="150" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №2. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'красного фона' и непродолжительное время слышен звук, похожий на падающие капли воды. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №2" id="absolut_05" name="Абсолют №2">
 <texture x="0" y="200" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №2. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'красного фона' и непродолжительное время слышен звук, похожий на падающие капли воды. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №2" id="absolut_06" name="Абсолют №3">
 <texture x="0" y="250" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №2. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'красного фона' и непродолжительное время слышен звук, похожий на падающие капли воды. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного фона' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №3" id="absolut_07" name="Абсолют №1">
 <texture x="0" y="300" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №3. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'белого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на электрический треск. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №3" id="absolut_08" name="Абсолют №2">
 <texture x="0" y="350" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №3. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'белого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на электрический треск. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №3" id="absolut_09" name="Абсолют №3">
 <texture x="0" y="400" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №3. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'белого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на электрический треск. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №4" id="absolut_10" name="Абсолют №1">
 <texture x="0" y="450" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №4. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'жёлтого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на треск горящего костра. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'жёлтого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №4" id="absolut_11" name="Абсолют №2">
 <texture x="0" y="500" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №4. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'жёлтого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на треск горящего костра. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'жёлтого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Абсолютов/Пси-зона №4" id="absolut_12" name="Абсолют №3">
 <texture x="0" y="550" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Абсолюта в пси-зоне №4. Полученный Абсолют - это производное от синтеза двух кристаллов: кристалла-активатора и кристалла-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего кристалла и кристалла-реагента, появляется эффект 'жёлтого шума' и непродолжительное время слышен звук, похожий на треск горящего костра. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару кристаллов. Получается, что определённые виды кристаллов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего кристалла-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'жёлтого шума' пропадает. Если правильно выбран кристал-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба кристалла были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух кристаллов в минерал-Абсолют, который обладает некоторыми восстанавливающими свойствами. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих кристалла.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №1" id="talisman_01" name="Талисман №1">
 <texture x="300" y="0" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №1. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'синего фона' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на жужжание насекомого. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания вверх-вниз. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'синего фона' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №1" id="talisman_02" name="Талисман №2">
 <texture x="300" y="50" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №1. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'синего фона' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на жужжание насекомого. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания вверх-вниз. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'синего фона' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №1" id="talisman_03" name="Талисман №3">
 <texture x="300" y="100" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №1. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'синего фона' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на жужжание насекомого. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания вверх-вниз. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'синего фона' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №2" id="talisman_04" name="Талисман №1">
 <texture x="300" y="150" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №2. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'зелёного мерцания' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на вой монстра. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания в левую сторону. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного мерцания' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №2" id="talisman_05" name="Талисман №2">
 <texture x="300" y="200" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №2. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'зелёного мерцания' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на вой монстра. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания в левую сторону. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного мерцания' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Талисманов/Пси-зона №2" id="talisman_06" name="Талисман №3">
 <texture x="300" y="250" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения минерала-Талисмана в пси-зоне №2. Полученный Талисман - это производное от синтеза двух минералов-Абсолютов: Абсолюта-активатора и Абсолюта-реагента. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Абсолюта и Абсолюта-реагента, появляется эффект 'зелёного мерцания' и непродолжительное время слышен специфический звук, похожий на вой монстра. А так же, присутствует постоянное ощущение покачивания в левую сторону. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей активную пару минералов-Абсолютов. Получается, что определённые виды Абсолютов, находясь в паре, как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Абсолюта-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'зелёного мерцания' и ощущение покачивания пропадают. Если правильно подобран Абсолют-реагент и так же брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после Абсолюта-активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция преобразования этих двух минералов-Абсолютов в минерал-Талисман, который обладает хорошими защитными свойствами, но при этом слегка радиоактивен. Пси-зона после этого 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс преобразования, если в наличии будут два соответствующих минерала-Абсолюта.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №1" id="obereg_01" name="Оберег №1">
 <texture x="300" y="300" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения Оберега в пси-зоне №1. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и когтя Электрохимеры. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'белого фона' и непродолжительное время слышен специфический свистящий высокочастотный звук. А так же, присутствует постоянное ощущение пульсирующего дрожания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого фона' и ощущение пульсирующего дрожания пропадают. Если коготь Электрохимеры, так же как и Талисман-активатор, брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №1" id="obereg_02" name="Оберег №2">
 <texture x="300" y="350" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения Оберега в пси-зоне №1. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и кисти Излома. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'белого фона' и непродолжительное время слышен специфический свистящий высокочастотный звук. А так же, присутствует постоянное ощущение пульсирующего дрожания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого фона' и ощущение пульсирующего дрожания пропадают. Если кисть Излома, так же как и Талисман-активатор, брошена на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №1" id="obereg_03" name="Оберег №3">
 <texture x="300" y="400" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения Оберега в пси-зоне №1. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и руки Контролёра. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'белого фона' и непродолжительное время слышен специфический свистящий высокочастотный звук. А так же, присутствует постоянное ощущение пульсирующего дрожания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'белого фона' и ощущение пульсирующего дрожания пропадают. Если рука Контролёра, так же как и Талисман-активатор, брошена на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №2" id="obereg_04" name="Оберег №1">
 <texture x="300" y="450" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №1 получения Оберега в пси-зоне №2. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и когтя Огненной Химеры. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'красного мерцания' с непродолжительными потемнениями и некоторое время слышен специфический звук, напоминающий порывы ветра. А так же, присутствует постоянное ощущение лёгкого подёргивания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного мерцания' и ощущение лёгкого подёргивания пропадают. Если коготь Огненной Химеры, так же как и Талисман-активатор, брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №2" id="obereg_05" name="Оберег №2">
 <texture x="300" y="500" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №2 получения Оберега в пси-зоне №2. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и хребета Пещерного Выползня. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'красного мерцания' с непродолжительными потемнениями и некоторое время слышен специфический звук, напоминающий порывы ветра. А так же, присутствует постоянное ощущение лёгкого подёргивания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного мерцания' и ощущение лёгкого подёргивания пропадают. Если хребет Пещерного Выползня, так же как и Талисман-активатор, брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Рецепты получения Оберегов/Пси-зона №2" id="obereg_06" name="Оберег №3">
 <texture x="300" y="550" width="250" height="50">ui\ui_recepts</texture>
 <text>Рецепт №3 получения Оберега в пси-зоне №2. Полученный Оберег - это производное от синтеза Талисмана-активатора и рога Стального Когтя. При входе в данную пси-зону, при условии наличия активирующего минерала-Талисмана, части мутанта и размещённого на поясе специального Пси-Детектора, появляется эффект 'красного мерцания' с непродолжительными потемнениями и некоторое время слышен специфический звук, напоминающий порывы ветра. А так же, присутствует постоянное ощущение лёгкого подёргивания. Видимо, таким образом, пси-зона реагирует на соответствующую ей пару активных компонентов. Получается, что определённый вид Талисмана, в паре с соответствующей частью мутанта, вместе как бы 'включают' эту аномальную зону. После выбрасывания соответствующего Талисмана-активатора на землю в пределах зоны, эффект 'красного мерцания' и ощущение лёгкого подёргивания пропадают. Если рог Стального Когтя, так же как и Талисман-активатор, брошен на землю в пределах зоны, неважно, до или после активатора, главное, чтобы оба компонента были выброшены, то происходит реакция синтеза этих двух компонентов: живой и неживой материи. Результатом этого необычного преобразования и является Оберег, обладающий мощными защитными свойствами. Пси-зона после образования Оберега 'отключается' на какое-то время. Впоследствии, в этой аномальной зоне снова можно будет повторить такой же процесс синтеза, если в наличии будут два соответствующих компонента.</text>
</article>














