
<article id="zombi_dom" article_type="task">
        <text>Необходимо зачистить пятиэтажный дом от зомби. Дом этот крайний, находится рядом с угловой пятиэтажкой, что с проломленной крышей.</text>
</article>

<article id="vasiliev_nayti" article_type="task">
        <text>Нужно найти доцента Васильева. Он прячется где то в пещере на окраине Леса. Надо ещё постараться найти вход в эту пещеру.</text>
</article>

<article id="eda_lesnik" article_type="task">
        <text>Нужно сходить в Мёртвый город и забрать из тайника Лесника ящик с провизией. Схрон Лесник сделал в здании Клуба, на первом этаже. Ящик лежит внутри старого пианино.</text>
</article>

<article id="mandra2_art" article_type="task">
        <text>Нужно найти 3 корня Мандрагоры в подводной пещере. Вход в пещеру на болоте, под водой. Это место, где с Васильевым переходили на Янтарь.</text>
</article>

<article id="hvosty_art" article_type="task">
        <text>Нужно собрать 10 собачьих хвостов для Грига, чтобы он показал тропу в Припять. Как говорит Григ, собак лучше всего искать в оврагах за городом.</text>
</article>

<article id="doctor_kostolom" article_type="task">
        <text>Нужно найти логово Болотной твари и уничтожить её.</text>
</article>

<article id="grig_zamery" article_type="task">
        <text>Нужно помочь скитальцам провести тестирование одного прибора. Для этого нужно вначале встретиться с одним человеком на мосту, затем сопроводить его в заброшенную деревню на Болотах, где он осуществит замеры и настроит прибор. Потом его нужно сопроводить обратно. Если выпонить это задание, то Григ покажет дорогу из Болот на АТП.</text>
</article>

<article id="groza_tankista" article_type="task">
        <text>Танкист попросил отыскать его уникальный ствол - аномальную "Грозу", которую он потерял в лаборатории Х-18, что в "Тёмной Долине". Искать следует на нижнем ярусе лаборатории. Взамен, обещал сказать, где можно будет найти "Биорадар".</text>
</article>

<article id="pro_magometa" article_type="task">
        <text>Сидорович сказал, что Магомета можно будет найти где-то в Мёртвом Городе, на окраине. У него там "стрелка" намечена с каким-то сталкером. Надо поспешить.</text>
</article>

<article id="semeckiy_nayti" article_type="task">
        <text>Надо найти Юрия Семецкого, чтобы выяснить у него что же всё-таки произошло с братом. Как сказал Магомет, Семецкий собирался в Саркофаг, чтобы выполнить там какую-то миссию.</text>
</article>

<article id="sverhprovodnik" article_type="task">
        <text>Надо найти артефакт "Сверхпроводник", чтобы Следопыт открыл Тайную Тропу с Армейских Складов на Болота через Мёртвый Город. Одно но: найти этот артефакт крайне сложно. Появляется он в короткий промежуток времени, примерно в течении одного часа, где-то между часом и двумя часами ночи. Если за это время его не найти, то артефакт исчезает. Придётся очень быстро рыть носом землю на Складах и возможно не один день... А чтобы найти этот артефакт есть всего три, максимум черыре, дня.</text>
</article>

<article id="pobeg_chaes" article_type="task">
        <text>Следопыт сказал, что выход с Чаэс-2 в Припять должен быть в одном из телепортов. Наверное должен быть... Опять придётся лезть в эти проклятые телепорты. Это единственный способ выбраться наконец отсюда.</text>
</article>

