<article id="radio" article_type="task">
        <text>Нужно найти профессора Кайманова где-то на территории Испытательного Полигона и попросить у него рабочий усилитель средних радиочастот.</text>
</article>

<article id="kaymanovu_doki" article_type="task">
        <text>Кайманов потребовал схему для настройки усилителя. А за свою услугу он просит принести ему из архива журнал наблюдений за изменениями погоды после выбросов. Надо найти охранника архива, здесь же на Полигоне, в здании, где военные устроили себе базу, и как-то уговорить его отдать схему и журнал.</text>
</article>

<article id="archiv_pismo" article_type="task">
        <text>Дело принимает интересный оборот. Лейтенант Минчуков, охранник архива, просто так не даст журнал и схему для Кайманова. В Зоне, оказывается, есть любовные интриги. Хотя, не удивительно. Многие даже здесь остались людьми. Минчуков же говорит, что хочет вернуть пропавшие письма, которые он писал для Греты. Или которые он от неё получил? Ну да это и не важно. Главное - надо разыскать некоего сержанта-беглеца, который последним, якобы, видел эти письма. И искать его следует где-то в Мёртвом Городе.</text>
</article>

<article id="teleport_nachalo" article_type="task">
        <text>Чтобы раздобыть письма для Минчукова, нужно пройти по тайным тропам, в обход протоптанных дорог, перемещаясь с помощью каких-то телепортов. Этот стихоплёт кажется шизофреник, но надо всё-таки проверить его слова, вдруг и вправду можно перемещаться по Зоне при помощи телепортации...
		 Про начало первой тропинки он стихами сказал примерно так: \n 
		 Начало первой же найдёшь, ступая от оврага, \n
         Что с кольями, держа по руку левую скалистую гряду. \n
		 Получается, что искать нужно в южном направлении от Бара, выйдя за южный блокпост, минуя овраг, и далее - ещё южнее. Идти следует, придерживаясь левой стороны, вдоль отвесных стен обрыва.</text>
</article>

<article id="petrenko_poisk" article_type="task">
        <text>Необходимо по всей Зоне отыскать упавшие вертолеты с установленной научной аппаратурой и при помощи специального прибора снять с этой аппаратуры данные об аномальной активности. Всего, как говорит полковник Петренко, должно быть десять машин, потерпевших крушение. Точные места падения неизвестны. Известно только, что вертушки следует искать на нескольких территориях: Миротворческий Корпус, Болота, Промзона, Аномальный Лес, Мёртвый Город, в окресностях Бара и где-то в колхозе "Червоне Дышло", а также в самой Припяти. В Припяти их вроде бы даже две штуки разбилось, как и на территории Миротворческого Корпуса. Данные потом следует передать лично полковнику. Интересно, почему именно ему? Или там не те данные, о которых он говорит...</text>
</article>

<article id="island_poisk" article_type="task">
        <text>Нужно помочь профессору Сахарову в изучении некой странной аномалии. Но прежде нужно найти его коллегу, который потерялся в районе самой аномалии. Если пойти на запад от кладбища, то как раз можно попасть туда.</text>
</article>

<article id="soul_poisk" article_type="task">
        <text>Если я правильно понял Шубина - необходимо отыскать одиннадцать могил сталкеров и освободить их при помощи Душелова и шубинской дудки. Только для этого мне необходимо вернуться в Миротворческий Корпус и начать поиск оттуда. Там три могилы. Остальные на Болотах, в Промзоне, в Лесу и в Баре. На Болотах и в Лесу - по одной, а в Промзоне и в Баре примерно поровну. "Я в сотый раз опять начну сначала...", кажется так в песне поётся.\n
		Интересно, что Шубин имел в виду, говоря "далеко от могилы не отходи"? И что означает "душа отлетит - услышишь звук странный"? И так всё странно...</text>
</article>

<article id="bat_poisk" article_type="task">
        <text>Нужно добыть и принести Крысолову не менее тринадцати тушек летучих мышей. Взамен этот деятель обещал достать экзоскелет. По сути - неплохая сделка, да и работа несложная.</text>
</article>

<article id="nast_poisk" article_type="task">
        <text>Лесник просил принести 2 бутылки настойки. Что ж придётся снова открывать сезон охоты на летучих мышей. А Крысолов становится весьма популярной фигурой в Зоне.</text>
</article>

<article id="max_poisk" article_type="task">
        <text>Найти в катакомбах под заброшенной фабрикой утерянный Максом рюкзак и вернуть его владельцу.</text>
</article>

<article id="dunya1_poisk" article_type="task">
        <text>Собрать для Дульсинеи биологические образцы следующих мутантов: кабан, слепая собака, псевдособака, псевдокот, псевдогигант, химера, плоть, болотный выползень, таракан, кровосос, снорк, тушкан, контролёр, бюрер, излом.</text>
</article>

<article id="dunya2_poisk" article_type="task">
        <text>Постараться раздобыть 2 коробки леденцов монпансье.</text>
</article>

<article id="shpak_vodka20_poisk" article_type="task">
        <text>Нужно принести майору Шпаку ящик водки. Обещал подогнать 20 пачек бронебойных патронов к Калашникову.</text>
</article>

<article id="shpak_vss_poisk" article_type="task">
        <text>Шпаку понадобился Винторез. Охотничек... Пострелять захотелось ему. Ладно, добуду.</text>
</article>