<article id="main_task_zadan" article_type="task">
        <text>Необходимо проникнуть вглубь Зоны и найти неиссякаемый источник энергии или убедиться, что его не существует, и это - всего лишь выдумка. Или же это вовсе не то, что все так хотят найти. В продвижении дальше в центр ЧЗО может помочь полковник Браун.</text>
</article>

<article id="main_foto_zadan" article_type="task">
        <text>Смит попросил сделать фотографии нескольких объектов в разных точках Зоны Отчуждения и проложить наиболее короткий и максимально безопасный путь к её центру. Говорит, что это поможет Миротворцам, в случае обнаружения неиссякаемого источника энергии, быстро добраться до цели. Посулил хороший гонорар за эту работу.</text>
</article>

<article id="anoms_research" article_type="task">
        <text>Чтобы помочь Круглову, необходимо с помощью специальных приборов: детектора-обработчика и зондов, получить физико-химические параметры всех видов известных аномалий. Как сказал Круглов, на сегодняшний день существует семь разновидностей аномалий. У каждой свой неповторимый внешний вид и принцип действия. Выданный Кругловым детектор-обработчик, необходимо будет разместить на поясе при подходе к аномалии. Забрасывать зонд в аномалию следует с максимально близкого расстояния, чтобы он гарантированно попал в самую активную её часть. После удачного вброса, зонд мгновенно передаст информацию на обработчик перед тем, как аномалия его уничтожит. Собственно задача состоит в том, чтобы собрать данные о всех семи аномалиях. После того, как какой-то вид аномалии будет активирован зондом, и детектор-обработчик запишет полученные зондом данные, остальные аномалии этого вида, при повторном вбрасывании в них зонда, уже не будут обрабатываться, но зонд всё равно будет уничтожен. Получается семь аномалий - семь зондов. За успешно проделанную работу Круглый обещал подарить первый экземпляр уникального прибора под названием "Детектор Аномалий".</text>
</article>

<article id="levsha_bar_zahvat" article_type="task">
        <text>Необходимо помочь сталкерам очистить территорию "Бара" от мутантов и освободить диггеров.</text>
</article>

<article id="levsha_cryst" article_type="task">
        <texture x="0" y="650" width="150" height="50">ui\ui_recepts</texture>
        <text>Нужно найти два кристалла для модернизации фотокамеры и принести эти кристаллы Левше.</text>
</article>

<article id="lavrov_poisk" article_type="task">
        <text>Необходимо найти место, где пропавший доцент Лавров проводил полевые исследования пси-зон. Нужно выяснить, что же случилось с Лавровым, постараться отыскать хоть какой-то его след и попытаться спасти, а также доставить Сахарову бесценную для науки информацию об экспериментах Лаврова. По словам Доктора, след Лаврова теряется где-то в районе южного хутора на Болотах.</text>
</article>

<article id="borya_antirad" article_type="task">
        <text>Необходимо раздобыть для торговца братков, Бори Серова, десять антирадиационных препаратов. Говорит, что такое количество может быть у вояк на военной базе.</text>
</article>

<article id="agent_mk" article_type="task">
        <text>Необходимо обезвредить агента, заброшенного в составе спецгруппы наёмников на территорию Миротворческого Корпуса. Чтобы узнать о целях агента и его заказчике, нужно добыть ПДА этого наёмника, в котором наверняка есть зашифрованная информация о задании и выдавшем это задание. ПДА следует принести полковнику Брауну для расшифровки данных. Операцию следует проводить максимально аккуратно. Кроме всего прочего, требуется обнаружить тайную тропу, по которой наёмники уже не один раз обходили блокпосты военных и миротворцев. За подробностями этого непростого задания Браун отправил к Сидоровичу.</text>
</article>

<article id="recepts_ks" article_type="task">
        <text>Необходимо найти и активировать четыре вида аномальных пси-зон первого порядка и получить в процессе преобразования кристаллов рецепты получения минералов-Абсолютов. Для реализации этой задачи потребуется разыскать на просторах Зоны как минимум четыре разных пары кристаллов, соответствующие четырём разновидностям пси-зон первого порядка, выявив опытным путём, какой из кристаллов является активатором, а какой реагентом.</text>
</article>

<article id="recepts_tn" article_type="task">
        <text>Необходимо найти и активировать два вида аномальных пси-зон второго порядка и получить в процессе преобразования минералов-Абсолютов рецепты получения Талисманов. Для реализации этой задачи потребуется не только разыскать на просторах Зоны нужные кристаллы, но и синтезировать их в Абсолюты, которые потом нужно ещё будет составить в пары, соответствующие двум разновидностям пси-зон второго порядка, выявив опытным путём, какой из Абсолютов является активатором, а какой реагентом.</text>
</article>

<article id="recepts_og" article_type="task">
        <text>Необходимо найти и активировать два вида аномальных пси-зон третьего порядка и получить в процессе преобразования Талисманов рецепты получения Оберегов. Для реализации этой задачи потребуется не только наличие нужных Талисманов, но и необходимо будет подобрать к каждому Талисману соответствующую часть мутанта. Потом, из найденных ингридиентов, опытным путём нужно будет составить пары, соответствующие двум разновидностям пси-зон третьего порядка, выявив, какой из Талисманов является активатором, а какая часть мутанта реагентом.</text>
</article>

<article id="peschera_karta" article_type="task">
        <texture x="0" y="0" width="510" height="510">ui\ui_map_peschera</texture>
        <text>Нужно найти выход и выбраться из пещеры.</text>
</article>

<article id="vertushka_nayti" article_type="task">
        <text>Нужно вместе с "Бритым" добраться до места крушения вертолёта и обследовать место падения. Возможно удастся прояснить ситуацию с пропавшей фотокамерой.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_01" name="Фотография №1">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_01</texture>
 <text>Фотоснимок №1 украинской военной базы на Испытательном полигоне. На изображении присутствует сильный "шум". Видимо, влияние аномальной активности сказывается на качестве фотоматериала.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_02" name="Фотография №2">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_02</texture>
 <text>Фотоснимок №2 украинской военной базы на Испытательном полигоне. На изображении присутствует сильный "шум". Видимо, влияние аномальной активности сказывается на качестве фотоматериала.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_03" name="Фотография №3">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_03</texture>
 <text>Фотоснимок заброшенного АТП на территории Промзоны.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_04" name="Фотография №4">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_04</texture>
 <text>Фотоснимок ж/д тоннеля на территории Промзоны.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_05" name="Фотография №5">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_05</texture>
 <text>Фотоснимок северной части территории Бара с видом на завод "Росток".</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_06" name="Фотография №6">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_06</texture>
 <text>Фотоснимок центральной части территории Бара.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_07" name="Фотография №7">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_07</texture>
 <text>Фотоснимок заброшенного хутора на территории Болот. Хутор находится в непосредственной близости от высоковольтной ЛЭП.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_08" name="Фотография №8">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_08</texture>
 <text>Фотоснимок центральной площади Мёртвого Города, с видом на здание бывшего КООПторга.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_09" name="Фотография №9">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_09</texture>
 <text>Фотоснимок заброшенной фабрики на территории колхоза "Червоне Дышло".</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Фотографии" id="foto_10" name="Фотография №10">
 <texture x="0" y="0" width="450" height="350">ui\ui_foto_10</texture>
 <text>Фотоснимок северной трибуны заброшенного стадиона в Припяти.</text>
</article>

<article id="german_spasenie_zadan" article_type="task">
        <text>Необходимо вывести немецких учёных и спецназ сопровождения из Мёртвого Города, в котором они застряли, не найдя выхода. Для этого нужно сначала встретиться в Лесу с охотником по кличке Сутулый. Узнать у него о проводнике, который может помочь добраться до Мёртвого Города. В Мёртвом Городе найти группу учёных с их охраной и вывести всех из Города. Как сказал Связной, после выполнения задания, он будет ждать меня в Баре, в вагончике, рядом с бункером Левши.</text>
</article>

<article id="hunter_case_zadan" article_type="task">
        <text>Сутулый попросил разыскать труп охотника, или то, что от него осталось. Охотник охотился на мутантов в районе заболоченного озера и пропал. Искали его другие охотники, но так и не нашли. Видимо твари болотные его в катакомбы затащили, которые в аккурат под озером расположены. А у охотника того контейнер был, наполненный всякими свиными глазами да собачьими хвостами. Нужно разыскать труп охотника, и найти в его вещах тот контейнер. За это Сутулый обещал рассказать, где найти проводника в Мёртвый Город.</text>
</article>

<article id="filin_vino_zadan" article_type="task">
        <text>Филин, в обмен на информацию о переходе в Мёртвый Город, просит раздобыть у учёных на Болотах пару бутылок вина. Видимо хочет к Грете красиво подкатить... Вино, говорит, можно купить у завскладом в научном лагере. У Лазарева.</text>
</article>

<article id="poisk_helper" article_type="task">
        <text>Филин попросил найти в Аномальном Лесу приёмник и принести его ему вместе с передатчиком, который он ранее отдал спецназовцу по имени Джаггер. Джаггер - это один из охранников немецких учёных, застрявших в Мёртвом Городе. За это Филин обещал отблагодарить, как следует. Если Джаггер ещё жив и передатчик при нём, то с получением передатчика проблем, скорее всего, не будет. А вот приёмник ещё следует поискать. Он должен быть где-то совсем недалеко от места, где закончится проложенный приборами и обозначенный на карте в ПДА маршрут в Лес. Для ориентира - это где-то в районе груды камней в Лесу.</text>
</article>

<article id="mg_vyhod_poisk" article_type="task">
        <text>Прибор-передатчик получен. Теперь самое главное: необходимо отыскать место в Мёртвом Городе, где с помощью передатчика, будет обозначен безопасный маршрут из города в Аномальный Лес. Если мне не изменяет память, Филин говорил, что это место находится где-то в восточной части города. Радиус активной зоны для передачи сигнала от передачика на приёмник совсем небольшой, около 20 метров. Видимо придётся обшарить всю восточную часть города мертвецов.</text>
</article>

<article id="shema_x-18" article_type="task">
        <text>Необходимо раздобыть схему переходов между комплексом подземных лабораторий. Для этого нужно как-то проникнуть в секретную часть лаборатории Х-18, вход в которую находится под усиленной охраной на украинской базе, что на территории Испытательного Полигона.</text>
</article>

<article id="podzemka_zadan" article_type="task">
        <text>Необходимо исследовать подземные переходы между лабораториями. Начальная точка для прохода по всей цепочке лабораторий будет лежать, опять же, в подземелье НИИ. Там нужно найти небольшую изолированную комнату - и открыть металлическую дверь. Через небольшой переход перейти в лабораторный комплекс Х-16. Оттуда должен быть выход в Червоне Дышло, где-то в самом дальнем коридоре. Как написано в приложении к схеме, сначала следует спуститься вниз, затем пройти по коридорам к большому залу и подняться по винтовым уровням на самый верх к приборной комнате. Затем, чуть выше будет ещё одна приборная комната. Пройти её и через пролом в полу спуститься в катакомбы, которые выведут прямо в Дышло. А как раз в первой приборной комнате есть дверь, ведущая в следующую лабораторию под кодовым названием Х-10. После того, как будет проверен выход в Червоне Дышло, нужно вернуться обратно в Х-16 и перейти в Х-10. Лаборатория Х-10 довольно линейна. Её следует пройти до конца. В последнем зале будет дверь, ведущая в лабораторный комплекс Х-18. В одном из коридоров Х-10 есть закодированная дверь. Код для двери 83517, как сказал Браун. В лаборатории Х-18 нужно спуститься вниз, там найти дверь с кодовым замком. Это и будет вход в ту самую маленькую лабораторию, где работал профессор Плоймар. Чтобы узнать код к двери, нужно попытаться в Х-18 отыскать труп учёного и забрать из его вещей прибор-кодировщик. После того, как будет пройден весь маршрут, и будет раскодирована дверь в Х-18, нужно вернуться к полковнику Брауну.</text>
</article>

<article id="pentagramm_shifr" article_type="task">
        <texture x="0" y="50" width="350" height="250">ui\ui_pentagramm_shifr</texture>
        <text>Шубин сказал, что начертил четыре нужных мерцающих знака в самых укромных уголках под землёй: эти знаки нужно расшифровать, чтобы понять, какие части наземных мутантов и какой Талисман нужно в них бросить. Будем разбираться. Ключ к расшифровке надписей в этих знаках у меня есть. Когда разберусь с первым знаком - станет понятно, где следующий. А когда закончу с последним - Шубин обещал появиться. Первый знак нужно искать там, где меня похитили. И ещё одно - обязательно нужно потом принести Шубину летучую мышь и ворону. Он из них какую-то настойку сделает. Эта настойка должна помочь Брауну, да и Шубину тоже.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Пентаграммы" id="pentagramm_01" name="Пентаграмма №1">
 <texture x="0" y="0" width="350" height="350">ui\pentagramm_01_red</texture>
 <text>Пентаграмма №1\nШубин, Штирлиц, шифровки... Семнадцать мгновений Зоны какие-то получаются. Ладно, первую нашёл. Красивая зараза. Красная... Теперь бы вычислить, какие "хвосты-копыта" нужны. Сейчас разберёмся, что к чему, чем активировать это чудо.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Пентаграммы" id="pentagramm_02" name="Пентаграмма №2">
 <texture x="0" y="0" width="350" height="350">ui\pentagramm_02_bir</texture>
 <text>Пентаграмма №2\nТо же мне, Пушкин всеведающий:\nХвост кошки и рука излома,\nДа красный Талисман - и Шубин дома.\nПроще надо быть, проще... Итак, продолжим. Вторая пентаграмма найдена. Бирюзовая. Остаётся только разобраться в шубинских каракулях и подобрать нужные ингридиенты для активации.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Пентаграммы" id="pentagramm_03" name="Пентаграмма №3">
 <texture x="0" y="0" width="350" height="350">ui\pentagramm_03_yel</texture>
 <text>Пентаграмма №3\nСначала Браун в разведчика играл. Теперь Шубин. Неудивительно, что они наконец-то встретились. Встреча на Эльбе, блин.\nЛадно, оставим прозу. Что там у нас в прошлый раз было?\nТалисман бирюзовый и коготь химеры,\nХвост собаки - и Шубин вернёт себе тело.\nНу, третья - не первая. Прорвёмся и с этой, жёлтой пентаграммой.</text>
</article>

<article article_type="journal" group="Пентаграммы" id="pentagramm_04" name="Пентаграмма №4">
 <texture x="0" y="0" width="350" height="350">ui\pentagramm_04_blue</texture>
 <text>Пентаграмма №4\nНу наконец-то. Последняя, вроде. Ну, тут практически всё ясно. Подведём итоги. В предыдущей, жёлтой, было сказано:\nПсевдособаки хвост, копыто кабана\nДа жёлтый талисман - и рухнула стена.\nЕщё одно небольшое усилие - и с пентаграммами будет покончено.</text>
</article>

<article id="taynik_codes" article_type="task">
<text>Необходимо раздобыть коды для дверей в Пещере, чтобы там отыскать тайник, в котором находится карта Пещеры, где указано место перехода в Саркофаг. Коды находятся в тайнике в Припяти. Как сказал Шубин, искать следует либо на стадионе, либо в многоэтажках. И, главное, не забыть найти в Припяти Пашку-получеловека. Он знает дорогу из Припяти в Пещеру.</text>
</article>
