<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_1" name="Заброшенный завод">
<texture x="0" y="0" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ходили недавно на зачистку заброшенного завода. Вокруг пылища, паутины - вообще под крышу. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут - БЗДЫНЬ! Балка, здоровенная такая, железная, ржавая под потолком, срывается - и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в то место, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не вставал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю - никакой твари не вижу... В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро... Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять - осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в полрожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись - ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Бросили во все углы по газовой гранате - ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок - полкрыши и навернулось. Прямо на нас... четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали! Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь - полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался. Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но оттаскивал, а то вообще бы падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_2" name="Носки торгаша">
<texture x="1000" y="0" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Помню, когда впервые в Предбанник пробрался, забрел я в ту деревеньку, где такие же, как я тогда, желторотики тусуются. По пути к ней пару кристаллов каких-то неведомых подобрал - повезло. Ну, с одним побазарил, с другим перетёр на предмет, кому бы эти каменюки сплавить и хавчика прикупить, водочки, патронов? Один мне и присоветовал - "Загляни в крайний подвальчик, там торгаш обитает, Сидоровичем его кличут. Он, конечно, барыга еще тот, но камушки твои возьмет и отоваришься у него заодно." Поплелся я к подвалу этому. Только начал спускаться, как мне по ноздрям такой духан носков вонючих ударил, что я чуть сознание не потерял! Выскочил я наружу, отхэкался, воздуха побольше в легкие набрал и не дыша бегом вниз по ступенькам. Сбежал вниз и чуть в стену не врезался. Вонизм там такой, что аж глаза слезятся! А тут еще эта рожа как гаркнет из-за решетки - "Хабар принес?!!!" С трудом помню что и почем я ему тогда продал и что купил, потому что на грани потери сознания был. Облапошил меня, конечно, барыга. Какой тут торговаться, когда еле на ногах стоишь и только и мечтаешь - поскорее наверх выбраться из этой клоаки?! Позже уже, когда пообтерся, попривык, запахов Зоны отнюхал, не раз еще к Сидоровичу захаживал. И его нервнопаралитически-удушающе-кожнонарывного действия запашок уже меня не брал! Это только новичков этим заторбить можно, а бывалого сталкера такими примитивными средствами с толку не собьешь! Вот так вот...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_3" name="Мужские мечты">
<texture x="500" y="0" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Возвращаюсь я один раз из Промзоны...Дошёл уже до южного блок-поста, что на входе в бар. В горле пересохло, ты не представляешь как! Ну реально уже готов был водички из радиоактивной лужи хлебнуть. А парни на посту рассказывают - появилась мол в баре девушка необыкновенной красоты, ну просто глаз не оторвать. И рванул я сразу в бар, хотя мог бы и у них тормознуть, чайку хлебнуть с костерка. Иду и мечтаю - вот зайду в бар, встану за стойку и она принесет мне бутылочку запотевшей газировочки. Отхлебну немножко, заведу разговор, а дальше шуры-муры, туда-сюда...эх блин! Захожу в Бар, спускаюсь по ступенькам, автомат за спину закинул, а чего в баре бояться...И тут она как рявкнет на меня - мол ноги надо вытирать! Много в Зоне я повидал, а тут чуть не обоссался от страха. Ах ты блядина, думаю - попил водички...Ну и взял я тогда тёплой водки, запил тёплым же пивом и отрубился прямо в баре.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_4" name="Бойня в Промзоне">
<texture x="1500" y="0" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ходил недавно в Промзону по делам, ну дядя Миша просил для него кой-чего сделать...Туда-то я нормально дошёл, а на обратном пути проблемы возникли. Гопники, мать их. Опять прямо у выхода на Бар костерок разожгли и сидят караулят, пока кто-нибудь к ним на огонёк не заглянет. Вот же суки, гоняем их, гоняем, а они опять откуда-то берутся...Зона их что-ли рожает? Ну я значит на пригорочке невдалеке затаился, мыслю как поступить - их то пятеро, да двое с автоматами, сила, едрить твою налево. Тут смотрю с Бара одиночка топает, ну пипец ему думаю, сейчас минимум обуют, а то и пристрелят, этим же уродам законы Зоны не писаны. А одиночка то этот совсем непрост оказался, шмыг за бетонные плиты и...я глазом моргнуть не успел, а трое бандосов уже на земле ногами дрыгают. Лихо он их положил, три коротких очереди, три трупа. Остальные проинтуичили, что дело плохо оборачивается, тоже за плиты заныкались, но всё рано орут как придурки - мол щас завалим тебя. Ну уроды, что с них возьмёшь. Ну тут самое интересное и началось. Одиночка этот как-будто в воздухе растворился, буквально несколько секунд и ещё два трупа. И ни одного выстрела...Я так понимаю, толи ножом он их, толи вообще голыми руками в гости к хозяевам Зоны отправил. Ну собственно говоря, туда им и дорога. Только поостерёгся я ему навстречу выходить, кто знает, что на уме у него...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_5" name="Встреча с другом">
<texture x="0" y="250" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Был когда-то у меня друган. Боряном его звали. Вместе в Зону рванули после армии. Ну не совсем после армии конечно, покантовались с полгода на гражданке. А там что, работы нет, шахту закрыли. Ларьки что-ли грабить идти? Ну вот и приехали сюда, по контракту лямку тянуть. Полгода всё нормально было, а потом Борян подрядился по заказу учёных в подземелья на разведку сходить. Ну ушли они с группой ребят и как в воду канули. И закрутилось...Посрался я здорово с командиром базы из-за того, что он под дудку учёных пляшет и ребят на убой посылает, а тот мне пообещал, что я следующим буду. Не выдержал я и в бега подался, прибился к диггерам. Хорошие ребята, с ними можно и в огонь и в воду. Ну и по подземельям само собой тоже. Вот как раз неделю назад нас в подземку у какого-то НИИ заброшенного и занесло. И в такую заварушку мы там попали, ни приведи господи, шлёп твою мать...Внезапно напоролись на группу вояк, те сразу по нам огонь открыли, только мазали они здорово, как будто не в себе были. Решил я через боковой проход с фланга зайти, пока ребята огнём прикрывали, шмыгнул туда и вижу, стоит мой друган, автомат перезаряжает. Обрадовался конечно, что жив он. Кричу ему - мол это я, не стреляй. А он знай что-то бурчит себе под нос и ствол поднимает. А глаза пустые-пустые...Ну и засадил я ему в лобешник, а что мне ещё оставалось делать.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_6" name="Страх подземелий">
<texture x="250" y="250" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Если тебе говорят, что не стоит в тоннели лезть, ты на самом деле особо этого в голову не бери. Херня это всё. Не опасней там, чем в других местах. А если башка варит и глаз точный, так может и получше будет. Ну да - темно там, ну страшно. Зато много чего найти можно, главное не бздеть. Я вот недавно на место одно интересное наткнулся - каморку нашел в ответвлении от тоннеля, так мне показалось, что там вообще люди живут. Да не вру я - там карта свежая висела с отметками непонятными. Кровать, цинки патронные, в общем человеческим духом пахло. Только непонятно, куда хозяин делся, да и не моё это дело конечно. Я даже патроны брать не стал, нахера мне лишний вес с собой таскать, наоборот банку тушенки на столе оставил, вдруг кому пригодится.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_7" name="Цена беспечности">
<texture x="750" y="250" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Расслабляться в Зоне ни на минуту нельзя, вот что я тебе скажу. Расслабился - крышка, а может что и похуже. Прочёсывали мы намедни один тоннель, ну подземку около одного еще советского НИИ. Со мной пара новичков была...Да не использовал я их как отмычек, за кого ты  меня принимаешь вообще...Ну вот, прошлись туда-сюда разок, хабара немного набрали. Да так, по мелочи - патронов да аптечек с трупов ходячих "трупов". Грех конечно так говорить про бывшего брата сталкера, да ладно уж. Тварей тоже всех зачистили, что попались. Пошли навстречу второй группе. А в ней товарищ ихний был - Андрюха. Идем мы неторопясь по тоннелю, вдруг слышим Андрюхин голос - "Сюда, ребята, гляньте, что я нашел!". А мы там ну минут десять от силы как проходили, откуда этот голос слышался. Так эти двое туда и рванули, как лоси. Гаркнул я - "Стоять!", да куда там, они уже за угол свернули. Ну я за ними, смотрю, а они остывают уже...И ни звука перед этим, ни выстрела, ни крика. Расстроился тогда здорово, даже рюкзаки их с хабаром не забрал. Вот так бывает - дружище. Не знаешь, что ждёт тебя за углом.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_8" name="Пугливые твари">
<texture x="1250" y="250" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Знаешь мутантов, что вроде как от свиней произошли? Про них ещё говорят, что пугливые они до жути, типа достаточно выстрелить в их сторону, как они шугаться начинают. Ну вот тогда слушай...Тусовался я тогда в лагере на Полигоне. Наслушался этих баек и решил проверить, тем более, что недалеко от деревни как раз стайка этих тварей жила. Заодно думал, может какими "запчастями" разживусь, совсем тогда на мели был. Подхожу к лежбищу, они лежат, лопочут что-то по своему, повизгивают ну совсем как свиньи. Ну я и полоснул по одной из них короткой очередью, да сдуру наверное и не попал. Как поднялись они всем скопом, как "испугались" и попёрли на меня, да еще грамотно так, полукругом, как-будто загоняют. Гляжу - пипец мне сейчас настанет. Вот тогда я наверное чемпионом мира по бегу вперёд спиной стал...Хорошо, рожок на сорок пять патронов у меня стоял, так я на ходу ещё и отстреливаться понемногу успевал. Вроде одну тварюгу даже завалил. Но всё равно они меня до самой деревни гнали, только потом развернулись и обратно в лес ускакали. Толи действительно испугались, толи просто решили не связываться с превосходящими силами...хехе...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_9" name="Люди и монстры">
<texture x="1750" y="250" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ходят по Зоне слухи, что есть один мутант, которого иначе как исчадием ада не назовёшь. Быстрый, умный, да ещё невидимым может становится. А слухи потому, что свидетелей встреч с ним не остаётся, не выживают они после встречи. Остаются только россыпи гильз да обескровленная тушка на месте встречи...Что-то я повторяться начинаю, надо пить завязывать, мде...Да как тут завяжешь, если я такое видел! Пришлось мне ныкаться от патруля в подземке.  Там хоть какой-то шанс выжить есть, а эти сразу ведь шлёпнули бы, я же дезертир. Залез я в колодец и ходу по тоннелю, вдруг ради прикола эти гады гранатку кинут, у них ума хватит. Смотрю, впереди человек идёт, по идее нормальный...ну потому-что стрелять по мне не начал. Хотел я его окликнуть, вдвоём то веселее по катакомбам ныкаться, а тут смотрю, к нему из бокового прохода две полупрозрачные тени метнулись. "Ну всё, хана ханурикам..." - думаю. И сам - раз, в другой проход свернул, чтоб спрятаться. Мне бы на помощь к нему пойти, но испугался я тогда до усрачки, сразу ведь понял, что это за тени такие. А там рёв жуткий, потом визг и всё стихло...Но я не сразу вышел, ищи дураков в другом кишлаке. Подождал полчасика, водочки хлебнул для смелости и пошлёпал к выходу. А выход то перекрыт, над ним как раз патрульные привал устроили, да ещё слышу переговариваются, кто первый вниз спускаться будет. Вот ёрш твою меть, попал я...Пришлось мне вглубь тоннеля идти, делать то нехрен больше. "Пусть лучше меня эти твари сожрут, чем бывшие братья по оружию шлёпнут" - думаю. Иду, трясусь сам от страха, но ствол в руках держу гордо, умирать, так с музыкой. И, матерь божья, вместо растерзанного трупа сталкера вижу двух мёртвых мутантов. Блядь, да какие же они здоровенные! На них и на мёртвых то смотреть страшно было...а этот парень их ножом уделал, представляешь, ножом! Точно говорю. Вокруг ни одной гильзы, да и выстрелов я не слышал. А кровищи кругом...Давай-ка ещё по одной...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_10" name="Псионик">
<texture x="0" y="500" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ходил недавно в Дышло, нужно было кой-чего из нычки забрать. А там же не только мутантов до дури, но ещё и наёмники гнездо свили. Мимо них надо тихонечко пробираться, они даже и разбираться не будут, кто и зачем. Хабар им твой без надобности, а вот лишние глаза не нужны. А я как назло подзадержался и днём туда попал. Ну решил я кругаля дать мимо их базы. Иду потихонечку, в сторону наймов кошусь...Вдруг чувствую, голова закружилась чуть-чуть. А ведь вчера не пил, да и поел перед выходом плотненько, так что вроде не с чего. Чувствую - дело нечистое, притормозил, потом назад начал сдавать. Метров на пять отошёл. Головокружение прошло. А со мной ствол с оптикой был. Ну и решил я посмотреть, что там впереди творится. Глядь, а на пригорке какая-то образина стоит и на меня пялится. Ну сразу я просёк причину плохого самочувствия и поставил на ней жирную точку между глаз...Потом подошел, посмотрел на это чудо. С виду почти человек, даже набедренную повязку носил. Но башка огромная, видно мозг очень умный, хехе. Я так мыслю, что это какой-то мутант-псионик. Понаплодили бля учёные на нашу голову тварей, если не когти и зубы, так на мозг давить умеют. Повезло мне, что я медленно шел, да и сразу его засёк. Будь я больным, раненым или просто с бодунища, точно бы ему в лапы попался.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_11" name="Слухи">
<texture x="500" y="500" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ты вроде сам видишь, в Зоне пока сохраняется хрупкое равновесие. С одной стороны сталкеры, ну диггеры, если так хочется их называть, с другой стороны военные. Тут уже возникают некоторые сложности, потому-что военных в Зоне пруд-пруди. И украинцы и русские, натовцы ещё нарисовались - якобы миротворцы. Гопников я упускаю, ибо это общечеловеческое явление, ну куда без них...Но чувствую, что всё это ненадолго. Люди стараются объединятся по интересам, хотя какие тут интересы - хабара найти да продать. Значит включаются ещё невидимые пружины. Например по слухам в Припяти уже действует полноценная группировка. Причём, опять же по слухам, они и саркофаг контроллируют. Это уже не анархическое сборище дезертиров, извини - к слову пришлось...Там всё есть, что присуще именно группировке. И командование на высшем уровне, да такое, что сто очков вперёд даст командованию украинской базы. И дисциплина и экипировка на высшем уровне. Нам такая и не снилась...Вот к чему это всё творится, можешь мне сказать?</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_12" name="Дикие гуси">
<texture x="750" y="500" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ну наемники тут испокон веков были, кто ж ещё будет такими грязными делами заниматься, как они. Разве что гопники, только у тех выучка не ахти, да и кишкой они слабоваты. Но раньше здесь наймов было не видно, не слышно. Придут, сделают свои дела по тихому и растворятся в пространстве, будто и не было. Слухи конечно ходили, но слухи, они и есть слухи, хоть и трупами подкреплённые. А сейчас они в открытую по Зоне шляются, базу вон в Дышле себе обустроили. Теперь там совсем неуютно стало, хрен знает, что у них на уме. Сделал там раньше нычку неплохую, под защитой зомбей, не хочу даже идти туда теперь, пропади оно всё пропадом, это барахло...Странное что-то в Зоне творится, точно тебе скажу. Не к добру это всё...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_13" name="Призрак поезда">
<texture x="1500" y="500" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Ну и страху я вчера натерпелся, ты не представляешь. Полные штаны впечатлений короче. Иду себе спокойненько по Полигону, никого не трогаю, и тут - "Бац!" Да не мутанты, гораздо хуже...Знаешь железнодорожный переезд? Паршивенькое местечко если честно. Вроде всё чистенько, просматривается со всех сторон, да только то аномалия на рельсах поселится, то свора каких мелких мутантов за будкой ждёт.Подхожу я к нему, болтами аккуратненько обкидал, чтобы на ровном месте в аномалию не вляпаться, и двинул вперёд. И тут как загудит! Паровозный гудок, вот те крест. И как будто поезд мимо меня несётся, колеса стучат, звонок на переезде звонит! Чудеса - только успевай штаны стирать... </text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_14" name="Загадочная башня">
<texture x="1250" y="500" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Забрёл недавно в тот лесок, что недалеко от деревеньки диггеров. Ну и местечко скажу я тебе...Мало того, что какие-то мутанты в лощинке окопались, так ещё и лес какой-то странный, как-будто из старых сказок. Так вот набрёл я там на башню. Никогда раньше такого деревянного зодчества в Зоне не видел, а побывал я много где. До Припяти конечно не доходил, врать не буду...Ну везде же развалины, сам понимаешь, люди то отсюда ещё после первого взрыва ушли. А тут прямо новодел, только что рубленый. Решил подойти ближе, чтобы рассмотреть получше, а то и вовнутрь заглянуть. Только не получилось у меня ничего. Ну прямо наваждение какое-то. Вокруг хожу, всё нормально. Только к башне сверну, страшно, аж ноги не идут. Так и не смог к ней ближе пятидесяти метров подойти, бродил вокруг как придурок...И главное взгляд с башни чувствую недобрый...Разозлился я тогда не на шутку, думал хоть картечью садануть по этой башне грёбаной. Так представляешь - ствол не смог поднять. Не иначе колдун в Зоне завелся, вот дела...Да нет, это не мутант-псионик, сто процентов. Те, я слышал, сразу себе подчинить стараются, а дальше как повезёт, либо на корм к нему пойдёшь, либо будешь безмозглой тушкой по Зоне бродить. А этот только отпугивал. Правда "Сайгу" я там у башни посеял, ума не приложу где и как, хе-хе. Но обратно не пойду ни за какие коврижки.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_15" name="Учёные-психи">
<texture x="0" y="750" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Слышал про базу учёных на Болота. Ну и умора, что там учёные эти творят. Мало того, что у них под носом трупы полуразложившиеся бродят, а им хоть-бы хны... Так ведь они ещё и с мутантами возятся. Ну видно лавры Болотного доктора им покоя не дают. Смотрю один присел на корточки и с кошаком ласковую беседу ведёт. Ну либо он псих, либо кошака транками накачали. Я бы с этакой киской без дробовика в руках беседовать бы не стал. Да и сначала бы её картечью угостил для порядка.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_16" name="Радиоактивный хлам">
<texture x="500" y="750" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>В Промзоне можно много чего интересного найти, главное, не ссать по радиоактивным кучам лазить. Фонит там местами жутко, но если антирадами запастись, да водочки хлебнуть для храбрости, то вполне некоторое время можно заниматься поисками. И не надо думать, что там всё радиоактивное, что найдёшь. Сам хлам, что ещё с первой аварии остался, тот конечно без вопросов...но попадаются и нормальные чистые вещи. Ну допустим залез туда сдуру новичок неопытный, или скажем дезертир какой...Дозу хватанёт выше крыши и тикать без оглядки. Рюкзаки с хабаром бывает бросают, чтобы побыстрей уйти, а обратно уже не возвращаются, далеко ли уйдёшь с такой дозой - если ещё и мутанты около куч пасутся...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_17" name="Супер костюм">
<texture x="1000" y="750" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Вы, молодой человек, очень активно мне помогаете. А ходите, извините, в какой-то рванине. Непорядок это. К сожалению не могу Вам помочь с экипировкой, так как у военных каждый комплект брони на вес золота, а у меня есть только научные костюмы, которые вряд-ли Вам интересны при таком образе жизни в Зоне. Но может быть я хоть чем-то смогу помочь...Дело в том, что мы изготовили опытный образец бронекостюма, который помогает излечивать раны. Да, не удивляйтесь, такое тоже возможно. Причём в этом помогли образцы кристаллов, собранные Вами. Так вот этот костюм пропал во время испытаний. Был у нас молодой сотрудник, доцент Иванов. Он отправился в Лес, взяв с собой этот костюм для проверки стойкости к аномальным воздействиям. В тех местах есть несколько очагов с очень большой аномальной активностью...грубо говоря разнообразных аномалий там хоть одним местом ешь. Естественно мы выделили ему двоих сопровождающих - опытных спецназовцев. Они нормально добрались до одной из аномальных зон, но дальше всё пошло наперекосяк. Видимо на них напали мутанты. В результате из Леса вернулся только один солдат. Он получил столь глубокую психологическую травму, что ничего не говорит кроме того, что его напарника в клочья порвали какие-то твари, похожие на собак. И видимо нескоро ещё заговорит. Если сможете найти этот костюм, то он Ваш. А мы еще изготовим, это только вопрос времени.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_18" name="Дед Западло">
<texture x="1500" y="750" width="500" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Смотрю я, ты мужик правильный - Фотограф. Так что, слушай сюда и запоминай. Завелся в Зоне человечек недобрый.
По нычкам чужим крысятничает. Сталкеры потом и кровью себе на жизнь зарабатывают, жизнью поминутно рискуют, а этот...
Чужие нычки находит и чистит под ноль, смекаешь? Сволочь редкая и погремуху себе придумал - дед Западло!
Кто таков - не знает никто, а почему? Торгашам пофигу, кто им сладкую жизнь обеспечивает, они не сдадут.
Новички тоже молчат, этот дед Западло их подкармливает, помогает типа. Нычки "бедные" не трусит, только "жирные".
Типа, философию себе выдумал - "богатых граблю, бедным отдаю" - каналья! Робин Гуд зонорощенный, чтоб его химера разорвала.
А еще и ехидные смски в сталкерскую сеть посылает, издевается сука. Никто вычислить не может его, шифруется гаденыш.
Ты вот что, Фотограф, если встретишь этого гада - пристрели как собаку бешеную. 
И голову мне его принеси, всем миром тебе на награду скинемся.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_19" name="Призрачный шахтер">
<texture x="0" y="1000" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Вот говорят: "Добрый Шубин, добрый Шубин...". Ага, как же - "добрый"! Знаю я этого Шубина. С детства знаю. Вы думаете, это типа гном или призрак какой?
Гы-гы-гы, большие ж, блин, а в сказки верите! Это вполне реальный мужик, только больной на всю голову. И очень злой.
У меня ж батя шахтёр, больше двадцати лет на шахте в Макеевке отпахал. А этот Витька Шубин у них подземным электриком был. Борзый жутко! Нахамить кому-нибудь, в морду заехать - только так. Но электрик был реально клёвый, начальство им дорожило.
А в 94-м году у них на шахте метан рванул, люди погибли. Витьку Шубина сначала тоже в погибшие записали, а он, оказывается, восемь дней под завалом просидел. Тогда, видимо, окончательно умом и тронулся. Его, как нашли, сразу в больницу отвезли, а он оттуда сбежал. Но и домой не вернулся. Как раз накануне взрыва он жену свою поймал с одним нашим проходчиком. Отметелил мужика до синих соплей - но жену, кстати, не тронул; так и ушёл тогда на смену. А сбежал, оказывается, назад, на шахту. Его пацанва местная не раз там видела. Шахту-то батину после взрыва закрыли, решили ликвидировать.
А потом у нас из посёлка несколько человек пропало. Двоих нашли - как раз там, в шахте. Оба удавлены были электрическим проводом. И один из них, кстати - тот самый проходчик, что с женой Шубина крутил. Менты дежурили, облавы устраивали - бесполезно. Кто-то говорил, что Витька Шубин как раз сюда, в эти края мог податься - у него тут до аварии родня жила. Я не очень-то верил, пока сам не увидел. Чёрт меня понёс в подземелья эти хреновы!.. Иду - и вдруг: шарах! - вырастает передо мной, эдак метрах в десяти мужик. Вижу - точно, Шубин! Я его по кепке узнал: он всё время ходил в кепочке такой, с пуговкой на макушке. Стоит, главное, и что-то приборматывает. Блин, я прям уссался! Еле ноги унёс. Да ну его на фиг - маньяк он конченый! Лучше не злить его, а уж стрелять в него точно не советую.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_20" name="Мытарства Шубина">
<texture x="250" y="1000" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Я под землёй, почитай, с 94-го года маюсь.. С тысяча восемьсот девяносто четвёртого, да-а…У меня в тот год как раз сынок народился, оттого и помню. В шахте я тогда работал, каждый закоулочек подземный знал, как тропинку к своему сортиру.\n 
Приехал к нам в тот год немец, горный инженер Шлатер. Карл Густав Шлатер – вот как его звали. Любопытный был, как кошка. Всюду свой длинный немецкий нос совал. Бабы наши его Чёртом прозвали: страшный, ходит – что-то под нос себе бормочет, приговаривает. Но больше всего интересовался этот Карла двумя вещами: старинными книжками и устройством подземных калидоров.\n
За книжками он повадился к одной старухе ходить, к Полине Пришибленной. Бабы трепались, что она ведьма. А по мне, так просто сумасшедшая была старуха, и совсем одинокая. Приблудилась она когда-то в наш посёлок: рассказывают, шла сама не своя, в рваном кружевном платье, и волокла за собой полный сундук книг… Шлатер этот часами у неё просиживал.\n
А меня Карла всё расспрашивал про самые дальние уголки под землёй, да про такие, в которых и работы-то не велись. И всё интересовался, не натыкался ли я когда-нибудь на подземную пещеру. А я натыкался, и не на одну! Но его не всякая интересовала, а особенная. Попросил меня подробную карту нарисовать, и очень рассердился, когда я ему карту свою показал. Я ж нарисовал, как смог, а пещеры эти обозначил просто литерой «П». А он, вишь ты, намечтал, что я ему форму этих пещер нарисую! Стал расспрашивать дотошно, и когда услышал про кривую пещеру, дальнюю, то прямо вцепился в меня: отведи да отведи!\n 
Пошли мы, а он как бесноватый, всё про какое-то «золото йибелунгов» лопочет. Подошли к пещере, он фонарём её всю обсветил, все углы излазил. Вдруг застыл на месте и заголосил. Стал сам себя каким-то доктором величать, и кричит что-то непонятное, вроде: «В Мефистополь! В Мефистополь!» Я успокаиваю, как могу: «Поедете, барин, завтра в Севастополь. А Мефистополя у нас отродясь не было; это, наверное, у вас на неметчине». Как говорится, совсем спятил Карла мой… Весь аж трясётся.\n
Наказал мне у входа стоять и ждать, пока не позовёт – и не глядеть ни в коем разе! Я стоял-стоял, а потом подглянул потихоньку. Вижу: немец крутится вокруг себя, как ужаленный, круги на полу чертит и приговаривает непонятное. И вдруг как встал столбом, руки вверх задрал и замер. Я успел приметить, что он в кругу пятиножицу намалевал, а по краям её – значки несуразные.. И тут ка-а-ак шарахнет! Как будто земную ось в куски разнесло!..\n
Очнулся я, осмотрелся и понял, что завалило нас к хренам собачьим. Но только завалило по разные стороны той пещеры: я снаружи остался, а Шлатер – внутри. Пенсне его к моим ногам взрывом вынесло – как оно не разбилось, ума не приложу! – и книжку вот эту басурманскую выкинуло… Страницы частью сгорели, а на оставшихся только картинки я и смог разобрать.\n
В камнях, что нас завалили, был просвет, и я видел, что Шлатер там живой, шевелится. Свет откуда-то светил на него; оказалось – через дыру с поверхности. Пещера потому и кривая была, что близко к земле расположена. Потом я увидел, как дыру эту расширили, и в пещеру влезли сверху Валька и Ирина – солдатки наши местные, крепкие бабёнки, высокие, смелые. Подхватили они Карла этого и вынесли наверх. А я кричал, что было сил, булыжником стучал по камням, горло сорвал, ногти до мяса исцарапал – никакого проку! Тогда я ещё не уяснил, что не каждый может меня услышать, и тем более увидеть.\n
И только потом я понял – времени-то много было, чтобы понять – что стал я после этого взрыва ни живой, ни мёртвый. Заклинания были в этой книжке басурманской, они меня и превратили. Ну пусть бы я подох – не жалко! Но вот так тенью мыкаться надоело мне, сил нет. Книжку эту изучил я вдоль и поперёк, пробовал высвободиться от заклятья – не получилось.\n
Однажды пришла ко мне надежда счастливая: спустились сюда создания серые, и на шапках у них такие же пятиногие знаки, какие я всё это время рисовать пытался. Я думал, это ангелы подземные наконец пришли за мной, не забыли Шубина. Но они меня тоже не услышали-не увидели, прошли мимо. А потом я очнулся от речи чужой, точно немецкой – так мой Шалтер с соплеменниками разговаривал. «Яа, яа, шнелле, шнелле!»\n
Это и были Карловы соплеменники. Потомки. Они тащили что-то важное в ту самую пещеру. И я вместе с ними туда попал, они ж меня видеть не могли. А знаешь, что они туда принесли?.. Э-хе-хее.. Не знааешь.. Не обманул тогда Шлатер про золото йибелунгов.\n
Немцы аккуратненько скарб свой в тряпицы завернули, потом во вторые тряпицы для надёжности, затем сукном всё обернули – а потом выбрались из пещеры и снова шарах-бабах – завалили вход!\n
В общем, когда я очухался заново, этот шарах всё ещё сотрясал меня до поджилочек. Только оказалось, что это был уже совсем новый шарах, и год это был другой - 1986-й. А что было дальше – ты уже знаешь…</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_21" name="Призрачные мыши и дудка Крысолова">
<texture x="750" y="1000" width="250" height="250">ui\ui_story_foto</texture>
 <text>Я с тех пор, как попал в Зону, сильно поднялся. Сначала помалёху фарцевал. Дальше – больше. И всё бы так и шло. Но однажды мужичок ко мне заглянул. Стра-а-нненький, кривенький и глаза… глаза у него какие-то не такие были. Что-то неправильное в них было, не могу вспомнить что, но что-то неправильное… Бухой я тогда был, а мужичок давай подъезжать: «Хошь, рецептик расскажу? Хошь рецептик расскажу?» А я ему: «Какой такой рецептик, я тебе чё повар, нах?!» А он: «Не кипешуй, брателла, рецептик что ни на есть – крутота! С ним поднимешься по бабкам нехило. Авторитет заработаешь. Вся Зона у тебя пастись будет». Ладно, говорю ему, выкладывай, чё у тебя там. А тот огляделся, поманил меня пальцем и зашептал – ну прям шпион, бля: «Слышь, говорит, я смотрю у тебя тут крыс да мышей – дуром, а это ж золотая жила!» А пакости этой пищащей и взаправду развелось, хрен пропустишь.\n
И продолжает: «Так вот, ежели их правильно употребить – приход словить можно такой, что и про водку забудешь и про то, чем ты там ещё балуешься…» И талдычит, как разделать, как сварить, что выкинуть к чёрту… Я уши развесил, а он протягивает мне склянку какую-то – на, мол, попробуй. Ага, думаю я себе, если травануть меня решил – кореша мои тебе колёса живо смажут, и не будь дурак – отхлебнул. Мать моя женщина! Ух, и вставило же меня! И такой ништяк пришёл – сравнить не с чем. А мужичок присел, снова манит меня и палку короткую протягивает: «Вот, говорит, возьми дудку». А я такой: «Какую такую дудку? Чё ты в меня палкой тычешь?!» А он: «Да ты чё! Какая палка?! Дудка это! Вот, смотри!» И снова палку мне суёт, приговаривая: «Непростая это дудка, аномальная… мышей да крыс, да всякую шушеру мелкую приманивает и одурманивает, чтоб сподручней её ловить было». Ну, я спьяну и схватил ту палку. А этот прищурился, подмигнул и мне такой: «Только теперь ты мне должен будешь!» Оп! – и растаял в воздухе. Я и так охреневший от зелья его был, а тут уж совсем свихнулся. Память напрочь отшибло.\n
Очнулся – в руке и правда палка дырявая, да башка фортелей даёт, но не как с похмелюги, а как-то ласково – будто баба тебя нежит. Пригляделся – а ведь и правда – дудка. Ну я, не будь дурак, и дунул… Гляжу – изо всех щелей повылазили мыши там, крысы, тараканы какие-то, окружили меня и застыли на месте. А я уже почти в себя пришёл, схватил ружьё – и давай их прикладом дубасить. За пару минут всех положил. Стройными рядами… Вот…\n
Диву даюсь, как я запомнил, что мне тот хитрый хрен распитюкивал. Но рецептик применил. Только гад этот чё-то утаил от меня –кайф от настойки есть, но, это, по-другому как-то, нет этого, как его, ништяка нужного. Правда жрать почти не хочется, и любую усталость – как рукой снимает. Но, блин, чую, чего-то не хватает.\n
Короче, с тех пор никакая мелкая падла здесь больше нос не высовывала. Но через три дня в соседней каморке хрень полная твориться начала. Шорохи, писки, свет такой… бледный, вот. Кореш мой туда сунулся – вспышка, визг – и рухнул назад полумёртвый. Еле откачал. С тех пор сидит в углу и молчит. И наружу не идёт. Чё с ним – кому-то известно, но точняк, что не мне. А в каморке этой призрачные мыши завелись: шумят, сверкают, суетятся… А как-то клиент важный, при бабках, пришёл – и нырк, придурок, в каморку эту. Вмиг окочурился, схоронили братки его потом за деревней… Так что ты, это, полегче. Обходи это место. Проклято оно, видать. То, наверное, призраки тех мышей, что я извёл, мне гадят, суки мелкие.\n
Так мне с тех пор и погонялово выписали «Крысолов». Так-то...</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Истории, рассказанные у костра" id="story_22" name="Пашка">
 <text>Ходили</text>
</article>
