<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="flesh_story" name="Плоть">
   <texture x="825" y="0" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>По всей видимости, оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую я назвал "Плотью" - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, явно усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, плоть всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на человека.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="boar_story" name="Кабан">
   <texture x="330" y="108" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями. Зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментные пятна и глубокие морщины. По всей видимости, кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находится на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="dog_story" name="Слепая собака">
   <texture x="165" y="0" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Про слепых псов я уже слышал на Большой Земле. Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось несколько поколений, и в каждом из них всё больше наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую - в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после столь стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате чего обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона, а некоторые особи обладают редчайшими пси-способностями. При встрече с такой собакой любой человек запросто может выронить оружие, попав под её гипнотическое влияние. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями. Встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооружённого человека.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="psevdodog_story" name="Псевдособака">
   <texture x="495" y="0" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Название, которое я дал этому мутанту - "Псевдособака". Но на самом деле, эти твари произошли не от собак, а от волков. О них мне рассказывал ещё майор Корнеев, который вербовал меня на это задание. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому человеку.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="krovosos_story" name="Кровосос">
   <texture x="660" y="108" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Совершенно уникальный монстр. Матёрые диггеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается, впиваясь ими в шею живой жертвы. Оно парализует свою добычу и высасывает её кровь. После такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становиться невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых, и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="burer_story" name="Бюрер">
   <texture x="165" y="324" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Уродливый жёлто-белый карлик, которого я назвал "Бюрер", обитает в подземельях или в норах. Чувствительные к свету глаза Бюреров слепнут при ярком освещении. В подземельях они устраивают ловушки на людей. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они разрывают свои жертвы. Бюреры ведут войну со слепыми псами. Характер чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Сильно развиты предчувствие и телекинетические способности. Предчувствие помогает без визуального контакта почувствовать врага и предположить его местоположение, а телекинез позволяет манипулировать достаточно крупными объектами на расстоянии, метать их во врага, наносить мощные телекинетические удары по противнику. Способности, характер, развитый интеллект делает бюреров одними из самых опасных противников в тёмных местах Зоны.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="zombie_story" name="Зомби">
   <texture x="330" y="432" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Аномальное воздействие Зоны полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби. Из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых существуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Зомби совершенно неразборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Тем не менее, как только зомби чует близкое присутствие живого человека, то сразу же пытается атаковать. Умудрённые опытом диггеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="snork_story" name="Снорк">
   <texture x="495" y="108" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. "Снорки" - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни, создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивают над землёй, постоянно принюхиваются, стараясь уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая, подобно хищным животным, одиноких диггеров и всяких бродяг, коих в Зоне стало в последнее время довольно много. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. Особенно сильные повреждения они наносят за счет ударов ногами, которым позавидовал бы любой "чёрный пояс". На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные фрагменты армейской экипировки, что позволяет предположить следующее: снорки могут быть пропавшими без вести военными.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="vypolzen_story" name="Болотный Выползень">
   <texture x="660" y="432" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Это существо, которое я назвал "Болотным Выползнем", настолько уникально, что не представляется возможным идентифицировать его происхождение. Крайне опасный мутант. Быстрота перемещения, отличная реакция и высокие прыжки делают его практически неуязвимым. Свои жертвы выползень сбивает с ног мощными ударами конечностей и затем разрывает на куски. Обитает, как правило, в болотистых местностях.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="vypolzin_story" name="Пещерный Выползень">
   <texture x="330" y="756" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Это разновидность "Болотного Выползня", но ещё более опасная и хитрая. Обитает в основном в пещерах и всякого рода подземельях. В отличие от болотного собрата, имеет очень плотный кожный покров, который с трудом пробивает даже разрывной патрон.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="izlom_story" name="Излом">
   <texture x="495" y="324" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>То ли результат экспериментов, то ли результат воздействия Зоны на оставшихся людей.
Эти мутанты, очень похожие на худых, сутулых людей, обладают гипертрофированной передней конечностью, а их мозг и нервная система не претерпели столь губительных изменений, как у зомби. Назвал я этих тварей - "Изломы". Они хитры, и пытаются приманить одиноких диггеров вкрадчивыми разговорами или просьбами. Говорят, что поделившись с ними едой, у Изломов можно выведать интересную информацию о Зоне. Но мне что-то слабо в это верится... То, что я видел, это лишь агрессивное поведение без какого-либо намёка на возможность общения. Главное не попасть под мощный удар гипертрофированной конечности Излома, иначе это верная смерть.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="spider_story" name="Земляной Паук">
   <texture x="0" y="540" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Огромный мутировавший паук. Что вызвало такую чудовищную мутацию у этого представителя класса членистоногих остаётся только догадываться, ведь, в принципе, пауки мало восприимчивы даже к высоким дозам радиации. Высокая скорость перемещения и острые, как сабли, ядовитые конечности делают этого мутанта смертельно опасным, особенно на открытом ландшафте, лишённом деревьев, а также в замкнутых тоннелях и коридорах подземных лабораторий.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="kostolom_story" name="Костолом">
   <texture x="495" y="540" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Гигантская обезьяна с неимоверной силой. Назвал этого мутанта "Костоломом", потому что, попав в его руки, выбраться уже не представляется возможным. Костолом сначала ломает своей жертве все кости, а затем разрывает плоть на мелкие куски. Единственное, что может спасти от этого мутанта, это быстрые ноги, так как он довольно медлителен. Из стрелкового оружия его вряд ли удастся уничтожить, прежде чем он уничтожит свою жертву. Разве только, если в запасе имеется три-четыре гранаты Ф-1 и фора в несколько десятков метров. По всей видимости, это горилла из Чернобыльского зоопарка, оставшаяся в живых и мутировавшая в эту мерзкую тварь.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="tarakan1_story" name="Рыжий Таракан">
   <texture x="330" y="648" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Эти твари выживают в любой ситуации. Так что совсем неудивительно встретить их и здесь, в Зоне. В отличие от обычных тараканов, "Рыжий Таракан" под воздействием аномальной энергии заметно увеличился в размерах и приобрёл способность к высоким прыжкам. Пусть его укус не смертелен, но, тем не менее, если подвергнуться нападению пары десятков этих насекомых-переростков, исход может быть печален.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="tarakan2_story" name="Чёрный Таракан">
   <texture x="495" y="648" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Ещё одна разновидность мутировавшего таракана - "Чёрный Таракан". Отличается от своего рыжего сородича более крепким хитиновым покровом, что делает его довольно опасным противником, учитывая, что нападают тараканы не поодиночке, а большими стаями.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="deathclaw_story" name="Стальной Коготь">
   <texture x="0" y="756" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Назвал этого монстра "Стальным Когтем". Не представляю, что же это за порождение ада, но точно знаю одно: лучше больше с ним не встречаться. Какой же живой организм подвергся таким сильным мутациям, что из него получилось такая тварь, не известно. Трудно предположить: возможно, это мутировавший волк или медведь, а может быть - это плод какого-нибудь безумного эксперимента учёных. В любом случае, это один из самых опасных из встреченных мною в Зоне монстров. Длинные, прочные и острые, как лезвия, когти способны, похоже, проколоть или рассечь даже броню.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="tushkano_story" name="Тушкан">
   <texture x="0" y="216" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Назвал этого приставучего грызуна "Тушканом". На самом деле данные животные вряд ли состоят в родстве с известными всем тушканчиками, хотя весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным. Можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее своего пустынного "сородича". Обитают, в основном, в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся диггеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты. Нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="kontroler_story" name="Контролёр">
   <texture x="165" y="216" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Назвал этого мутанта "Контролёром". Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ. Как я понял, матёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым нужно очень сильно опасаться, чтобы не стать для него безмозглой, лишённой воли, пищей.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="poltergeist_story" name="Полтергейст">
   <texture x="0" y="324" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны. Обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении достоверно ничего не известно. Существует легенда, что это духи диггеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствует легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении подчерпнуты из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="psevdogigant_story" name="Псевдогигант">
   <texture x="825" y="216" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Назвал эту груду мышц "Псевдогигантом". Псевдогигант - огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей. Руконоги используются данным существом для передвижения и захвата жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты передвигаются стремительно, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости по прочности не уступают металлу. Головной мозг надёжно защищён толстым - около 100 миллиметров (!) - черепом из крепчайших, практически пуленепробиваемых костей. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="cat_story" name="Псевдокот">
   <texture x="660" y="324" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Кошки не только приспособились к радиации в Зоне, но и приобрели некоторые полезные навыки. Радиация почти никак не повлияла на их внешний вид. Быстрые и слабые поодиночке, в стае они превращаются в достаточно серьёзного противника. При этом убежать от них крайне непросто.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="chimera_story" name="Химера">
   <texture x="330" y="324" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Об этом мутанте я читал в секретных документах, доступ к которым мне дали в штабе перед самой заброской в Зону. "Химера" - результат генетических экспериментов по программе УЖАЗ (универсальное животное-защитник). Обладает прекрасной регенерацией тканей, помимо этого имеет дублированную систему внутренних органов и дополнительный мозг. Всё это делает процесс умерщвления химеры весьма затруднительным. Очень умная, сильная и быстрая тварь. Теперь я этом убедился на собственном опыте. Один из самых опасных монстров Зоны.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="el_chimera_story" name="Электрохимера">
   <texture x="165" y="432" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Разновидность "Химеры". Назвал её "Электрохимера". Каким-то образом сумасшедшим учёным удалось создать живой организм, вырабатывающий довольно мощные разряды электрического тока. Как они добились этого результата - неизвестно. Очень опасная тварь. В контакт с ней лучше не вступать.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="fire_chimera_story" name="Огниво">
   <texture x="165" y="756" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Разновидность "Химеры". Назвал её "Огниво". Каким образом удалось безумным учёным создать живой организм, вырабатывающий довольно мощные огненные разряды очень высокой температуры, совершенно непонятно. Очень опасная тварь. Близко лучше даже и не пытаться подходить к ней.</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="crow_story" name="Ворон">
   <texture x="0" y="972" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Ворон или ворона? И раньше не мог запомнить, чем они друг от друга отличаются... А в Зоне так и подавно. Мутировали эти птицы - не мутировали, но ведь выжили. И не просто выжили, а расплодились, как не знаю кто. Вон тучами какими вьются, орут на все лады.  Мало того - теперь и ночью летают, сволочи, падальщики окаянные. Да ну к чёрту! Пусть будет "ворон".</text>
</article>

<article article_type="encyclopedia" group="Мутанты" id="mouse_story" name="Мышь летучая">
   <texture x="165" y="972" width="165" height="108">ui\ui_npc_monster</texture>
   <text>Ишь, какая дрянь летучая! Такими детей хорошо пугать. Насадить на палку и пугать. Только какие тут в Зоне дети... Может в подземельях попрятались? "Дети подземелий"... Тьфу, лучше не думать про такое. Да!.. Лучше про мышей скажу: совсем обнаглели, твари. Ночью порхают-свистят, солнце взойдёт - никуда не деваются, знай себе, пересвистываются. Свет им дневной нипочём! И один вопрос меня занимает: пьют они кровь или нет? Вот только выяснять не хочется.</text>
</article>




