<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ars-ak47">
		<text>АК-47</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_camo1">
		<text>АК-47 Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-ak47_m1">
		<text>АК-47 Мини-Драгунов</text>
	</string>
	<string id="ars-aks47">
		<text>АКС-47</text>
	</string>
	<string id="ars-ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74_m1">
		<text>АКС-74 Кобра</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74_m1_camo1">
		<text>АКС-74 Кобра-Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-ak74m">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="ars-ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="ars-ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="ars-ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="ars-ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="ars-ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="ars-ak107">
		<text>АК-107</text>
	</string>
	<string id="ars-ak108">
		<text>АК-108</text>
	</string>
	<string id="ars-akm">
		<text>АКМ</text>
	</string>
	<string id="ars-akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="ars-aks74u_m1_camo1">
		<text>АКС-74У Штурмовик</text>
	</string>
	<string id="ars-an94">
		<text>АН-94 Абакан</text>
	</string>
	<string id="ars-ak5">
		<text>Bofors AK5</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a1">
		<text>Steyr AUG A1 (AUG-77)</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a2">
		<text>Steyr AUG A2</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_f1">
		<text>FA MAS F1</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_g2">
		<text>FA MAS G2</text>
	</string>
	<string id="ars-famas_p3">
		<text>FA MAS Prototype3</text>
	</string>
	<string id="ars-fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="ars-g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="ars-g36c">
		<text>HK G36C (Compact\Commando)</text>
	</string>
	<string id="ars-g36e">
		<text>HK G36E (Export)</text>
	</string>
	<string id="ars-g36k">
		<text>HK G36K (Kurz)</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_ar">
		<text>IMI Galil AR</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_arm">
		<text>IMI Galil ARM</text>
	</string>
	<string id="ars-galil_mar">
		<text>IMI Galil MAR</text>
	</string>
	<string id="ars-hk416">
		<text>HK 416</text>
	</string>
	<string id="ars-lr300ml">
		<text>Z-M LR300 ML</text>
	</string>
	<string id="ars-m4a1">
		<text>Colt M4A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a1">
		<text>Colt M16A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a2">
		<text>Colt M16A2</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a3">
		<text>Colt M16A3</text>
	</string>
	<string id="ars-m16a4">
		<text>Colt M16A4</text>
	</string>
	<string id="ars-vz58">
		<text>CZ SA Vz.58</text>
	</string>
	<string id="ars-rk95">
		<text>Valmet Rk.95</text>
	</string>
	<string id="ars-rk95_camo1">
		<text>Valmet Rk.95 Камуфляж</text>
	</string>
	<string id="ars-sg550">
		<text>SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="ars-sg551">
		<text>SIG SG551</text>
	</string>
	<string id="ars-sg552">
		<text>SIG SG552 Commando</text>
	</string>
	<string id="ars-xm8">
		<text>HK XM8</text>
	</string>
	<string id="ars-xm177e2">
		<text>Colt XM177E2</text>
	</string>
	<string id="ars-mg36">
		<text>HK MG36</text>
	</string>
	<string id="ars-rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="ars-xm8_para">
		<text>HK XM8 Para</text>
	</string>
	<string id="ars-aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="ars-beretta92">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="ars-cz52">
		<text>CZ.52</text>
	</string>
	<string id="ars-deagle">
		<text>Destert Eagle .50AE</text>
	</string>
	<string id="ars-fort12">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="ars-glock18c_sk1">
		<text>Glock 18C</text>
	</string>
	<string id="ars-glock18c_sk2">
		<text>Glock 18C Expert</text>
	</string>
	<string id="ars-gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="ars-m1911a1">
		<text>Colt Government M1911A1</text>
	</string>
	<string id="ars-m1935hp_mk3">
		<text>FN Browning M1935 High-Power Mk.III</text>
	</string>
	<string id="ars-mp444-9x18">
		<text>MP-444 Багира 9x18</text>
	</string>
	<string id="ars-mp444-9x19">
		<text>MP-444 Багира 9x19</text>
	</string>
	<string id="ars-oc33">
		<text>ОЦ-33 Пернач</text>
	</string>
	<string id="ars-p38">
		<text>Walther P.38</text>
	</string>
	<string id="ars-p99">
		<text>Walther P.99</text>
	</string>
	<string id="ars-p220">
		<text>SIG-SAUER P220</text>
	</string>
	<string id="ars-pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="ars-pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="ars-tt33">
		<text>ТТ-33</text>
	</string>
	<string id="ars-usp45c">
		<text>HK USP-45 Compact</text>
	</string>
	<string id="ars-sayga12k">
		<text>Сайга 12К</text>
	</string>
	<string id="ars-ppd40">
		<text>ППД-40</text>
	</string>
	<string id="ars-ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="ars-sr25_mk11_mod0">
		<text>Knights SR25</text>
	</string>
	<string id="ars-hk417">
		<text>HK 417 Sniper</text>
	</string>
	<string id="ars-galatz">
		<text>IMI GALATZ</text>
	</string>
	<string id="ars-svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="ars-acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="ars-aug_a1_scope">
		<text>Линза AUG-77 Optics</text>
	</string>
	<string id="ars-g36_scope">
		<text>Линза G36 Optics</text>
	</string>
	<string id="ars-scope1">
		<text>Оптика M16</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_9_p">
		<text>Глушитель М9-П</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_p">
		<text>Глушитель М7.62-П</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_9_pb">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_545_ar">
		<text>Глушитель М5.45-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_556_ar">
		<text>Глушитель М5.56-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_ar">
		<text>Глушитель М7.62-А</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_762_pms">
		<text>Глушитель М7.62-ПМС</text>
	</string>
	<string id="ars-sil_1143_p">
		<text>Глушитель М11.43-П</text>
	</string>
	<string id="ars-50_ae">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>7.62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>7.62x25 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_fmj">
		<text>7.62x39 мм ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x39_ap">
		<text>7.62x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>7.62x51 мм</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>7.62x51 мм БП</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47">
		<text>Автомат Калашникова образца 1947 года, под патрон 7.62x39 мм. Автомат-классика, известный во всём мире. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить как у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_camo1">
		<text>АК-47, на ствольную коробку нанесён камуфляжный рисунок.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak47_m1">
		<text>Мини-Драгунов - детище румынских оружейников, созданный на базе АК-47. Представляет собой автомат, выполненный в виде снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks47">
		<text>Автомат Калашникова складной образца 1947 года, под патрон 7.62x39 мм. Автомат-классика, известный во всем мире. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании, особенно благодаря его компактности в сложенном виде. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak74">
		<text>Автомат Калашникова образца 1974 года, под патрон 5.45x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74">
		<text>Автомат Калашникова складной образца 1974 года, под патрон 5.45x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74_m1">
		<text>Авотомат Калашникова АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом "Кобра EKP-8-02"</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74_m1_camo1">
		<text>Авотомат Калашникова АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом "Кобра EKP-8-02", и выполненный с маскирующим камуфляжным нанесением.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak74m">
		<text>Более поздний вариант автомата Калашникова АК-74, принятый на вооружение Российской Армии в начале 1990х. От более ранней версии отличается складным в бок пластиковым прикладом и планкой для крепления прицельных приспособлений на левой стороне ствольной коробки. Хороший автомат для ночных вылазок в Зоне т.к. выполнен в черном цвете.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak101">
		<text>Данный автомат, как и вся "сотая" серия автоматов Калашникова, предназначен в первую очередь для экспорта. Является модификацией АК-74М под НАТОвский патрон 5.56x45.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak102">
		<text>"Укороченный" АК-101. Лёгок, удобен, надёжен - очень хороший выбор.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak103">
		<text>Данный автомат, как и вся "сотая" серия автоматов Калашникова, предназначен в первую очередь для экспорта. Является модификацией АК-74М под советский патрон 7.62x39.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak104">
		<text>"Укороченный" АК-103. Лёгок, удобен, надёжен - очень хороший выбор.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak105">
		<text>"Укороченный" АК-74М. Лёгок, удобен, надёжен - очень хороший выбор.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak107">
		<text>Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность и кучность автоматической стрельбы. Рассчитан под отечественный патрон 5.45x39.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak108">
		<text>Автомат, выполненный по схеме, балансирующей импульс отдачи. Высокая скорострельность, точность и кучность автоматической стрельбы. Рассчитан под НАТОвский патрон 5.56x45.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akm">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный, под патрон 7.62x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить как у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_akms">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный, складной, под патрон 7.62x39 мм. Ценится в Зоне за надежность даже в самых неблагоприятных условиях и одновременно за простоту в использовании. Можно встретить у недавно прибывших в зону сталкеров, так и у ветеранов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74u">
		<text>Укороченный автомат Калашникова образца 1974 года, под патрон 5.45x39 мм. По массе и габаритам близок к пистолетам-пулеметам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в городских условиях, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aks74u_m1_camo1">
		<text>Модификация АКС-74У. Установлен коллиматорный прицел "Кобра EKP-8-02", нанесён камуфляжный рисунок. Более длинный ствол позволил устанавливать подствольный гранатомёт ГП-25 "Костёр".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_an94">
		<text>Автомат Никонова образца 1994 года. Выполнен по схеме с накоплением импульса отдачи. Очень точное оружие при стрельбе в режиме отсечки двух патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ak5">
		<text>Данная винтовка состоит на вооружении армии Швеции. Создана на базе бельгийской винтовки FN FNC.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a1">
		<text>Австрийская автоматическая винтовка, с несъёмным оптическим прицелом кратности 1.5x и выполненная по схеме "булл-пап".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a2">
		<text>Австрийская автоматическая винтовка, с интегрированной планкой Picatinny и выполненная по схеме "булл-пап".</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_f1">
		<text>Первый образец из серии автоматов FA MAS французской разработки. Высокая скорострельность и схема "булл-пап" сделали его довольно популярным среди любителей зарубежного оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_g2">
		<text>Модификация автомата FA MAS F1 со стандартным НАТОвским магазином от M16 на 30 патронов. Высокая скорострельность и схема "булл-пап" сделали его довольно популярным образцом стрелкового оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_famas_p3">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45мм SS109 - основной\n • 5.56x45мм АР - бронебойный\nПрототип нового автомата из серии FA MAS. Очень редкое оружие в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_fnc">
		<text>Бельгийская винтовка, в 1980-е годы поставлявшаяся на экспорт для вооружения различных полицейских формирований, в том числе и в США. Согласно отзывам, FNC является надежным и удобным оружием с хорошими боевыми характеристиками. По основным характеристикам винтовка FNC не уступает другим винтовкам, созданным в то же время, однако к моменту ее появления на рынке большая часть ниши уже была занята другими образцами, чем и объясняется не самое широкое ее распространение.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36">
		<text>Штурмовая винтовка G36 разрабатывалась немецкой фирмой Хеклер и Кох (Heckler und Koch GmbH) с начала 1990х годов под внутрифирменным обозначением HK 50. В 1995 году G36 была принята на вооружение Бундесвера (Армии ФРГ), а в 1999 - на вооружение вооруженных сил Испании. Является одним из лучших образцов атоматического оружия - эргономичным, точным и надёжным.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36c">
		<text>Боеприпасы:\n • 5.56x45мм SS109 - основной\n • 5.56x45мм АР - бронебойный\nМодификация немецкой штурмовой винтовки G36, с универсальной направляющей планкой Picatinny и коротким стволом\цевьём.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36e">
		<text>Экспортный вариант немецкой штурмовой винтовки G36, без встроенного коллиматорного прицела.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36k">
		<text>Модификация немецкой штурмовой винтовки G36, с универсальной направляющей планкой Picatinny и более коротким стволом\цевьём.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_ar">
		<text>Израилький автомат, образцом к созданию которого послужил знаменитый автомат Калашникова. Надёжное и неприхотливое оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_arm">
		<text>Израилький автомат, образцом к созданию которого послужил знаменитый автомат Калашникова. Выполнен в варианте ручного пулемёта со складными сошками. Надёжное и неприхотливое оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galil_mar">
		<text>Укороченный вариант израильского автомата IMI Galil AR.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk416">
		<text>Штурмовая винтовка (автомат) HK416 внешне похожа на автоматы серии AR15\M16\M4, но построена на основе газоотводной автоматики с коротким ходом расположенного над стволом газового поршня, заимствованном у немецкой винтовки G36. Блягодаря этому удалось достичь большей надёжности и безотказности образца.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_lr300ml">
		<text>Дальнейшее развитие штурмовой винтовки AR15\M16. Отличается неплохими тактико-техническими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m4a1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nДанный карабин был создан в 1996 году по заказу министерства по чрезвычайным ситуациям. Разработан на основе винтовки М16А3 и отличается возвратом к полностью автоматическому огню, вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a1">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nК началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nДальнейшая модификация винтовки M16A1. Имеет более тяжёлый ствол, более вместительный магазин на 30 патронов и интегрированный оптический прицел. Кроме этого, введён дополнительный режим стрельбы отсечкой по три патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a3">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nДальнейшая модификация винтовки M16A1. Имеет более тяжёлый ствол, введён дополнительный режим стрельбы отсечкой по три патрона, а также более вместительный магазин на 30 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m16a4">
		<text>Дальнейшая модификация винтовки M16A1. Имеет более тяжёлый ствол, введён режим стрельбы отсечкой по три патрона, заместо полностью автоматического огня, а также более вместительный магазин на 30 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_vz58">
		<text>Данное оружие, внешне похожее на атомат Калашникова, является собственной разработкой чешских оружейников. Обладает более высокой, по сравнению с АК, скорострельностью.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rk95">
		<text>Данный образец является развитием финского автомата Valmet Rk.62, который в свою очередь является лицензионной копией АК-47, с эргономическими изменениями.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rk95_camo1">
		<text>Данный образец является развитием финского автомата Valmet Rk.62, который в свою очередь является лицензионной копией АК-47, с эргономическими изменениями. "Камуфляжный" вариант.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nШвейцарская винтовка, разработанная в начале 1980-х годов. Удобное, надёжное и точное оружие.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg551">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nБолее короткий вариант швейцарской винтовки SIG SG550.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sg552">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 - основной\n • 5,56x45 АР - бронебойный\nУкороченный вариант автомата SIG SG550.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm8">
		<text>Винтовка, когда-то чуть было не ставшая заменой M16A2  в американской армии. Очень редкий образец стрелкового оружия, обладающий хорошими боевыми характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm177e2">
		<text>Карабин, принятый на вооружение ряда подразделений армии США, как замена компактному автомату CAR-15.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mg36">
		<text>Ручной пулемёт, созданный на основе немецкой штурмовой винтовки G36. Использует барабанные магазины на 100 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_rpk74">
		<text>Ручной пулемёт Клашникова образца 1974 года с дисковым магазином на 75 патронов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_xm8_para">
		<text>Вариант автомата XM8 с барабанным магазином и утяжелённым стволом, что превращает это оружие в полноценный ручной пулемёт.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aps">
		<text>Пистолет АПС был разработан в конце 1940х - начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. АПС (Автоматический Пистолет Стечкина) предназначался в качестве личного оружия самообороны некоторых категорий военнослужащих и офицеров, которым по уставу были не положены автомат или карабин.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_beretta92">
		<text>Пистолет итальянской разработки, принятый на вооружение армии США. В целом пистолеты серии Beretta 92 в заслужили репутацию довольно надежного, хотя и несколько громоздкого оружия.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_cz52">
		<text>Пистолет, созданный в 1952 году для вооружения армии Чехословакии.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_deagle">
		<text>Весьма неоднозначный образец стрелкового оружия, показанный во множестве фильмов и игр, и получивший огромную популярность. Пистолет Desert Eagle использует весьма редкую для пистолетов схему автоматики с запиранием ствола поворотным затвором и использованием энергии отводимых из ствола пороховых газов для перезарядки. Очень мощный пистолет, с огромной отдачей.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_fort12">
		<text>Пистолет украинского производства, принятый на вооружение как замена морально устаревшему советскому пистолету Макарова. В качестве базового боеприпаса для этого пистолета был принят уже имевшийся в наличии и хорошо освоенный патрон 9х18ПМ, однако новый пистолет должен был обеспечить по сравнению с ПМ большую точность стрельбы и огневую мощь (за счет большей емкости магазина). В качестве прототипа для создания своего пистолета был выбран чешский пистолет CZ-83, в Чехии же было закуплено и необходимое оборудование для производства пистолетов.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock18c_sk1">
		<text>Пистолет Glock 18 (18 - от емкости магазина на 18 патронов) был разработан австрийской фирмой Glock для Австрийской армии, при этом это был первый опыт создания пистолетов для данной фирмы. Тем не менее, пистолет получился чрезвычайно удачным, надежным и удобным, и был принят на вооружение в австрийской армии. Данный вариант имеет переключатель режима стрельбы с отсечкой в три патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock18c_sk2">
		<text>Пистолет Glock 18 (18 - от емкости магазина на 18 патронов) был разработан австрийской фирмой Glock для Австрийской армии, при этом это был первый опыт создания пистолетов для данной фирмы. Тем не менее, пистолет получился чрезвычайно удачным, надежным и удобным, и был принят на вооружение в австрийской армии. Данный вариант оснщён магазином повышенной ёмкости на 31 патрон и переключателем режима полностью автоматической стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_gsh18">
		<text>Пистолет ГШ-18 был разработан в конце 1990х годов в тульском КБ Приборостроения под руководством известных конструкторов вооружения (главным образом - авиапушек) Грязева и Шипунова. Цифра 18 в названии обозначает емкость магазина. К достоинствам ГШ-18 можно отнести очень малый для своего класса вес, большую емкость магазина, низкое расположение ствола относительно руки стрелка, хорошую кучность стрельбы. </text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1911a1">
		<text>Легендарный "Кольт", который до сих пор имеется на вооружении ряда стран. Следует заметить, что и раньше, и сейчас, пистолеты данной конструкции выпускаются не только фирмой Кольт. Как в исходном Браунинговском варианте, так и в различной степени модифицированном, их выпускают десятки, если не сотни фирм по всему миру.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_m1935hp_mk3">
		<text>Современная модификация бельгийского пистолета FN Browning HP (High Power 1935), выпускавшегося с 1935 года.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp444-9x18">
		<text>Пистолет МР-444 предназначен для вооружения армии и милиции. Работа автоматики пистолета основана на принципе короткого хода ствола. Снабжён стволом, рассчитанным под отечественный патрон 9x18.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_mp444-9x19">
		<text>Пистолет МР-444 предназначен для вооружения армии и милиции. Работа автоматики пистолета основана на принципе короткого хода ствола. Снабжён стволом, рассчитанным под патрон 9x19.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_oc33">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И. Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. Пистолет ОЦ-33 - автоматическое оружие, построенное на основе автоматики со свободным затвором. Для уменьшения ощущаемой отдачи ствол пистолета выполнен подвижным. В конце цикла отката затвор подхватывает массивный ствол, и благодаря его инерции происходит предварительное торможение затвора до его соударения с рамкой в крайнем заднем положении.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p38">
		<text>Пистолет Р.38 был разработан еще во второй половине тридцатых годов специально как армейский пистолет. Первым его пользователем стала Швеция, закупившая в 1938 году небольшое количество пистолетов Walther НP (Heeres Pistole, то есть армейский пистолет), в 1940 году этот пистолет под официальным обозначением Pistole 38 был принят на вооружение Вермахта и широко использовался в ходе Второй Мировой войны. Walther Р.38 - самозарядный пистолет с самовзводным курковым УСМ (двойного действия). Автоматика пистолета построена по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p99">
		<text>Разработку пистолета Р.99 фирма Carl Walther Sportwaffen GmbH начала в 1994 году. Основной задачей было создать современный пистолет для полиции и самообороны, способный достигнуть большего коммерческого успеха, нежели его предшественник - Вальтер Р.88, который, невзирая на великолепные характеристики, оказался слишком дорог. Создание Р99 было завершено к 1996 году, и результат оказался вполне удачен. Он имеет отличную эргономику, вполне надежен, и выпускается в нескольких вариантах, отличающихся особенностями работы УСМ.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_p220">
		<text>Разработка нового армейского пистолета для Швейцарской армии на замену очень качественному, но и очень дорогому и морально устаревающему пистолету SIG P210 была начата в начале 1970х годов. Согласно требованиям армии, новый пистолет должен был обладать традиционной для швейцарского оружия высокой надежностью и точностью стрельбы, небольшой массой, самовзводным ударно-спусковым механизмом, и, что немаловажно, умеренной ценой. Известная швейцарская компания SIG разработала такой пистолет, и в середине 1970х он был принят на вооружение под обозначением Pistole 75. Пистолет Р220 использует для перезарядки энергию отдачи при коротком ходе ствола. Запирание ствола осуществляется по модифицированной Браунинговской схеме запирания, одним массивным выступом на казенной части ствола за окно для выброса гильз.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pb">
		<text>Пистолет бесшумный ПБ (индекс 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова ПМ для вооружения армейских разведывательных групп а также персонала КГБ СССР, принят на вооружение в 1967 году. Пистолет использует интегральный глушитель, причем в отличие от большинства аналогичных систем глушитель звука выстрела сделан разборным из двух частей. Это решение позволяет носить и хранить пистолет со снятой передней частью глушителя (насадком), а перед применением быстро устанавливать насадок на оружие. При этом пистолет сохраняет возможность безопасного для стрелка ведения огня при снятом насадке, что немаловажно в критических ситуациях.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_pm">
		<text>Пистолет системы Макарова был создан в ответ на требование Советской Армии разработать новый пистолет для самообороны офицерского состава, боле компактный и безопасный в обращении, чем пистолет Токарева ТТ, но, при этом, обладающий большим останавливающим действием пули.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_tt33">
		<text>Пистолет ТТ (Тульский, Токарева), как следует из его названия, был разработан на Тульском Оружейном заводе легендарным русским оружейником Федором Токаревым и принят на вооружение РККА в 1933 году. Для своего времени пистолет ТТ представлял достаточно совершенное оружие, мощное и надежное, простое в обслуживании и ремонте. Его главными недостатками являлись пониженная безопасность в обращении из-за отсутствия полноценных предохранительных устройств, сравнительно невысокое останавливающее действие легкой 7.62мм пули, и не слишком удобная форма рукоятки.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_usp45c">
		<text>Компактная версия пистолета USP-45 немецкой разработки. В целом же пистолеты серии USP отличаются высочайшей надежностью и живучестью, хорошей точностью стрельбы. Из незначительных недостатков можно отметить значительные размеры оружия, даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sayga12k">
		<text>Гладкоствольные ружья Сайга унаследовали общую компоновку и устройство автомата Калашникова, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора. Естественно, затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учетом использования охотничьих патронов, ударно-спусковой механизм лишился автоспуска, в газоотводном механизме появился газовый регулятор для обеспечения надежной стрельбы. В варианте Сайга 12К ружье имеет пластиковое цевье, а также пистолетную рукоятку и складной влево пластиковый приклад от автомата АК-74М. Штатные прицельные приспособления включают прицельную планку на газовой трубке над стволом. Питание патронами осуществляется из специальных отъемных коробчатых магазинов различной емкости. Предохранитель аналогичен по устройству таковому у автоматов Калашникова.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ppd40">
		<text>Пистолет-пулемет Дегтярева был разработан в первой половине 1930х годов и принят на вооружение в 1935 году под обозначением ППД-34. Он представлял собой типичную систему первого поколения, с деревянной ложей и широким использованием станочной обработки металла в производстве. К несчастью, тогдашнее командование РККА не понимало роли пистолетов-пулеметов, а потому ППД-34, как и его более поздняя модификация ППД-34/38, выпускались в малых количествах и использовались в основном в пограничных частях НКВД. Перед самой Великой Отечественной, в 1940 году, ППД был усовершенствован, однако его конструкция оказалась малопригодной для массового производства военного времени. и уже к концу 1941 года ППД-40 был заменен на вооружении РККА более новым, дешевым и эффективным пистолетом-пулеметом Шпагина ППШ-41. ППД-40 построен на основе автоматики со свободным затвором. Огонь ведется с открытого затвора.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ppsh41">
		<text>ППШ-41 (Пистолет-Пулемет конструкции Шпагина) был создан в 1941 году для замены дорогостоящего в производстве пистолета-пулемета Дегтярева ППД-40. В этом же году принят на вооружение РККА. ППШ-41 представлял собой простое и дешевое в производстве оружие военного времени, и выпускался в значительных количествах - всего в годы войны было выпущено порядка 5 или 6 миллионов штук ППШ-41. Вскоре после войны ППШ-41 был снят с вооружения Советской Армии, однако он широко поставлялся на экспорт в просоветски настроенные развивающиеся страны, и в Африке его можно было увидеть даже в 1980е годы. К достоинствам ППШ относится высокая эффективная дальность стрельбы, простота и дешевизна. Из недостатков стоит отметить значительную массу и габариты, высокий темп стрельбы, а также склонность к непроизвольным выстрелам при падении на твердую поверхность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sr25_mk11_mod0">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62х51мм - основной\n • 7.62х51мм БП - бронебойный\nВинтовка SR-25 была разработана Юджином Стонером (одним из создателей винтовки Ar-15 / M16) в начале 1990х годов, когда он сотрудничал с американской компанией Knight's Armaments Co. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки AR-15, модифицированная под патрон 7.62х51 НАТО. Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 и XM110 - прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров. С тактической точки зрения эти винтовки являются аналогами снайперской винтовки Драгунова СВД, однако их отличает более высокая точность стрельбы (в том числе и за счет наличия более качественных патронов) и большая тактическая гибкость. Режимы ведения огня: одиночными, а также с отсчкой по три патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_hk417">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62х51мм - основной\n • 7.62х51мм БП - бронебойный\nВинтовка HK 417 калибра 7.62мм НАТО разработана на базе автоматической винтовки Heckler-Koch HK 416 калибра 5.56мм НАТО. Разработка винтовки НК 417 была начата в 2005 году на основе опыта, полученного войсками международной коалиции в Афганистане и Ираке, где в определенных условиях оружие калибра 5.56мм показало недостаточную эффективную дальность стрельбы и недостаточное пробивное и останавливающее действие малокалиберных пуль. Винтовки серии НК 417 пошли в серийное производство в 2007 или 2008 году, и предлагаются для вооружения армейских и полицейских сил. Винтовка HK 417 имеет модульную конструкцию, в значительной мере повторяющую конструкцию американской винтовки М16, с одним важным отличием - германская винтовка HK 417 имеет измененную систему газоотводной автоматики, использующую обычный газовый поршень с коротким рабочим ходом. Есть и ряд других отличий, однако все основные органы управления и метод разборки и сборки оружия унаследованы от М16. Оснащена оптическим прицелом кратности 6x. Режимы ведения огня: одиночными, а также с отсчкой по три патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_galatz">
		<text>Боеприпасы:\n • 7.62х51мм - основной\n • 7.62х51мм БП - бронебойный\nДанная снайперская винтовка (в Армии Обороны Израиля - ЦАХАЛе известна под названием GALATZ) по сути, является переделкой автомата IMI Galil под более мощный патрон 7.62mm NATO (.308win). С точки зрения тактики, GALATZ ближе к таким образцам "оружия поддержки", как Российская СВД или немецкая G3-SG1, в отличие от "чисто снайперских" образцов, типа американских M24 или M40, или немецких Mauser 66 и 86, также применяемых Армией Обороны Израиля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_svd">
		<text>В 1958 году ГРАУ (Главное Ракетно-Артиллерийское Управление) Генштаба Советской Армии объявило конкурс на создание самозарядной снайперской винтовки для Советской Армии. В конкурсе победил коллектив, возглавляемый Е.Драгуновым, и в 1963 году СВД (Снайперская винтовка Драгунова) была принята на вооружение СА. Специально для СВД был создан "снайперский" патрон с пулей со стальным сердечником, однако винтовка может использовать всю номенклатуру отечественных патронов 7.62х54R. Нужно отметить, что тактическая роль, которая отводилась и отводится винтовке СВД в Совесткой и Российской армиях отличается от традиционной роли "снайпера" в западном понимании этого термина. Винтовка СВД служит для увеличения дальности эффективного огня стрелкового отделения за пределами возможностей штатных автоматов, вплоть до расстояний в 600-700 метров. Самая распространённая снайперская винтовка в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_acog">
		<text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_aug_a1_scope">
		<text>Линза оптического прицела винтовки Steyr AUG-77.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_g36_scope">
		<text>Линза оптического прицела винтовки G36.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_scope1">
		<text>Съёмный оптический прицел старого образца для винтовок M16A1\A2.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_9_p">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов калибра 9мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_p">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов калибра 7.62мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_9_pb">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ПБ (6П9).</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_545_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов калибра 5.45мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_556_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов и винтовок калибра 5.56мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_ar">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для автоматов и винтовок калибра 7.62мм.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_762_pms">
		<text>Прибор малошумной стрельбы для винтовок калибра 7.62мм, в частности, для СВД.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_sil_1143_p">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов калибра 11.43мм (.45).</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_50_ae">
		<text>Пистолетный патрон с пулей крупного калибра для пистолета Desert Eagle.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_fmj">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x39_ap">
		<text>Советский автоматный патрон калибра 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>
</string_table>