<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 (11,43x23 мм) с цельнометаллической оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj">
		<text>Патроны 12,7x108 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_descr">
		<text>Патрон с пулей в цельнометаллической оболочке калибра 12,7x108 мм используется главным образом в российских пулемётах ДШК и Корд. Этот советский патрон немного крупнее американского .50 BMG, что позволяет применять в нём больший заряд пороха. Данный вариант 12,7x108 мм не подходит для поражения тяжело-бронированной техники (для Зоны это неважно, пока вы не столкнулись с военными Ми-24 или БТР-80), также он слегка менее точен чем бронебойный БП, но и дешевле.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_fmj_s">
		<text>12,7x108 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap">
		<text>Патроны 12,7x108 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_descr">
		<text>Об этом бронебойном патроне 12,7x108 мм говорить особо нечего. Он разработан специально для АСВК и нечасто используется с пулемётами ДШК или Корд из-за своей дороговизны. Пуля снабжена вольфрамовым сердечником, который позволяет пробивать до 25 мм стальной брони. Эти патроны стоят очень дорого и их следует использовать только против самых опасных врагов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x108_ap_s">
		<text>12,7x108 БП</text>
	</string>	
	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7,62x51 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_descr">
		<text>7,62x51 НАТО - армейский вариант патрона .308, который использовался силами НАТО в качестве стандартного, пока в 70-х годах во время войны во Вьетнаме не были введены боеприпасы калибра 5,56 мм. В настоящее время эти патроны чаще всего применяются наёмниками во всём мире. 7,62x51 - типичный калибр для ручных пулемётов, но также может быть использован в снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_s">
		<text>7,62x51 НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap">
    <text>Патроны 7,62x51 мм DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_descr">
    <text>Патроны калибра 7,62x51 с сердечником из обеднённого урана производятся и используются частными военными организациями во всём мире. Потребность в разработке DU-версии этого патрона возникла во время крупномасштабных секретных военных операций против наркокартелей в некоторых странах.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_s">
    <text>7,62x51 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydra-shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP (11,43x23 мм) - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пули свойственны как достоинства, так и недостатки обоих типов патронов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydra-shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap">
		<text>Патроны .45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_descr">
		<text>Патрон с сердечником из обеднённого урана в калибре .45 ACP (11,43x23 мм). Со времени первого применения в боевых условиях, обеднённый уран был объектом широкой критики в международном сообществе - слухи о его вредном влиянии и радиационном отравлении были главной причиной в борьбе за запрет использования обеднённого урана. Сердечник пули самозатачивающийся, что позволяет применять её против бронированных целей. В момент проникновения в цель уран нагревается и наносит дополнительный урон ожогами, но этот процесс конечно не приводит к радиоактивному облучению. Данные боеприпасы активно используются только США, а менее эффективные версии иногда используются и в ряде других стран.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_s">
		<text>.45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp">
		<text>Патроны .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_descr">
		<text>.357 НР - патрон с экспансивной пулей. Предназначение таких патронов состоит в том, чтобы при попадании пуля замедлялась, уменьшая проникновение, но при этом вызывала большие внутренние повреждения тканей. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_s">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary">
		<text>Патроны .357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_descr">
		<text>В данном боеприпасе применяется фосфор для прожигания цели. Патроны с добавлением фосфора впервые были использованы во время Первой мировой войны. В настоящее время зажигательные боеприпасы применяются лишь небольшим количеством организаций, потому что не каждое оружие способно стрелять патронами такого типа. Эти боеприпасы, попавшие в Зону, имеют среднее качество и продаются по вполне умеренной цене. Не взрываются при попадании, но обеспечивают надёжное поражение цели.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] трассирующий патрон</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_s">
		<text>.357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum - специализированный патрон с бутылочной гильзой без выступающей закраины, разработанный для дальнобойных армейских снайперских винтовок. Войны в Ираке и Афганистане сделали эти проверенные в боях боеприпасы достаточно доступными. Боеприпас .338 Lapua Magnum является патроном двойного назначения: противопехотный и противотанковый, но противотанковый потенциал сильно ограничен.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du">
		<text>Патроны .338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_descr">
		<text>.338 DU с сердечником из обеднённого урана основан на патроне .338 Lapua Magnum. Боеприпас был разработан для частных военных организаций, размещённых в Ираке, которым противостояли многочисленные бронированные цели, в основном танки, похищенные из Пакистана, и пехота в бронежилетах, проданных сочувствующими с Ближнего Востока. Чтобы остановить поставки современного оборудования повстанцам, три крупнейшие частные военные организации провели совместную операцию против торговцев и поставщиков оружия в Ираке и Таджикистане. Патрон .338 DU был разработан для борьбы с бронированными целями, участвующими при этой операции. Этот патрон чрезвычайно редок из-за торгового соглашения между компаниями, участвовавшими в его создании, но высоко ценится теми кто работает в военном частном секторе. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_s">
		<text>.338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы из гладкоствольного оружия и дробовиков.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] разлетающееся облако дроби, малая эффективная дальность</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н22 калибра 5,45x39 мм с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из инструментальной стали марки У12А. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н10 калибра 5,45x39 мм с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности прямого выстрела на 100 м, обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62x39 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Основной бронебойный патрон войск НАТО калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в огнестрельном оружии армий и спецслужб стран Запада.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Табельный патрон войск стран НАТО калибра 5,56х45 мм для ведения прицельного огня очередями, разработанный на основе охотничьих патронов. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] пониженная пробивающая способность\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] увеличенная фрагментация в мягких тканях</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62x54 мм с комбинированным свинцово-стальным сердечником, специально разработанный для СВД. В отличие от пулемётного патрона, 7Н1 обеспечивает хорошую кучность и превосходные пробивные способности.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_s">
		<text>7,62x54 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_descr">
		<text>Специально разработанный модернизированный снайперский патрон 7,62х54 мм с бронебойной пулей СНБ. Пуля оснащена комбинированным сердечником из свинца и закалённой стали марки У12А, способной пробивать бронежилеты и небольшие преграды. В сравнении со стандартным патроном того же калибра имеет облегчённую хвостовую часть, что обеспечивает большую точность и улучшенные баллистические характеристики.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_s">
		<text>7,62x54 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Недорогой бронебойный пулемётный патрон калибра 7,62х54 мм. В силу конструктивных особенностей непригоден для стрельбы из снайперских винтовок, поэтому используется в качестве боепитания пулемёта ПКМ. Этот патрон обладает повышенной мощностью и, благодаря стальному сердечнику, обладает очень хорошей пробивающей способностью. Мощный патрон для мощного оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r">
		<text>Патроны 7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_descr">
		<text>Недорогой патрон 7,62x54R винтовочного калибра, принятый на вооружение Российской Империи на рубеже 19-го века и продолжавший использоваться в СССР даже после окончания Великой Отечественной войны. Первоначально патрон был разработан для 7,62-мм винтовок Мосина, очень популярных сейчас в Зоне. Несмотря на свою дешевизну, имеет неплохие пробивные характеристики, не уступая современным типам боеприпасов. Также может быть использован в качестве дешёвой альтернативы патронам для пулемёта ПКМ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_s">
		<text>7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон с оболочечной пулей - со стальным сердечником и свинцовой рубашкой под металлической оболочкой. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия 7Н16. Европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокое давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на 30%. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap">
		<text>Патроны 9x18 мм РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_descr">
		<text>РГ028 - патрон, используемый для пробивания лёгкой брони. Цель создания РГ028 состояла в том, чтобы противостоять противникам в индивидуальных средствах защиты; по этой причине патрон оснащён упрочнённым стальным сердечником. К сожалению, сам по себе патрон не сильно превосходит стандартный 9х18, а только имеет увеличенную пробивную способность.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_s">
		<text>9x18 РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении. Особо популярен в связи с тем, что международная конвенция запрещает применение экспансивных пуль в бою. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов из-за своего низкого проникающего потенциала.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap">
		<text>Патроны 9x19 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_descr">
		<text>Бронебойная пуля со стальным сердечником. Разработан для улучшения пробивной способности пистолетов и пистолетов-пулемётов. Используется, главным образом, антитеррористическими и специальными полицейскими подразделениями, когда они сталкиваются с противниками, защищёнными бронежилетами.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_s">
		<text>9x19 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой бронебойный «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Крайне эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] дозвуковой патрон\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] значительное снижение траектории пули на дальней дистанции</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] дозвуковой патрон\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] значительное снижение траектории пули на дальней дистанции</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната М203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 3,5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]95 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Снаряд ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасный противопехотный снаряд для гранатомёта. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]41 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]153 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 2,5 метра. Используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6» / 6Г30.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]20 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]81 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
  	<string id="ammo-7.62x39_ap">
	 <text>Патроны 7,62x39 мм M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_descr">
 		<text>Боеприпас 7,62x39 М43, произведённый в Китае, с пулей повышенной пробивной способности, который часто обозначают как «7,62x39 CN». Патрон обладает мягким стальным сердечником, который увеличивает пробивную способность. Этот китайский боеприпас (в принципе, как и все прочие патроны М43) в настоящее время запрещён для импорта в США, так как федеральный закон классифицирует его как бронебойный. Эта классификация основана на материалах и дизайне пули, а не на её способности пробивать броню.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_s">
 		<text>7,62x39 M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj">
 		<text>Патроны 7,62x39 мм</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
 		<text>Патрон калибра 7,62х39 мм с цельнометаллической оболочкой является одним из наиболее популярных используемых боеприпасов, особенно в Африке и на Ближнем Востоке. Многие называют его «Пулей Революции» в связи с его частым применением как террористами, так и преступными организациями. Из-за огромной пробивной способности этого патрона военным всех стран пришлось усиливать бронезащиту своих подразделений, поскольку вероятность встречи с данным боеприпасом в боевых ситуация весьма высока.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
 		<text>7,62x39</text>
 	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj">
 		<text>Патроны 7,92x57 мм Mauser</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_descr">
 		<text>Патрон 7,92x57 Mauser был принят на вооружение ещё в первой половине прошлого столетия Германской Империей, а затем Третьим Рейхом. Это был один из самых популярных патронов в период двух мировых войн. Однако в наше время патрон прежде всего используется для охоты и спортивных состязаний.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_s">
 		<text>7,92x57 Mauser</text>
 	</string>
<string id="ammo-7.92x33_ap">
 		<text>Патроны 7,92x57 мм SA</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_ap_descr">
 		<text>7,92x57 SA - патрон, который использовался вооруженными силами Великобритании против бронированных целей. Он имеет упрочнённый стальной сердечник, который даёт ему увеличенную пробивную способность. Используемый главным образом для стрельбы на большие расстояния, этот патрон является более высококачественным, чем стандартный 7,92-мм Mauser. Используется в некоторых снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.92x33_ap_s">
 		<text>7,92x57 SA</text>
 	</string>
	<string id="st_addon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 4.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр имеет особую прицельную сетку «Тrijicon» и фиксированную кратность 3.5х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]Тrijicon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog">
		<text>Прицел ACOG с ПНВ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_night_acog_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр оснащён встроенным ПНВ 3-го поколения, прицельной сеткой «Trijicon» и фиксированной кратностью 3.5х. Корпус прицела довольно прочный, что может послужить препятствием для извлечения батареей, не повреждая их.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]Тrijicon\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенный ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] утилизации</text>
	</string>
	<string id="st_addon_custom_acog">
		<text>Прицел ACOG усовершенствованный</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр поставляется с прицельной сеткой USMC и регулируемой кратностью до 5.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]регулируется\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_detect_acog">
		<text>Прицел ACOG с автозахватом</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_detect_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр поставляется с прицельной сеткой USMC и устройством автозахвата цели на основе тепловизора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенная система автозахвата целей\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр фиксированной кратности 4.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространен в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ksvk">
		<text>Прицел ПОСП 8x42Д</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ksvk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] большинство типов оружия Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ориентированный на стрельбу на дальние дистанции по умолчанию устанавливается на крупнокалиберную снайперскую винтовку АСВК. После переделки может быть установлен на другое оружие со стандартным креплением «ласточкин хвост». Однако из-за крайне высокой кратности увеличения и специализированной прицельной сетки эффективен только на снайперском оружии.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]8.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПОСП 8x42Д АСВК</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел ПСС-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСС-2х (Прицел Снайперский Специальный) - оптический прицел фиксированной кратности 5.0x. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенная система автозахвата целей\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел НСПУ (Ночной Стрелковый Прицел Унифицированный) производится Новосибирским Приборостроительным Заводом с 1970 года. Предназначен для наблюдения и обеспечения прицельной стрельбы ночью из снайперской винтовки СВД, автоматов АКМ, АК-74, АК-103, АК-104, АК-105, пулеметов РПК, РПК-74, ПКМ. Прицел основан на ЭОПе второго поколения и имеет фиксированную кратность 3.0x, что делает его идеальным для ведения боя на малых и средних дистанциях в условиях низкой освещённости. Распространен в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост». Корпус прицела довольно прочный, что может послужить препятствием для извлечения батареей, не повреждая их.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]НСПУ\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроен ПНВ 2-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] утилизации</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый армией Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел SUSAT 5.0x регулируемый</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр типа «MERA» оснащён оптикой настраиваемой кратности с возможностью самостоятельной регулировки до 5.0х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]регулируется\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT 4.0x «Сумерки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр повышенной контрастности предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Высококонтрастный прицел</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT 2.6x «Ночь»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр с интегрированным прибором ночного видения предназначен для спецподразделений. Корпус прицела довольно прочный, что может послужить препятствием для извлечения батареей, не повреждая их.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Встроенный ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не требует дополнительного питания\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] утилизации</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 2.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 2.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn">
		<text>Прицел SUSAT 2.6x (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 2.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist">
		<text>Прицел SUSAT 2.6x (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] все винтовки НАТО\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 2.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m16">
		<text>Прицел M16</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m16_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Винтовка M16A1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел был снят с винтовки M16A1 и может быть продан за неплохие деньги или установлен на усовершенствованную весию СВД.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]M16 sniper</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_trg">
		<text>Прицел FINDOT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_trg_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] SAKO TRG-42\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] FN FAL \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] StG 58 \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] L1A1 SLR \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] LR-300-ML \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] SG 550 \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] IMI Galil \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Финский снайперский прицел FINDOT идеально подходит для дальних дистанций, точного огня. Имеет флуоресцентную подсветку прицельной сетки для облегчения прицеливания в условиях низкой освещенности. Этот прицел был демонтирован с одной из SAKO TRG и может быть продан за неплохие деньги или установлен на другое оружие.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]FINDOT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m21">
		<text>Прицел М21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m21_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] M14 DMR\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Прицел был снят со снайперской винтовки М14 DMR. Благодаря качественной оптики и удобности использования ценится среди торговцев. Может быть уставновлен на усовершенствованную версию СВД.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]6.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]M21 long range</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m24">
		<text>Прицел M24 sniper</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_m24_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] M24 "Green Dragon" \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Снайперский прицел был снят с винтовки М24. Прицел качественно сделан и имеет большую кратность увеличения. Высоко ценится у торговцев.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]6.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]M24 long range</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_snag">
		<text>Прицел AK74У Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_snag_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] большинство типов оружия Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированный ПСО снятый с АК-74У сталкера Коряги. Имеет модифицированную прицельную сетку, позволяющую точно целиться независимо от условий освещения. Благодаря креплению «ласточкин хвост» может быть установлен на большинство другого оружия стран Варшавского договора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]нет\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]модифицированная</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sig550_sniper">
		<text>Прицел SG 550-S Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sig550_sniper_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] SG 550-S Sniper\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] модифицированная SG 550 \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Модифицированный прицел снят со снайперской винтовки SG 550-S. Имеет модифицированную прицельную сетку, позволяющую точно целиться независимо от условий освещения.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]5.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]модифицированная</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_fn_fal_para">
		<text>Прицел BSA TW 4X30</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_fn_fal_para_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] FN FAL\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] StG 58 \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] L1A1 SLR \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Прицел BSA TW 4X30 фиксированной кратности имеет прочный корпус, точную настройку и быстрый фокус, чтобы удовлетворить все ваши требования. В Зоне крайне редко можно найти тактическую винтовку FN FAL 'Paratrooper', вероятно попавшую в Зону особой контрабандой. Даже если этот прицел не совместим с любым другим оружием, он все равно будет высоко цениться из-за возможности замены такого же сломанного прицела на другой винтовке.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]BSA TW 4X30</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rpg7">
		<text>Прицел ПГО-7</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rpg7_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Гранатомет РПГ-7\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] СВД (усовершенствованная) \n \n%c[0,170,170,170]Специализированный прицел устанавливающийся на большинство гранатометов РПГ-7. Он очень точен, что позволяет прицеливаться и попадать точно туда, куда ты хотел. Кроме того, специально разработанная прицельная сетка упрощает компенсацию высоты полета для стрельбы на дальние дистанции. Прицел высоко ценится, т.к. позволяет многократно повысить эффективность гранатомета.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.7x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПГО-7</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел 1П78 Каштан</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел стрелковый 1П78 производится Новосибирским Приборостроительным Заводом. Предназначен для ведения прицельной стрельбы из автоматов и ручных пулемётов в дневное время суток на малых и средних дистанциях. Имеет крепление «ласточкин хвост» и фиксированную кратность 2.8х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.8x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]1П78</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn">
		<text>Прицел ПСО-1М (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1963 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Данный экземпляр фиксированной кратности 4.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist">
		<text>Прицел ПСО-1М (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1963 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Данный экземпляр фиксированной кратности 4.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность эффективного боя на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку здесь всё ещё применяется оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist">
		<text>Прицел ZF-4 (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность эффективного боя на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку здесь всё ещё применяется оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-4\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn">
		<text>Прицел ZF-4 (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность эффективного боя на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку здесь всё ещё применяется оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-4\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist">
		<text>Прицел ПУ (запотевший)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_moist_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Данный прицел имеет повреждения корпуса, вследствие чего потерял герметичность и постоянно покрыт влагой.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn">
		<text>Прицел ПУ (поврежденный)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ww2_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень плохое\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[0,170,170,170]Этот прицел имеет непоправимые повреждения оптики, что значительно ухудшает его качества.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_vsk_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения, чаще всего с оружием ОЦ-14 «Гроза» и АС «ВАЛ». Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез». Хоть его назначение сугубо специализированное, прицел имеет стандартное крепление «ласточкин хвост» и может ставиться и на любое другое оружие стран Варшавского договора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Состояние оптики: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель армии США калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,56x45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых диафрагм Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18">
		<text>Советский пистолетный глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x18_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x18 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель для оружия калибра 9х18 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19">
		<text>Глушитель AAC «Evolution-9»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x19_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x19 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Очень эффективный глушитель, предназначенный для использования на всех видах оружия калибра 9x19 мм, использующих энергию отдачи ствола. Устанавливаемый через уменьшенное устройство Нильсена, он не перекрывает открытые прицельные приспособления, оставаясь точно на линии верхней части затвора современных пистолетов. Обеспечивает очень высокую степень глушения звука выстрела, а дульное пламя гасится почти полностью. Не требует обслуживания.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39">
		<text>Глушитель ПБС-6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_9x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 9x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Вершина советской/российской технологии глушения звука на стрелковом оружии. Изготовлен полностью из титанового сплава, расширительная камера с точно просверленными отверстиями разделяется полимерными диафрагмами. Глушитель разработан специально для использования с автоматом ОЦ-14 «Гроза» с дозвуковыми патронами 9x39 мм и является очень эффективным средством подавления звука выстрела. Это делает его эквивалентным оружию спецназначения с интегрированными глушителями, такими как винтовка ВСК-94.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_545x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,45x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ТГП-А (Тактический Глушитель-Пламегаситель) это российский глушитель, предназначенный для установки на автоматы калибра 5,45 мм и ручные пулемёты РПК-74. Надёжный и дешёвый в изготовлении, он представляет собой хорошее дополнение к малокалиберному автоматическому оружию.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45">
		<text>Глушитель армии США калибра 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_556x45_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 5,56x45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых диафрагм Z-типа. Эффективно гасит дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x39_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7,62x39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС-1 это советский/российский глушитель для оружия калибра 7,62x39 мм. Хотя производство началось ещё в 1950-х, он до сих пор остаётся достаточно эффективным и продолжает выпускаться для автоматов АК, АКМ, АК-103, АК-104. Глушитель заключён в стальной цилиндрический корпус и состоит из расширительной камеры, за которой следуют 11 отсеков, разделённых десятью стальными перегородками. Первоначально глушитель содержал резиновый обтюратор, который позже был заменён высококачественным полимерным аналогом, не требующим столь частой замены.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51">
		<text>Глушитель Gemtech «Sandstorm»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x51_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 7,62x51 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Большой современный глушитель, предназначенный для использования на винтовках калибра 7,62 мм западного производства. Сделан полностью из титана для того чтобы увеличить долговечность и минимизировать сдвиг средней точки попадания. Новая конструкция глушителя обеспечивает улучшенную точность при одновременном сильном подавлении звука и вспышки от выстрела. Из-за того что его не удалось провезти в Зону в больших количествах, он остаётся одним из самых дорогих глушителей на местном рынке.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]слабое</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54">
		<text>Глушитель Thunder Beast 338 Ultra</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_762x54_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] M24 SWS «Green Dragon»\n \n%c[0,170,170,170]Большой глушитель для большого оружия. Он предназначен для оружия большого западного калибра, такого как M24 SWS «Green Dragon». Вы никогда не сможете полностью заглушить звук выстрела такой винтовки, но этот глушитель сделает звук выстрела не таким опасным для ваших барабанных перепонок. В дополнение к уменьшенной громкости выстрела вызывает путаницу среди противников. Внутренности глушителя существенно не отличается от от меньших аналогов, но из-за большой дульной энергии, производимой крупнокалиберными винтовками он изготовлен из более высококачественных материалов. Так же это показывает разница в цене, поскольку Thunder Beast является одним из самых дорогостоящих глушителей, доступных в Зоне.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23">
		<text>Глушитель M100</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_1143x23_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] .338, .45, .357 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель M100 это результат отвергнутого армией США исследовательского проекта, направленного на разработку надёжного глушителя для винтовок крупного калибра, такого как .50 или .338. Хотя результаты испытаний прототипа были многообещающими, стоимость оказалась слишком высокой для массового производства. Конструкция M100 послужила основой для другой модели глушителя, но сам он никогда не был в текущей эксплуатации. Тем не менее, несколько сотен произведённых опытных единиц внезапно «исчезли» со склада хранения. Некоторые из них в конечном итоге оказались в Зоне. Хотя глушитель предназначен для использования на крупнокалиберных винтовках, его часто также устанавливают на пистолеты калибра .45 и .357, громкость выстрела которых он эффективно снижает.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое(винтовка) / очень высокий(пистолет)</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>Глушитель для СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,140,140,140]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] винтовка СВУ\n \n%c[0,170,170,170]Этот специально разработанный трёхкамерный глушитель не предназначен для полного глушения выстрела СВУ, так как для неё не используются дозвуковые боеприпасы. Его главное предназначение - уменьшить и «размазать» звук выстрела, чтобы затруднить обнаружение стрелка противником. Особенностью данного прибора является очень эффективный дульный тормоз, способный уменьшить силу отдачи примерно на 40%. Однако такие возможности достигаются ценой уменьшенной начальной скорости пули, значительно снижая потенциальный урон оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] снижение отдачи</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Из-за значительного радиуса разлёта осколков метать её можно только из-за укрытия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]48 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]380 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костер»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната ВОГ-25 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, в основном имеет те же характеристики, что и его советский аналог ГП-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната M203 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Советская наступательная ручная граната, относится к противопехотным осколочным ручным гранатам дистанционного действия наступательного типа. Это означает, что она предназначена для поражения личного состава противника осколками корпуса при своем взрыве.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3,2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]43 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]240 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Термитная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Ручная зажигательная граната (или термитная граната), которая интенсивно выделяет тепло при взрыве (2200 градусов по Цельсию) за счёт обильной термической реакции, в которой порошкообразный алюминий реагирует с оксидом железа с образованием потока расплавленного железа и оксида алюминия. Заполняются 600 либо 800 граммами термита.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя (термические повреждения)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Количество осколков: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk">
		<text>АСВК 12.7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170] АСВК (сокр. от Армейская Снайперская Винтовка Крупнокалиберная) - российская снайперская винтовка калибра 12,7 мм, созданная на базе винтовки СВН-98 (Снайперская Винтовка Негруленко) на Заводе имени Дегтярёва, в Коврове. Первоначальное название проекта СВН-12,7, позднее переименовали в КСВК и затем АСВК, также известна под названием армейская снайперская винтовка "Корд". Официальный индекс ГРАУ 6В7. Винтовка предназначена для поражения небронированной и легкобронированной техники и оборудования противника на расстоянии до 1000 метров, а также живой силы противника на расстоянии до 1500 метров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПОСП 8x42D (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_custom">
		<text>АН-94 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_alt">
		<text>АН-94 (усовершенствованный)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>АН-94 (камуфляж Долга)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>АН-94 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_rusty">
		<text>АН-94 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt">
		<text>АКС-74 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom">
		<text>АКС-74 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>АКС-74 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo">
		<text>АКС-74 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Будучи более точной и надёжной винтовкой, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. На данном варианте использована покраска «ERDL», он же «Камуфляж». В 1948 году армейская лаборатория США Engineer Research and Development Laboratory (она же ERDL) разработала камуфляж для проведения операций в джунглях, который включал в себя повторяющиеся коричневые и травянисто-зелёные расцветки, повторяющие тёмную листву на зелёном лаймовом фоне. Этот камуфляж используется во многих странах и остаётся популярен во всём мире.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>АКС-74 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>АКС-74 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>АКС-74У (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">
		<text>АКС-74У (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. Данная модель имеет болгарскую четырёхцветную городскую покраску. Данная покраска применяется в основном в ВВС Болгарии и жандармерии Афганистана. На вооружении с 2004 года.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>АКС-74У (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>АКС-74У (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us">
		<text>АКС-74У Специальный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_custom">
		<text>Beretta 92F (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92F (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Beretta 92F (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира. Этот конкретный образец выполнен в пустынной камуфляжной расцветке «MARPAT» армии США. Данная расцветка разработана благодаря очень сложным фрактальным вычислениям, что позволило избежать повторяющегося рисунка. Эта модель была завезена в Зону из Южной Африки Реоном Хронье из компании «Walco Financial Services».\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Beretta 92F (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>ТОЗ-66 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_gold">
		<text>ТОЗ-66 (позолоченный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>ТОЗ-66 (изношенный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>ТОЗ-66 (ржавый обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_silver">
		<text>ТОЗ-66 (серебряный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66. Это делает ружьё лёгким и манёвренным, но в ущерб точности и дальности стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_irishrampage_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Название этого ружья - отсылка на одного ирландского Сталкера, который просто взбесился после его приобретения. Историю часто рассказывает Сыч, он любит пересказывать её местным новичкам. После покупки ирландец кричал «О, Боже, я НЕНАВИЖУ короткие винтовки, но все же, я ВЫНУЖДЕН купить эту гребаную обрезку! И почему же?!». Он прибежал в бар Бороды и стал кричать: «ВСЕ в этой комнате виноваты в ИДИОТСКОЙ конструкции этого ружья!». Тогда он прицелился, как будто он хотел начать палить в каждого присутствующего, вот только в итоге снесло его же собственную голову, поскольку он повернул ружье неправильной стороной, находясь в порыве бешенства... Зона действительно делает ужасные вещи с мозгами людей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Являясь мощным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, ТОЗ-66 надёжен и эффективен. Однако это охотничье ружьё большое и громоздкое, так что многие сталкеры предпочитают потратить свои кровно заработанные деньги на современный пистолет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Colt M1911 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Конкретно эта модель пистолета выполнена в покраске южно-вьетнамского камуфляжа, основанного на камуфляже «ERDL» армии США 1948-го года. Этот камуфляж «ARVN», т.е. «листва» или «опавшая листва» является довольно точной копией «ERDL» и выполнена в тех же светло-коричневых, красновато-коричневых и бежевых тонах с тёмно-коричневыми разводами, имитирующими ветви кустарников.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Colt M1911 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Desert Eagle «Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Собранный вручную пистолет, базирующийся на конструкции Desert Eagle. Все компоненты отлично подстроены для достижения высочайшей точности для пистолетов такого типа. Это оружие было принесено в Зону сталкером Логаном Уильямсом. Под видом журналиста-фотографа ему удалось в одиночку достичь центра Припяти. В настоящее время его судьба неизвестна, но ходят слухи, что он работает информатором для многих секретных ведомств по вопросам Зоны Отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_custom">
		<text>Desert Eagle (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_alt">
		<text>Desert Eagle (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo">
		<text>Desert Eagle (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. Данная модель является сделанным на заказ Desert Eagle, покрашенным тигровым полосатым (характерным для времён Вьетнамской войны) камуфляжем Филиппинского Военно-морского корпуса, существующего с 1990 года.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn">
		<text>Desert Eagle (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>FN F2000 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_alt">
		<text>FN F2000 (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_civilian">
		<text>FN F2000 (штатная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>FN F2000 (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный булл-пап комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью. Данная модель использует покраску М91 «Oakleaf Pattern», которая была серийно запущена в производство в 1991 году. Камуфляж основан на югославском M87 и имитирует рисунок дубового листа, но в иной цветовой гамме.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт FN GL-1 (интегрированный)</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>FN F2000 (слегка пошарпанная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fort-12</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_custom">
		<text>Fort-12 (заказной)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_camo">
		<text>Fort-12 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. Самые первые варианты покраски камуфлированного корпуса были на основе советской разработки 1988-го года ТЦКО (трехцветная камуфлированная одежда). В отличии от других стран бывшего советского союза, Украина до сих пор продолжает использовать данный тип камуфляжа. На Украине он называется «Дубок» (молодой дуб).\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x18</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Fort-12 (ржавый)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Fort-12 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3">
		<text>FAMAS G2 (прототип)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas3_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Винтовка FAMAS G2, разработанная в 1994 году, отличается от своего прототипа FAMAS F1 главным образом приёмником магазина под магазины от американской штурмовой винтовки M16, соответствующим стандартам НАТО STANAG, а также изменённым шагом нарезов ствола. Имеет самый высокий темп стрельбы из всех винтовок в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet RК-62, в свою очередь, являющегося лицензионным вариантом автомата Калашникова. Галиль расчитан на эксплуатацию в засушливой местности. Имеет два варианта поставки ствола: один под патроны калибра 5,56х45 мм, другой под калибр 7,62х51 мм.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_new">
		<text>StG 44 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_alt">
		<text>StG 44 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_old">
		<text>StG 44 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn">
		<text>StG 44 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первым массово изготовлявшимся образцом. От пистолетов-пулемётов (ППШ, MP-40 и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулемётах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первым массово изготовлявшимся образцом. От пистолетов-пулемётов (ППШ, MP-40 и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулемётах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1">
		<text>M16A1 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм, разработанная на базе винтовки AR-10 и принятая на вооружение в 1960-х годах. Хотя M16A1 в настоящее время заменена в армии США на более новые модели семейства M16, она остаётся на вооружении многих других стран. Данный экземпляр обладает интегрированным оптическим прицелом фиксированной кратности Colt 3x20mm.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел M16 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SG 552 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Коллиматорный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24A3 SWS «Green Dragon»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Снайперская винтовка армии США M24A3 SWS (Sniper Weapon System - Система Снайперского Вооружения) создана на основе Remington 700 и технически представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. На ней установлен оптический прицел Leupold Ultra M3A 6x40, ствол из специально обработанной нержавеющей стали и регулируемый под стрелка композитный приклад.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Снайперский прицел M24 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель Thunder Beast 338 Ultra</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30 (наградная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891honorary_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Украшенная серебром винтовка Мосина, названная «Русским Копьём». 7,62-мм винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Великой Отечественной войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПУ</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_m1891">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1891_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Слегка потёртая винтовка Мосина. 7,62-мм винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Великой Отечественной войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116]• %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez">
		<text>Обрез винтовки Мосина</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_obrez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Обрез винтовки Мосина обр. 1891/30 пользуется популярностью главным образом у повстанцев и криминала. Он по прежнему стреляет оригинальными винтовочными патронами. Этот обрез можно классифицировать как гибрид между пистолетом с продольно-скользящим затвором и дробовиком, то есть дешёвая ручная пушка.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>АЕК-973</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Автомат калибра 7,62x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74cobra">
		<text>АКС-74 «Кобра» (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_cobra_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Камуфлированный АКС-74 с установленным коллиматорным прицелом «Кобра». Этот открытый коллиматор не имеет увеличения и позволяет быстро наводить автомат на цель с одним или двумя открытыми глазами.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Коллиматорный прицел «Кобра» (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall">
		<text>FN FAL Para</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfall_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]FN FAL Para в варианте для воздушно-десантных войск с укороченным стволом - автоматическая винтовка под патрон 7,62x51 мм НАТО, производимая в Бельгии компанией Fabrique Nationale de Herstal. Данный экземпляр винтовки в дорогом персонализированном ложе фирмы Magpul предназначен для высокоточной стрельбы на средние и дальние дистанции, оснащён постоянным оптическим прицелом и специальным магазином.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел BSA TW4X30 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfalll_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]FN FAL - одна из самых распространённых и широко используемых автоматических винтовок в мире. Стреляет тяжёлыми НАТОвскими патронами 7,62х51 мм, что придаёт оружию мощное останавливающее действие. Изначально разработана в Бельгии компанией Fabrique Nationale de Herstal, впоследствии была лицензирована и производилась во многих странах мира. В годы Холодной войны получила прозвище «правая рука свободного мира». В Зоне встречается вариант этого легендарного оружия от неизвестного производителя с металлической рукоятью, классическим деревянным прикладом и цевьём по типу FN CAL.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы SUSAT, BSA TW4X30, FINDOT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom">
		<text>FN FAL Ассасина (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_custom_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Собранная на заказ версия винтовки FN FAL, принадлежавшая сталкеру по прозвищу «Ассасин» - отставному оперативнику спецназа, который вскоре стал Сталкером с большой буквы. Ассасин провёл большую часть времени в скитаниях по Зоне в поисках новых возможностей. Многие говорят, что он был лишь одним из немногих настоящих «Покорителей Зоны», для которых сама возможность дышать свинцовым воздухом Зоны Отчуждения является смыслом существования. Само оружие хорошо сбалансировано и тщательно настроено под бывшего владельца, при этом оно обладает высококачественными и долговечными деталями, что делает эту винтовку лучшей в своём классе.\n \n%c[0,170,170,170]\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы SUSAT, BSA TW4X30, FINDOT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern">
		<text>StG 58 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Модернизированная версия Stg 58 (Sturmgewehr 58) - штурмовой винтовки FN FAL 50.00, производившейся по лицензии в Австрии фирмой Steyr-Deimler-Puch. В конструкцию внесён ряд весьма полезных изменений: приклад, пистолетная рукоятка и цевьё теперь из полимера, винтовка собрана из самых высококачественных комплектующих. В результате снизился вес оружия, улучшились надёжность и управляемость во время стрельбы, а также серьёзно уменьшилась отдача, которая является самым большим недостатком всех моделей FN FAL.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы SUSAT, BSA TW4X30, FINDOT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo">
		<text>L1A1 SLR (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnfallelcan_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]L1A1 SLR (Self Loading Rifle - самозарядная винтовка) является британским вариантом знаменитой FN FAL. Выкрашена в редкий Родезийский камуфляж, который однозначно свидетельствует о её африканском происхождении. Родезия (в настоящее время Зимбабве) была бывшей британской колонией, которая объявила свою независимость в 1965 году. Позже страна была разрушена гражданской войной, названной «Войной Буша», в ходе которой правительственный войска использовали камуфлированные винтовки данного типа. Оружие отличается повышенной точностью, но отсутствует режим стрельбы очередями. В остальном L1A1 практически полностью соответствует FN FAL. Неизвестно какими путями эти винтовки попали в Зону, но поскольку «Родезийские» L1A1 SLR хорошо адаптированы для жёстких условий окружающей среды, они остаются одними из самых надёжных винтовок, которые можно найти на местном рынке.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Прицелы SUSAT, BSA TW4X30, FINDOT\n%c[0,153,255,255]• %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x51</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000">
		<text>FN FS2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fr2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Штурмовая винтовка FS2000 Tactical это гражданский полуавтоматической вариант FN F2000, с верхней направляющей типа Picatinny и запасными складными открытыми прицельными приспособлениями. Оснащён интегрированным голографическим прицелом.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21">
		<text>M14 DMR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m21_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]DMR (Designated Marksman Rifle) представляет собой лёгкое, точное оружие под патрон 7,62x51 мм НАТО. Является модифицированной версией автоматической винтовки M14 с длинным тяжёлым стволом, изменённым затвором и оптическим прицелом Leupold 6x40mm. Занимает нишу, аналогичную советской винтовке СВД - увеличение дальности эффективного огня пехотного отделения. Состоит на вооружении снайперов корпуса морской пехоты США.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел M21 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000">
		<text>Muzgaran</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Неизвестная снайперская винтовка с надписью «Muzgaran» на стволе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_worn">
		<text>РПК-74 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить прицел</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_alt">
		<text>РПК-74M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]РПК-74М - обновленный вариант легкого пулемета РПК-74, который до сих пор остается в производстве. При разработке отказались от ламинированного дерева в пользу черного полимера. Главная особенность семейства РПК - длинный тяжелый ствол не претерпела никаких изменений.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_762">
		<text>РПК-762</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_762_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Легкий пулемет РПК, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 1950-х вместе с автоматом АКМ с целью расширить эффективный диапазон работ автомата. Оснащен более длинным и толстым стволом, который повышает точность и снижает риск перегрева и облее удобным прикладом.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_762_worn">
		<text>РПК-762 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_762_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Легкий пулемет РПК, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 1950-х вместе с автоматом АКМ с целью расширить эффективный диапазон работ автомата. Оснащен более длинным и толстым стволом, который повышает точность и снижает риск перегрева и облее удобным прикладом.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить прицел</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>XM8 «Guerilla Camo»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]XM8 представляет собой модульную систему вооружения, которая проходила испытания для замены автоматической винтовки M16 и карабина M4 в армии США. Включает в себя интегрированный оптический прицел и прицельный модуль с ИК-лазером. Программа была отменена в 2005 году.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ACOG (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>СКС-45 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG (особое крепление)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG (особое крепление)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg">
		<text>Mossberg 500 Укороченный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный Mossberg 500 с уменьшенным стволом. Итак бывшая невысокой дальность стрельбы принесена в жертву меньшему весу и улучшенной манёвренности. Лёгкий в обслуживании и чистке, этот дробовик может применяться в тяжёлых условиях эксплуатации. Хотя укороченный Mossberg 500 идеально подходит для быстрой стрельбы, у него резко снижена точность и ёмкость магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1 Карабин</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ACOG\n%</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Адаптируя газоотвотводную систему советских винтовок СВТ-40, в нацистской Германии на основе более ранней модели Gewehr 41 разработали самозарядную винтовку Gewehr 43. В 1944 году она была переименована в Karabiner 43. Оснащённая оптическим прицелом ZF-4, это достаточно эффективная снайперская винтовка того времени.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ZF-4 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100">
		<text>GP100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Револьвер второго поколения GP100 был представлен компанией Sturm, Ruger Co., Inc. в 1985 году, заменив старый модельный ряд, и находится в производстве в настоящее время. Револьвер Ruger GP100 представляет собой высококачественное оружие с большим служебным ресурсом и высокой точностью стрельбы. Благодаря модифицированной рамке, он является одним из самых надёжных и хорошо управляемых во время стрельбы, револьверов на рынке.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15">
		<text>FAR-15 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная компанией Fulton Armory винтовка AR-15, обладающая более качественными деталями, телескопическим прикладом и несколько улучшенной дальностью стрельбы. На данный образец нанесён камуфляж типа «Urban», установлен коллиматорный прицел и постоянный глушитель.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Коллиматорный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion">
		<text>Skorpion vz. 68</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Вариант vz.68 под калибр 9 мм был создан в 1968 году, но в массовое производство так и не пошёл. Несмотря на это, некоторое количество количество опытных образцов Skorpion vz.68 различными путями попало в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo">
		<text>Skorpion vz. 68 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Уникальный камуфлированный Skorpion vz.68 для спецназа, с облегчённым корпусом из титанового сплава. Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Вариант vz.68 под калибр 9 мм был создан в 1968 году, но в массовое производство так и не пошёл. Несмотря на это, некоторое количество количество опытных образцов vz.68 различными путями попало в Зону.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>ППШ-41 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>ППШ-41 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова. Данная версия пистолета-пулемёта модифицирована в Зоне для стрельбы дешёвым и распространённым патроном 9x18 мм от пистолета Макарова.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова. Данная версия пистолета-пулемёта модифицирована в Зоне для стрельбы дешёвым и распространённым патроном 9x18 мм от пистолета Макарова.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>НК UMP 45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет-пулемет UMP (Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемёт) был разработан в дополнение к достаточно дорогим MP5 как более дешёвый и в чём-то более современный вариант и представлен в 1996 году. С патронами .45 ACP он обладает более высоким останавливающим действием, но при этом и более сильной отдачей. Из-за этого, для лучшего контроля автоматического огня, темп стрельбы был значительно снижен по сравнению с MP5.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] ACOG series scopes\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель M100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И.Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для сержантов, солдат отдельных специальностей и экипажей боевых машин, которым не полагается по штату автомат.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. С бронебойными патронами 7Н21 и 7Н31 способен пробивать 8-мм стальной лист на расстоянии 20 метров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_modern">
		<text>AKM (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_camo">
		<text>AKM (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_alt">
		<text>AKM (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn">
		<text>AKM (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_custom">
		<text>AKM (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым в мире вариантом из этой серии огнестрельного оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым в мире вариантом из этой серии огнестрельного оружия.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Самозарядное укороченное ружьё, разработанное на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова и предназначенное для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя в районах с любыми климатическими условиями. В Зоне Сайга-12K заработала себе репутацию смертоносного оружия при стрельбе на короткие дистанции (до 50 метров) и в стеснённых условиях.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Культовый советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу системы Нагана обр. 1895 года. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и более удобен в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Компактный автомат Калашникова «Сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Является модификацией АК-74М и отличается от него укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. Приклад, магазин, цевьё, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 «Kurz»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ZF</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36K</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_g36_custom">
		<text>G36K (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-винтовка «Изделие 62»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Распространённая в Зоне версия автомата оснащена подствольным гранатомётом ГП-25.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Один из вариантов усовершенствованного ОЦ-14-4А. В версии «Гроза-1» темп стрельбы, настильность и ёмкость магазина удалось улучшить благодаря использованию более лёгкого патрона калибра 7,62х39 мм. Данный тип автомата выпускался только в малых опытных партиях.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_hpsa_custom">
		<text>Browning Hi-Power (заказной)</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning Hi-Power (усовершенствованный)</text>
	</string>
				<string id="st_wpn_hpsa_camo">
		<text>Browning Hi-Power (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, которая такая же надёжная, точная и мощная, как оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров. На данный экземпляр нанесён интересный камуфляж, впервые появившийся в 1970-м году на тестировании у Польских войск специального назначения. Широко известная окраска под названием «Гепард» (леопард) включает в себя чёрно-красно-коричневые леопардовые пятна на светло-сером фоне. Такая расцветка использовалась только в рамках тестирования и не была принята на вооружение. Однако, подобная расцветка появилась у вооруженных сил Заира в конце 1970-х, а также стала встречаться в Чаде.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Browning Hi-Power (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, которая такая же надёжная, точная и мощная, как оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, которая такая же надёжная, точная и мощная, как оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom">
		<text>L85A2 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_camo">
		<text>L85A2 (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации. В 1966 году Министерство обороны Великобритании ввело новую камуфляжную расцветку 1960 DPM (P60), первую в большой линейке камуфлированной формы, разработанной для Британских вооружённых сил.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT 2.6x (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn">
		<text>L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300-ML</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>LR-300-ML (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_alt">
		<text>LR-300-ML (модернизированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>LR-300-ML (камуфляж «Свободы»)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>LR-300-ML (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>MP5A3 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>MP5A3 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 «Фрезер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Опытный образец пистолета-пулемёта, основанный на модели HK MP5A3. Разработанный как оружие ближнего боя нового поколения, он превосходит своего предшественника за счёт большего калибра, скорострельности и точности.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в увеличенном бункере для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификции увеличили массу оружия, хотя для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>ПМ (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_alt">
		<text>ПМ (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>ПМ (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Именной Пистолет Макарова, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Armsel Protecta (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Armsel Protecta (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревшиий в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов. Конкретно этот образец использует окраску М81 - лесной камуфляж. Расцветка М81 одна из наиболее копируемых и модифицируемых камуфлированных окрасок, использовалась военными силами по всему миру и применяется до сих пор.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Armsel Protecta (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя. Применялся в некоторых локальных конфликтах, например войне в Чечне. Камеры барабана переднего заряжания, образованы шестью нарезными стволами, идентичными используемым в подствольных гранатомётах. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведению огня по площадям, полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>SIG P220 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_camo">
		<text>SIG P220 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>SIG P220 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>SIG P220 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Альпиец»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Уникальная модель SIG P220. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна магазином увеличенной ёмкости, стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>SG 550-S «Sniper»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Снайперский вариант популярной швейцарской автоматической винтовки. SG 550-S является золотой серединой между снайперской винтовкой и автоматом, имея сильные стороны обоих типов оружия. С другой стороны, он также страдает от недостатков, таких как недостаточная останавливающая способность и точность стрельбы (для снайперской винтовки) и отсутствие режима автоматического огня. Тем не менее, остаётся одним из излюбленных вариантов оружия в ЧЗО среди наёмников и сталкеров-мастеров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] модифицированный прицел Х5 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>SG 550 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_alt">
		<text>SG 550 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>SG 550 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Оснащён складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно его специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Оснащён складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно его специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SG 550 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана и её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков. Должно быть изготовлена по заказу сталкера по имени Стрелок.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>SPAS-12 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_alt">
		<text>SPAS-12 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>SPAS-12 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPAS-12 АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Производится только в мастерских группировки «Долг». Данное оружие предназначено для борьбы с большими скоплениями монстров. Доработанный механизм подачи патрона обеспечивает высокую скорострельность и надёжность.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPAS-12 «Карабинер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработан специально для штурмовых подразделений на базе SPAS-12. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение автоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна. Этот дробовик ранее принадлежал легендарному сталкеру Муравью. Ходит много баек о его исчезновении из Зоны, из которых самая популярная - это героическая смерть в борьбе со стаей кровожадных  мутантов, однако некоторые сталкеры верят, что Муарвей жив, и когда-нибудь вернется в Зону.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_alt">
		<text>СВД (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Усовершенствованная версия винтовки СВД. Изготовлена из материалов более высокого качества, специально разработанных для повышения сроков службы оружия. Судя по корпусу, в Зону винтовка попала совсем недавно. Открытые прицельные приспособления делают эту винтовку эффективным охотничьим оружием, а возможность поставить оптический прицел позволяет использовать в самых различных боевых ситуациях.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы ПСО, M16, M21, FINDOT, SG 550-S, ПГО-7, BSA TW4X30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД «Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Вариант снайперской винтовки СВД штучной сборки. Внешне не сильно отличается от стандартного образца, но в деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>ОЦ-03 СВУ-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы - самый компактный вариант из семейства винтовок СВУ / СВД. Её уникальной особенностью является автоматический режим стрельбы, добавленный по требованию МВД РФ. Хотя в целом данное оружие не предназначено для ближнего боя, автоматический режим огня оказывается полезен в экстренных случаях, когда снайпер оказывается обнаружен противником. Обратной стороной уменьшенных габаритов является сниженная точность и скорость полёта пули. Чтобы компенсировать сильную отдачу при автоматической стрельбе, СВУ-А комплектуется интегрированным глушителем-пламегасителем, который также является эффективным дульным тормозом. Этот экземпляр винтовки ранее принадлежал Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель СВУ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_new">
		<text>TОЗ-34 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt">
		<text>TОЗ-34 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_decor">
		<text>TОЗ-34 (украшенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>TОЗ-34 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Обрез ТОЗ-34, с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. ТОЗ-34 был разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря высокой убойной силе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Охотничье ружьё-вертикалка, ТОЗ-34 разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря своей точности и убойной силе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>USP Compact (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>USP Compact (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>USP Compact (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Объединивший в себе несколько успешных элементов дизайна, пистолет HK USP Compact .45 калибра является частью большого семейства пистолетов, разработанных компанией H&amp;K. Способный надёжно работать даже в экстремальных условиях эксплуатации, он принят на вооружение полиции и подразделений сил особого назначения нескольких стран.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель M100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Объединивший в себе несколько успешных элементов дизайна, пистолет HK USP Compact .45 калибра является частью большого семейства пистолетов, разработанных компанией H&amp;K. Способный надёжно работать даже в экстремальных условиях эксплуатации, он принят на вооружение полиции и подразделений сил особого назначения нескольких стран.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP «Марш»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно является модификацией USP Compact.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель M100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется главным образом спецназом при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2-1 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>ВСС «Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Специальный вариант знаменитой снайперской винтовки ВСС. Эта модель была глубоко модернизирована. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Эффективная дальность возросла до 600 метров. \n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2-1 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Walther P99 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt1">
		<text>Walther P99 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_alt2">
		<text>Walther P99 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Walther P99 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Maverick 88</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo">
		<text>Maverick 88 (камуфляжный)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_wincheaster1300_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольное помповое ружьё Maverick 88 американского производства, представляет собой более дешёвую версию помпового дробовика Mossberg 500. 18,5-дюймовый ствол позволяет хранить 5 патронов в трубчатом магазине и 1 в 3-дюймовой каморе. Этот дробовик чрезвычайно популярен во всём мире благодаря выдающейся надёжности и быстрой перезарядке. Очень ценится охотниками в Зоне Отчуждения за свою функциональность. Ружьё замаскировано камуфляжем для охоты в лесах и других подобных местностях.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_alt">
		<text>Maverick 88 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_worn">
		<text>Maverick 88 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_rusty">
		<text>Maverick 88 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольное помповое ружьё Maverick 88 американского производства, представляет собой более дешёвую версию помпового дробовика Mossberg 500. 18,5-дюймовый ствол позволяет хранить 5 патронов в трубчатом магазине и 1 в 3-дюймовой каморе. Этот дробовик чрезвычайно популярен во всём мире благодаря выдающейся надёжности и быстрой перезарядке. Очень ценится охотниками в Зоне Отчуждения за свою функциональность. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Maverick 88 «Хищник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Собранный на заказ помповый дробовик - бывшая собственность Зверобоя. Главным требованием владельца к этому оружию была способность валить самого живучего мутанта одним выстрелом. Это философия истинных охотников: независимо от того сколько людей убило животное, оно остается животным, а следовательно не должно страдать.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Батареи кустарного производства</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить прицел ПСО\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74us_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия АКС-74У с изменённым механизмом автоматики и другим стволом. Введён режим стрельбы очередями с отсечкой по 3 патрона, а новый ствол даёт дальность стрельбы, сравнимую с АК-74. Модифицированный дульный тормоз снижает отдачу намного сильнее обычного АКС-74У, что обеспечивает улучшенную управляемость оружия и точность стрельбы. Автомат оснащён коллиматорным прицелом без увеличения.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Коллиматорный прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,45x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. По неизвестной причине все пистолеты Desert Eagle попавшие в Зону, используют патрон .357 Magnum.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. По неизвестной причине все пистолеты Desert Eagle попавшие в Зону, используют патрон .357 Magnum.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт FN GL-1 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт FN GL-1 (интегрированный)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]HK G36K - это укороченный карабин на основе штурмовой винтовки G36, созданной на замену устаревшей G3, состоявшей на вооружении Бундесвера. Достаточно надёжное и технологичное, семейство штурмовых винтовок G36 используется военными, полицейскими и специальными подразделениями более 30 стран мира.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел G36 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT 4x (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45 (после модернизации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler&amp;Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел SUSAT 4x (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Укороченный автомат LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT, FINDOT\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ПБ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревшиий в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. В настоящее время он выпускается в разных модификациях девятью странами и состоит на вооружении более 40 стран мира.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПГO7 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]ОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации «булл-пап», СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1М2 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,204,0,51]низкий\n \n%c[0,170,170,170]Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Улучшенный 4x прицел (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 9x19 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Изготовлены в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прототип</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические элементы пониженной ёмкости, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов при отсутствии специального оборудования.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] прототип</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h">
		<text>Обычный нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_h_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Обычный нож, в основном используется сталкерами из-за его универсальности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой \n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (немного затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Большой охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Очень прочный охотничий нож с большим лезвием из нержавеющей стали. Идеально подходит для разделки крупных животных и мутантов, мяса и толстой шкуры. Он способен оставить большие кровоточащие раны. Его недостатком является неспособность пробития тяжелой брони.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой \n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (немного затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Советский боевой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Этот Советский стальной нож имеет лезвие типа clip-point длиной 152 мм, большую и удобною черную ручку и S-образную форму. Нож обычно держится лезвием от себя. Ручка усилена тканью для лучшего сцепления с рукой. Нож относительно мал, что не позволяет ему делать глубокие или тяжелые ранения, но он специально разработан, чтобы хорошо пробивать практически всю броню, в том числе и современную.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (средне затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40">
		<text>Нож НР-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Весьма редкий образец советского армейского ножа исторического и символического значения. Украшен металлической эмблемой ВДВ времён Великой Отечественной войны на деревянной рукоятке. Любой сталкер с таким ножом несомненно будет пользоваться уважением в Зоне. Такими награждают особо отличившихся сталкеров, например за спасение лидера группировки в ходе миссии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (средне затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Нож M9</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Большой ухоженный нож с прочной резиновой ручкой. Острый и ухоженный. Он не может хорошо проникать через броню, но из-за зубчатого лезвия он идеален для нанесения тяжелого урона и часто оставляет после себя большие, кровоточащие раны. Это делает его хорошим выбором для борьбы с животными и мутантами, а также для добивания раненых. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (быстро затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz">
		<text>Складной спецназовский нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_spetznaz_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Складной нож крайне высокого качества, идеально подходящий для разведчика. Это крайне смертоносное оружие и единственный нож в Зоне, одинаково хорошо пробивающий бронежилеты и наносящий серьёзные раны незащищённой плоти. Отличное оружие ближнего боя.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] открытие банок консервов\n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов (быстро затупляется) \n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, "верблюжьи горбы" - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. TRG-42 это не доработанная версия существующей винтовки, а полностью разработанная с нуля модель. Стабильно высокая точность стрельбы и надёжность сделали её популярной в стрелковых соревнованиях и военных операциях, требующих снайперской поддержки.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел FINDOT (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр .338</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako">
		<text>Sako M95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Финский автомат, разработанный на основе АК. Это широко распространённый, сбалансированный автомат, обладающий большой убойной силой. Гибкий в применении, он может использоваться в самых разных боевых ситуациях, от ближнего боя до средних дистанций. SAKO M95 имеет аномально высокую боевую скорострельность, что увеличивает урон, наносимый в секунду, ценой небольшой потери контроля. Быстрая перезарядка оружия увеличивает ваши шансы во время динамичных перестрелок или когда вы находитесь в меньшинстве. По неизвестной причине все SAKO M95 в Зоне оборудованы прицелом ПСО малой кратности.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 7,62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел ПСО-1 2.7x (интегрированный)</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель под калибр 5,56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицел 1.5x (интегрированный).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_fluffy">
		<text>СВД Камуфлированная</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_fluffy_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Модифицированная известной снайперской винтовки Драгунова. Газовая трубка и ствол были изготовлены с использованием передовых технологий, в результате чего была повышена точность и эффективня дальность стрельбы (более 800м). Данная винтовка предназначена для специализированных снайперских команд, и поэтому была камуфлирована. Камуфляж позволяет слиться с окружающей местностью и пробраться незамеченым. Лучше всего использовать вместе с маскхалатом для достижения максимальной степени маскировки.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] ПОСП 4x24 M (несъемный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP412 REX</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]MP412 REX - русский револьвер двойного действия калибра .357 с переламывающейся ручкой и автоматическим эжектором. Он был разработан для экспорта (REX - Revolver for Export), но никогда не продавался в больших масштабах, наиболее вероятно это был недостаток рынка, потому что самый большой экспортный рынок США был закрыт для Российских пистолетов начиная с середины 1990-ых. Оружие было разработано на заводе ИжМаш, который ранее занимался разработкой известного во всем мире пистолета ПМ.</text>
	</string>
	<string id="st_axe">
		<text>Топор</text>
	</string>
	<string id="st_axe_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Топор - орудие, которым пользовались на протяжении тысячилетий для рубки дерева, в качестве оружия и даже в качестве церемониального предмета. Топор имеет много различных форм, но, как правило, состоит из колуна с рукояткой. В Зоне топор может означать как жизнь, так и смерть.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] бой \n%c[0,109,117,7] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разделка туш мутантов \n%c[0,18,18,165] • %c[0,140,140,140] используется как:%c[0,170,170,170] инструмент для установки палатки (многоразовый)\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется для:%c[0,170,170,170] разборка различного снаряжения: ботинки, рюкзаки, - как вспомогательный инструмент (многоразовый) \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47">
		<text>AK-47</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_camo">
		<text>AK-47 (песчаный камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Эксперементальная штурмовая винтовка Калашникова 1947 года, так же известная как АК-47 второй модели. Эта модель была представлена в Советской Армии в 1948 году, число 47 относится к оригинальной модели, которая была представлена на официальных военных испытаниях в 1947 году. Винтовка по прежнему широко используется из-за невероятного запаса прочности в суровых условиях, низких издержек производства и простоты использования.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_worn">
		<text>AK-47 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Эксперементальная штурмовая винтовка Калашникова 1947 года, так же известная как АК-47 второй модели. Эта модель была представлена в Советской Армии в 1948 году, число 47 относится к оригинальной модели, которая была представлена на официальных военных испытаниях в 1947 году. Винтовка по прежнему широко используется из-за невероятного запаса прочности в суровых условиях, низких издержек производства и простоты использования.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_rusty">
		<text>AK-47 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_rusty_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Эксперементальная штурмовая винтовка Калашникова 1947 года, так же известная как АК-47 второй модели. Эта модель была представлена в Советской Армии в 1948 году, число 47 относится к оригинальной модели, которая была представлена на официальных военных испытаниях в 1947 году. Винтовка по прежнему широко используется из-за невероятного запаса прочности в суровых условиях, низких издержек производства и простоты использования.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Установка прицелов ПСО невозможна\n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Эксперементальная штурмовая винтовка Калашникова 1947 года, так же известная как АК-47 второй модели. Эта модель была представлена в Советской Армии в 1948 году, число 47 относится к оригинальной модели, которая была представлена на официальных военных испытаниях в 1947 году. Винтовка по прежнему широко используется из-за невероятного запаса прочности в суровых условиях, низких издержек производства и простоты использования.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>АКМС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Основной вариант АКМ - АКМС (С - складной), который был оснащен складным металлическим прикладом на месте фиксированного деревянного. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_camo">
		<text>АКМС пыльный</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_camo_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Основной вариант АКМ - АКМС (С - складной), который был оснащен складным металлическим прикладом на месте фиксированного деревянного. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_mono">
		<text>АКМС (камуфляж Монолита)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_mono_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Версия АКМС созданная группировкой "Монолит". Основной вариант АКМ - АКМС (С - складной), который был оснащен складным металлическим прикладом на месте фиксированного деревянного. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_worn">
		<text>АКМС  (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Основной вариант АКМ - АКМС (С - складной), который был оснащен складным металлическим прикладом на месте фиксированного деревянного. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_merc">
		<text>АКМС (камуфляж Наемников)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_merc_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]Версия АКМС созданная группировкой "Наемники". Основной вариант АКМ - АКМС (С - складной), который был оснащен складным металлическим прикладом на месте фиксированного деревянного. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_freedom">
		<text>AKM (камуфляж Свободы)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_freedom_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]АКМ является усовершенствованной версией АК-47. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК. Особый камуфляж нанесен на винтовку представителями группировки "Свобода".\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_dolg">
		<text>AKM (камуфляж Долга)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak47m_dolg_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,51,255,102]высокий\n \n%c[0,170,170,170]АКМ является усовершенствованной версией АК-47. Хотя автомат был заменен на АК-74 в 1970-х годах, он все равно остался наболее распространенным оружием из серии АК. Особый камуфляж нанесен на винтовку представителями группировки "Долг".\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 7.62x39\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Прицелы серии ПСО\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis">
		<text>Vis</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Польский Vis wz.35 можно считать изысканной реликвией забытых времен. Разработанный в 1935 году компанией FB Radom для польской армии и испоьзующий популярный патрон 9mm Luger, он приобрел репутацию очень эффективного и надежного пистолета. Во времена немецкой оккупации Польши производители оружия откровенно включали производственный и дизайнерский брак в большинство пистолетов, которые затем отправлялись в полицию и войска Германии. Немногое оружие хорошего качества сразу уходило в подполье. К сожалению, после освобождения Польши Vis wz.35 перестал производиться из-за заполнившего рынок русского ТТ-33.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_alt">
		<text>Vis (альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_alt_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Польский Vis wz.35 можно считать изысканной реликвией забытых времен. Разработанный в 1935 году компанией FB Radom для польской армии и испоьзующий популярный патрон 9mm Luger, он приобрел репутацию очень эффективного и надежного пистолета. Во времена немецкой оккупации Польши производители оружия откровенно включали производственный и дизайнерский брак в большинство пистолетов, которые затем отправлялись в полицию и войска Германии. Немногое оружие хорошего качества сразу уходило в подполье. Конкретно эта модель была собрана из запасных частей и ни разу ранее не использовалась.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель для калибра 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_worn">
		<text>Vis (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_worn_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Польский Vis wz.35 можно считать изысканной реликвией забытых времен. Разработанный в 1935 году компанией FB Radom для польской армии и испоьзующий популярный патрон 9mm Luger, он приобрел репутацию очень эффективного и надежного пистолета. Во времена немецкой оккупации Польши производители оружия откровенно включали производственный и дизайнерский брак в большинство пистолетов, которые затем отправлялись в полицию и войска Германии. Немногое оружие хорошего качества сразу уходило в подполье. Конкретно эта модель много использовалась и ремонтировалась, что нетрудно заметить по ее внешнему виду.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,204,0,51] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_alun">
		<text>Vis (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_alun_descr">
		<text>\n \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Навык владения: %c[0,170,170,170]средний\n \n%c[0,170,170,170]Польский Vis wz.35 можно считать изысканной реликвией забытых времен. Разработанный в 1935 году компанией FB Radom для польской армии и испоьзующий популярный патрон 9mm Luger, он приобрел репутацию очень эффективного и надежного пистолета. Во времена немецкой оккупации Польши производители оружия откровенно включали производственный и дизайнерский брак в большинство пистолетов, которые затем отправлялись в полицию и войска Германии. Немногое оружие хорошего качества сразу уходило в подполье. Конкретно эта модель была переделана под более мощный патрон .45 ACP, увеличивающий эффективность пистолета и незначительно влияя на его надежность.\n \n%c[0,140,140,140]ОБВЕСЫ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Глушитель М100</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m2">
		<text>• 9х39мм СП-5, 9x39мм СП-6, 9х39мм ПАБ9
\n• Ёмкость магазина: 10, 20, 25
\n• Режимы ведения огня: "1", "---"
\n• Темп стрельбы: 800 в/м
\n• Дульная скорость пули: 600 м/с
\n• Обвесы несъёмные:
\n * Интегрированный специальный ПБиБС
\n
\n  АС "Аномальный Вал". Причины изменений и аномалия, их вызвавшая - неизвестны. Из-за наружной деформации, вызванной "светопоглощающим" покрытием, автомат утратил возможность присоединения оптики и не пользуется в связи с этим успехом в Зоне, зато приобретённая частичная "невидимость", значительное снижение износа и повышение "пробивной" способности используется мастерами Монолита и киллерами. </text>	   
	</string>
</string_table>