<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="alka_dial1_0">
        <text>Эй, ну чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_1">
        <text>Не, ничего.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_11">
        <text>Мне нужна помощь.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_2">
        <text>Надеюсь тебе кто-нибудь поможет.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_3">
        <text>Требуется твоя помощь. Мне тебя посоветовали как хорошего проводника, сказали что ты сможешь провести на завод "Росток"..</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_4">
        <text>Я могу только проводить тебя по известному адресу. Всё. Не до тебя мне... Хотя, если ты принесёшь мне хорошего пивка... Абаканского желательно...</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_5">
        <text>Братан, мы в Зоне, а не в супермаркете. Ты хоть понимаешь где ты находишься в данный момент?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_6">
        <text>А вот хамить мне не надо, братан. У техника миротворцев есть младший помощник, он всё время в бухаре. Цепани мне из его ящичка пару бутылочек, будь так мил.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial1_7">
        <text>Послать бы тебя! Ну да ладно, жди, принесу.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_0">
        <text>Вот твое пиво.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_1">
        <text>О, давай скорее сюда!</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_10">
        <text>Иди. Где встретимся?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_2">
        <text>Ты погоди, не спеши. Давай сначала о деле.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_3">
        <text>Куда, говоришь, тебе надо?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_4">
        <text>Мне надо на завод "Росток". Я отдаю тебе пиво, ты ведёшь меня, договорились?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_5">
        <text>Ладно, я пошёл.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_6">
        <text>Куда?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_7">
        <text>До схрона.</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_8">
        <text>Получается ты согласен провести меня?</text>
    </string>
    <string id="alka_dial2_9">
        <text>Получается согласен. Ты ещё тысячу вопросов задашь или может быть я всё-таки пойду собираться?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_1">
        <text>Что тебе рассказать, журналюга? Я простой сталкер. Ничего сверхъестественного ещё со мной тут не произошло. Обидно даже как-то, всё-таки столько историй слышал. Кореш мой, Тихий, может показаться немного странным, но парень он хороший. С рождения друг друга знаем, поэтому сюда я пришел именно с ним. А зачем я вообще сюда пошёл? Очевидно не от хорошей жизни. Были причины. И вот, потихоньку теперь тут выживаем. Уже пару артов нашли, повоевали со стаей кабанов и... Да и всё, больше ничего интересного.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_10">
        <text>Вот иди и сам убей её. Ты же все это заварил!</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_11">
        <text>Я бы убил, но не мог оставить вас сзади. Я же знаю, что вы хотели хлопнуть меня… Вы даже не подозреваете с кем связались. Поэтому оба пошли вперёд! Либо получите пулю в лоб. До трёх считать не буду! Пошли!</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_2">
        <text>Понятно, ладно, надо идти в другой зал, пошли?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_3">
        <text>Пошли, что поделаешь.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_31">
        <text>Чёрт... Слушай меня внимательно и не перебивай. Вякнешь что-то, я тебе башку прострелю.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_4">
        <text>Да я…</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_5">
        <text>(наставить оружие) заткнись. Второй раз повторять не буду, поэтому слушай. Там в пещере контролёр. Я ему должен привести жертву в обмен на свободу. Эта жертва - вы! Теперь у нас есть два варианта, или перестрелять друг друга и выжившему сойти с ума. Или…</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_6">
        <text>(вопрошающи смотрит)</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_7">
        <text>Или убить эту тварь. Ты и твой друг, по сути, должны сегодня умереть. Я вёл вас на убой, но, кажись, появился шанс на спасение. До этого тварь меня уже на подходе брала под контроль, сейчас же ничего не происходит.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_8">
        <text>И что?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont2_9">
        <text>Возможно она спит или по какой-то другой причине не активна. А это значит, что нам нужно убить её!</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_0">
        <text>Это кто у нас тут нарисовался? Заблудился?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_1">
        <text>Нет. Я ищу кого-то, кто покажет мне местность. Я так понял вы парнень местный, подскажете может?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_2">
        <text>А тебе куда конкретно надо?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_3">
        <text>Конкретно - никуда. Я корреспондент, делаю репортаж о Зоне. Мне бы материала собрать. И кстати, можете рассказать вашу историю. Возможно она даже попадёт в итоговый выпуск.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_4">
        <text>Корреспондент значит? Интересно. А давно ты тут? Какого рода тебе материал нужен?</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_5">
        <text>Любого рода, главное чтобы читать было интересно.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_6">
        <text>Чтобы читать было интересно. Хорошо. Думаю мы тебе сможем помочь с этим. Кстати, мой друг спец по интересным местам.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_7">
        <text>Прекрасно. У меня ещё есть координаты тайника, купил у Сидора. Одному идти страшновато, но раз такое дело, давай пройдём через него? Тайник можете взять себе, а я сделаю пару фоток сего процесса.</text>
    </string>
    <string id="dial_mar_1_kont_8">
        <text>Без проблем. Мы готовы выдвигаться. Настоящие сталкеры всегда на низком старте. Можешь записать эту цитату. Сейчас сходи к моему другу, а дальше свяжись со мной по КПК.</text>
    </string>
    <string id="give_dolg_0">
        <text>Доброго вам. Вот, должок пришел отдать.</text>
    </string>
    <string id="give_dolg_1">
        <text>Ладно - долга на тебе больше нет. Свободен.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_0">
        <text>Здорово, я за деньгами пришел.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_1">
        <text>Сейчас посмотрим, что там тебе причитается.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_2">
        <text>Ну давай, не тяни резину. Доставай бабло.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_3">
        <text>Погодь... Сейчас... Откроем сейф вначале.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_4">
        <text>Забрать деньги.</text>
    </string>
    <string id="give_prize_5">
        <text>Оставить на хранение.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_0">
        <text>Ты гнойный?</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_1">
        <text>Это что за сталкерок тут нарисовался? Заблудился?</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_10">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_2">
        <text>Нет. Я ищу кого-то, кто покажет мне местность. Я так понял вы парень местный, подскажете может?</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_3">
        <text>А тебе куда конкретно надо?</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_4">
        <text>Конкретно - никуда. Я корреспондент, делаю репортаж о Зоне. Мне бы материала собрать. И кстати, можете рассказать вашу историю. Возможно она даже попадёт в итоговый выпуск.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_5">
        <text>Корреспондент значит? Интересно. А давно ты тут? Какого рода тебе материал нужен?</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_6">
        <text>Любого рода, главное чтобы читать было интересно.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_7">
        <text>Чтобы читать было интересно... Хорошо. Думаю мы тебе сможем помочь с этим. Мой друг спец по интересным местам.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_8">
        <text>Прекрасно. У меня ещё есть координаты тайника, купил у Сидора. Одному идти страшновато, но раз такое дело, давай пройдём через него? Тайник можете взять себе, а я сделаю пару фоток сего процесса.</text>
    </string>
    <string id="gnok_1_9">
        <text>Без проблем. Мы готовы выдвигаться. Настоящие сталкеры всегда на низком старте. Можешь записать эту цитату. Только сходи сначало к моему другу, а потом выдвигайтесь сюда и к твоему месту.</text>
    </string>
    <string id="kd_5_0">
        <text>Рассказывай.</text>
    </string>
    <string id="kd_5_1">
        <text>У меня тут брат вляпался. Вован который. Он служит здесь в зоне, а конкретно, охраняет всяких ученых. У них какая-то херня случилась. Выжил только он и ещё несколько солдат. Они окопались где-то на Промзоне. Я знаю, ты мне всё равно не расскажешь чем ты тут конкретно занимаешься, но если ты будешь в тех краях, проверь моего брата, пожалуйста.</text>
    </string>
    <string id="kd_5_2">
        <text>Ладно. Постараюсь найти его, либо миротворцев попрошу как налажу с ними контакт.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial2_0">
        <text>Держи свой волшебный кейс.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial2_1">
        <text>О, от души дружище! Сейчас я быстренько гляну всё ли цело. Я тебе потом маякну.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial2_2">
        <text>Конечно, дружище!</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_3_0">
        <text>Ну что там?</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_3_1">
        <text>Да, слушай, тут такое дело. В общем, я проверил ноут, там всё работает. Теперь я хочу тебе рассказать о моём замысле. Видишь ли, я хочу сделать "Общую сталкерскую сеть", сеть, которая будет по всей зоне, а не локальная как сейчас. Я согласился на эту делюгу помимо моей основной задачи. Только воякам не говори, а то меня обратно депортируют. Теперь суть. Мне нужно настроить антенну "АМК костяv", сможешь помочь с этим?</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_3_2">
        <text>Ладно, посмотрю.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_4_0">
        <text>Ну что, я вроде настроил антенну, дальше дело за тобой. Что ещё от меня нужно? Говори пока я тут.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_4_1">
        <text>Ну смотри, тут такое дело... Тебе надо настроить специальный датчик на заводе "Росток", при томи идти надо будет по конкретной тропинки, которая выведет тебя на крышу. Меня навели на одного бухарика который знает дорогу туда. Поговори с ним, а то я в переговорах не очень, сам знаешь.</text>
    </string>
    <string id="kent_dial_4_2">
        <text>Ну давай попробую с ним договориться. Где он?</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_0">
        <text>Ловко мы его!</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_1">
        <text>Ублюдок, мать твою. Больше никогда не подходи ко мне.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_10">
        <text>Просто помни. Если я тебя не выдал мутанту, это не значит, что я тебя не пристрелю.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_11">
        <text>Ты черт конкретный. Мы пошли.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_12">
        <text>Не забывай про мои слова.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_2">
        <text>Устокойся, друг. Главное, что всё хорошо закончилось.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_3">
        <text>Пёс чернобыльский тебе друг. Мы из-за тебя жизни чуть не лишились.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_4">
        <text>Хватит истерить!</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_5">
        <text>Закрой свою вафельницу. Дать бы тебе по роже, да крепкий сучонок. Ну ничего. Я всем в округе расскажу что ты сделал. Каждая живая душа узнает, что ты с людьми делаешь.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_6">
        <text>От обратки не вспотеешь?</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_7">
        <text>Не вспотею. Мразь. Я до сих пор чувствую как эта тварь капашится внутри меня. И всё из-за тебя.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_8">
        <text>Видимо мирного решения не будет. Ладно. Узнаю, что ты хоть кому-нибудь рассказал про эту историю - пристрелю.</text>
    </string>
    <string id="mar1_fin_dial_9">
        <text>Давай, попробуй.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_0">
        <text>Здравия желаю! Я проверял одну точку по просьбе Марио и наткнулся на очень странный момент.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_1">
        <text>Что такое?</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_2">
        <text>Три трупа. Комбезы на всех целые, но в каждом есть дырка через которую из них будто высосали все содержимое. Жуткая картина.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_3">
        <text>Ещё что-нибудь приметил?</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_4">
        <text>Следы когтей. Но кроме всего этого у них нет хабара, их будто ограбили. И это делает ситуацию ещё более странной.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_5">
        <text>Солдат, это Зона. Я понимаю, что ты только недавно прилетел, но здесь такое я порядке вещей. Их сначала убили, затем ограбили и в итоге оставили на съедение падальщикам. На запах гниющей плоти повыподзали всякие твари.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_6">
        <text>Но...</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_7">
        <text>Не перебивай старших! Плохая прививка. В общем, у нас тут куча своих задач и на такие мелочи нет времени. Тебе заняться нечем? Может мне напомнить твое основное задание?</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_8">
        <text>Не нужно, спасибо. Я всё помню.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike1_9">
        <text>Привыкай, друг. В Зоне такое в порядке вещей.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_0">
        <text>Я снова нашел странную кучу трупов. Теперь это Паши люди.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_1">
        <text>Кто?</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_2">
        <text>Группа миротворцев из трёх человек.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_3">
        <text>Черт возьми! У меня как раз пропала группа из трёх бойцов, которых я отправил на разведку. Нашел какую-то информацию? Имена? Звания? Особые предметы?</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_4">
        <text>Камерер, Рэба и Тоот. Вот барахло которон я снял с них.</text>
    </string>
    <string id="propali_voike2_5">
        <text>Это они. Дьявол. Найди мне их убийц. У тебя есть свое задание, как я уже сказал, но если узнаешь что по этой теме, доложи мне. Я пока подумаю кого ещё послать на поиски. Всё!</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_0">
        <text>Какие дела, торговец? Слышно чего интересного?</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_1">
        <text>Всё спокойно, дела делаются… хотя, есть один моментик.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_10">
        <text>А, ну раз птичка, тогда ладно. Смотри как бы про тебя птички ничего шептать не стали.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_11">
        <text>Не станут. Мне же не нужно напоминать тебе на кого я работаю? Мы же коллеги отчасти. Вот и помоги как коллега коллеге. Наградой не обижу.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_12">
        <text>Ладно, разберёмся.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_2">
        <text>Я весь внимание.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_3">
        <text>К нам тут недавно два мутных хрена прибились. Говорят, мол, мы недавно в Зоне только. Затянули их друзья сюда якобы. В общем, стандарт, и я им не верю. Друзей их никто не видел. Сами они как с неба свалились. Их легенду никто подтвердить не может.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_4">
        <text>Ближе к делу.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_5">
        <text>Надо их вывести на чистую воду. Я думаю они из братков. И не я один так думаю. По деревне ходят слухи, что они бывшие мародеры которых по какой-то причине поперли из братвы. Мне здесь таких пассажиров не надо, но в то же время я не могу прогнать их. Если я буду выпинывать любых мутных типов - без клиентов останусь. Разбегутся все от такого тирана. Поэтому мне нужна твоя помощь.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_6">
        <text>Что от меня требуется?</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_7">
        <text>Ты же корреспондент? Разнюхай там всё. Ну или пусть они исчезнут куда-нибудь, если не хочешь заморачиваться. Эти две гниды ещё недавно недавно стреляли по нам, ну или просто были рядом с теми, кто стреляет. А теперь пригрелись тут.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_8">
        <text>Подожди. Сначала ты не был уверен кто они. Теперь ты не против чтобы они исчезли. Странновато.</text>
    </string>
    <string id="sidor_kont_9">
        <text>Скажем так, мне птичка нашептала кое-что, и я почти уверен в своих подозрениях.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_0">
        <text>Ты кто такой?</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_1">
        <text>Серёга, ты чего, не узнаёшь меня?</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_10">
        <text>Да помню-помню. Держи лучше метку в ПДА, увидишь большое дерево, там должен быть ноут.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_2">
        <text>Так... Ёбта, Юра. Ты жив?</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_3">
        <text>Живее всех живых. Как самочуха? Не поломался?</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_4">
        <text>Да не, всё прекрасно!</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_5">
        <text>А чего тогда синячишь? Мне уж жалуются на тебя.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_6">
        <text>Акклиматизация. Больно уж тяжело мне далось прибытие в Зону. Еще и тебя пиндосы утащили куда-то. Я спрашиваю о тебе, а они, собаки, говорят мол информация секретная. И это не всё. Я еще умудрился ноутбук свой потерять во время "кораблекрушения". Теперь вот думаю как его вытащить оттуда, я даже знаю точное место где потерял.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_7">
        <text>Рассказывай, я схожу за ним.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_8">
        <text>Да? Ну спасибо. Ты всегда выручаешь меня. Слушай, когда вертушка рухнула меня тряхануло, но я не вырубился. Начал ползти к сумке с моими вещами, думаю ты понимаешь, рабочее оборудование превыше всего. И вот, я уже хватаю сумку. Пытаюсь встать и выйти наружу, как вдруг раздаются стоны кабанов. Я машинально бросаю сумку к большому дереву и закрываюсь обратно в вертолёте. Делаю шаг назад и БАХ! В глазах темнеет, и я отключаюсь. Вроде как затылком налетел на что-то с перепугу. Либо что-то налетело на меня.</text>
    </string>
    <string id="start_dial_kent1_9">
        <text>Ты как всегда. Я до сих пор удивляюсь как ты смогаешь выживать со своей неуклюжестью. Не впервые же подобная ситуация случается. Помнишь тогда…</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_0">
        <text>Приветствую, ты Стёпа, друг Гнойного?</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_1">
        <text>Да, да, я готов идти!</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_10">
        <text>Ну ладно, пошли?</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_2">
        <text>Не хочешь дать небольшое интервью?</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_3">
        <text>Да, хочу!</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_4">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_5">
        <text>Тихий: Я обычный сталкер. Мой друг позвал сюда чтобы заработать денег. Мы совсем недавно тут, но уже многое повидали. Леша говорит, что я очень удачливый и называет меня своим талисманом. Он говорит, что со мной можно дойти хоть до центра Зоны. Надеюсь мы когда-нибудь пойдём туда. Говорят там есть исполнитель желаний, и я бы очень хотел загадать желание.</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_6">
        <text>Какое желание ты хочешь загадать?</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_7">
        <text>Я бы хотел мир во всем мире. Чтобы все люди дружили и не обижали друг друга. Чтобы Лё…</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_8">
        <text>А? Продолжай.\n</text>
    </string>
    <string id="stepa_dial1_9">
        <text>Нет. Я не хочу больше разговаривать. Извини.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_0">
        <text>Забрать депозит.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_1">
        <text>Выбирай, сколько ты хочешь снять.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_2">
        <text>Снять 10% от суммы.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_3">
        <text>Снять половину от суммы.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_4">
        <text>Снять всю сумму.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_5">
        <text>Ну, держи.</text>
    </string>
    <string id="take_deposit_6">
        <text>Спасибо, что хорошо хранил. Пойду-ка я расслаблюсь маленько.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_0">
        <text>Здравствуй, уважаемый. Как бы мне ставочку сделать, хочу деньжат поднять.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_1">
        <text>Ну, дело хорошее, только учти: тут либо пан, либо пропал - так как поставить ты можешь 50 штук, а выиграть всего 500 рублей. И тогда, либо плати - крутись-вертись как хочешь, а не сможешь - в рабство долговое... Либо однажды найдут в болоте чей-то труп... Так то вот.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_10">
        <text>Ставка 10 тысяч. Ставим на то, кто первым из этих двух придурков-новичков раздобудет и принесет три армейские аптечки для Геры Тульского.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_11">
        <text>Ставка 15 тысяч. Ставим на то, кто из этих двух очередных выскочек, первым доберётся до схрона покойника Барсука в Промзоне.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_12">
        <text>Ставка 20 тысяч. Ставим на то, кто из двух новичков победит в ближайшем спаринге на ножах. Иди на Полигон, может успеешь на этот бой. Хотя, зрелище так себе - два очередных малолетних дебила решили погеройствовать.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_13">
        <text>Ставка 25 тысяч. Ставим на удачу или провал: два очередных идиота решили свалить из Зоны и отправились на Полигон, к воякам на поклон. Как по мне, так это два новых трупа, но ты сам решай.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_14">
        <text>Ставка 30 тысяч. Ставим на очередного "яколку". Он пообещал принести Шепелявому голову Чернобыльской собаки. Думаю, обосрётся при одном ее виде. Хотя... Кто его знает, говорят, он с ножом не плохо обращается.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_15">
        <text>Ставка 35 тысяч. Ставим на интерес: научники яйцеголовые из Полигона послали своего очередного курьера на Болота с посылкой для своих коллег. Многие думают, что не дойдет, но выбор за тобой. Кто его знает, может это они мутанта приручили и одели в скафандр. И он у них теперь на побегушках.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_16">
        <text>Ставка 40 тысяч. Хорошая ставка, крупная... Ставим на одного психа, который пообещал Димосу, в зачет своего долга, надыбать у Миротворцев три бутылки коньяка.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_17">
        <text>Ставка 50 тысяч. Ставим по крупному: один опытный Диггер, впрочем, сколько их уже было, пообещал Дяде Мише поймать и притащить живого кровососа с Болот. Он либо сумасшедший, либо герой, каких еще не было.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_18">
        <text>Я отказываюсь.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_19">
        <text>Ну все - ставка сделана, теперь жди сообщения. Удачи, Сталкер!</text>
    </string>
    <string id="totalizator_2">
        <text>Да, жестковато... Однако азарт - дело такое. Ну так что?</text>
    </string>
    <string id="totalizator_20">
        <text>Ладно, пойду я...</text>
    </string>
    <string id="totalizator_21">
        <text>Ты, парень, с дуба рухнул что ли? Ты должен больше ста штук и тебе запрещено делать ставки. Давай шевели помидорами отсюда.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_22">
        <text>Злой ты...</text>
    </string>
    <string id="totalizator_3">
        <text>Это ты меня спрашиваешь? Хочешь рискнуть - рискни, твое право. Так что, выбор за тобой, Сталкер.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_4">
        <text>Ладно, какие условия?</text>
    </string>
    <string id="totalizator_5">
        <text>Ставка забирается и возврату не подлежит. О выигрыше или проигрыше тебе сообщат... Сыграть можно и в долг, но на сумму долга будут начисляться нехилые проценты. Каждые 12 часов. Так что выбор за тобой: играть или не играть. Кстати, в случае выигрыша - деньги ты можешь оставить у меня: дам хороший процент.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_6">
        <text>Хорошо, я согласен. Какие ставки?</text>
    </string>
    <string id="totalizator_7">
        <text>Ставки постоянно меняются, как ветер с Припяти. Даже я иногда не знаю, какая будет сегодня. Сейчас вот такая ставка.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_8">
        <text>Ставка одна тысяча. Ставим на то, выберется или нет очередной новичок из западни аномалий на Болотах, куда он вчера попал по пьяни.</text>
    </string>
    <string id="totalizator_9">
        <text>Ставка 5 тысяч. Ставим на то, успеет или нет очередной неудачник вернуть долг Тимону Костоправу до обозначенного срока.</text>
    </string>
</string_table>
