<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

  <string id="dron_start_dialog_0">
    <text>Доброго дня. ВСЕМ ПРИВЕТ.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_1">
    <text>Хочешь подзаработать, уважаемый?</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_2">
    <text>Не откажусь.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_3">
    <text>Ну, тогда слушай сюда. Видишь, мой плащ совсем поизносился. Мне бы новый справить, чёрный кожаный. Я даже знаю, где его можно раздобыть.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_4">
    <text>И где же?</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_5">
    <text>Тут недалеко, южнее нашей деревни, есть ещё одна деревня побольше. Там гопота местная обитает. Вот там, в этой деревне, и можно надыбать плащ, какой мне нужен. Ты аккуратно поищи в домах там разных и строениях, наверняка найдёшь нычку с плащом. Местные любят делать всякие тайники с хабаром. Если принесёшь мне плащ, заплачу три штуки. Годится?</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_6">
    <text>Да, годится. Постараюсь добыть тебе плащ кожаный.</text>
  </string> 

  <string id="dron_start_dialog_est_0">
    <text>Раздобыл я для тебя плащ.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_est_1">
    <text>О-о, вот ты молодчага! Давай его сюда. Деньги твои я уже приготовил, как и договаривались.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_est_2">
    <text>Вот, держи новенький кожаный плащ.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_est_3">
    <text>Кстати, чуть не забыл. В твое отсутствие тебя один тип искал. На иностранца похож, но не военный. Сказал, что очень нужно ему с тобой пообщаться. Предлагал ему тебя тут подождать, но он ни в какую. Одним словом, сказал, что на заброшенной фабрике тебя будет ждать. А ты уж сам решай - топать туда или нет.</text>
  </string>
  <string id="dron_start_dialog_est_4">
    <text>Иностранец, говоришь? Ладно, как буду в тех краях - узнаю, что за тип такой, и что ему от меня нужно.</text>
  </string>

  <string id="levsha_start_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя! Ты, видимо, Левша?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. Ты как раз вовремя. Как звать тебя?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_2">
    <text>Фотограф. Что я чуть не пропустил?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_3">
    <text>Объясню вкратце. Тут недалеко располагается место, которое мы называем "Бар". О нём мало кто пока знает, но те, кто ходит вглубь Зоны, всегда заходят туда. До недавнего времени это было одно из самых безопасных мест, если не считать Полигон. Мы тут все обсутроили. Вот только из-за последнего выброса сюда набежала целая тьма мутантов. Первое время мы держались. Но вот вчера, на рассвете, охрана задремала, и монстры прорвались на территорию "Бара"...</text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_4">
    <text>Да-а, дело дрянь. Что планируете теперь?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_5">
    <text>Планируем вернуть контроль над территорией. Тем более, там внутри находится небольшая группа опытных диггеров - отважные ребята. Они остались и прикрывали отход остальных. Только благодаря им, нам удалось спастись и обойтись малой кровью. Со мной здесь девять человек, и ещё дюжину ребят мутанту загнали севернее Бара. Хорошо, что со связью никаких проблем. Ребята-диггеры тоже живы. Последний раз они вышли на связь, когда мы уже были в безопасности, а они, не в силах более сдерживать натиск монстров, закрылись в одном из подвальных помещений. Свои раны мы кое-как залатали, теперь надо их выручать идти. И лишний ствол нам точно не помешает. </text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_6">
    <text>Намёк понял. Я в деле. И это, я целенаправленно шёл к тебе. Есть разговор, но это потом. </text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_7">
    <text>Да, все разговоры потом. Сейчас я свяжусь с северным отрядом и в бой.</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_8">
    <text>Давай, зададим жару упырям.</text>
  </string>
  
    <string id="levsha_start_dialog_est_0">
    <text>Ну что, Левша, мутанты уничтожены.</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_1">
    <text>Да, славная была охота! Теперь надо освободить диггеров из "плена".</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_2">
    <text>А что, они сами не могут выйти?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_3">
    <text>Да ты понимаешь, я, в целях безопасности, недавно закодировал все двери в подземные помещения "Бара". Снаружи они открываются просто, а вот после того, как захлопнешь любую дверь изнутри, открыть её можно будет только с помощью специального декодера.</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_4">
    <text>Ну так а в чём проблема? У тебя или у диггеров нет с собой декодера?</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_5">
    <text>У меня нет. Я его как раз им и отдал, когда расставались. Прибор был всего один - тестовый вариант, я к тому времени не успел ещё один сделать. Единственный экземпляр был у одного из диггеров, но того задрали мутанты. Он прикрывал ребят и, к сожалению, подпустил упырей слишком близко к себе. И еще момент... Тела того диггер видимо мутанты утащили куда-то или просто сожрали. Устройство это здесь, а где именно - неизвестно.</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_6">
    <text>Я тогда поищу устройство, пока вы тут порядок наводите. Парней нужно вытаскивать.</text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_est_7">
    <text>Меня радует твоя инициатива. Некоторые ребята уже начали поиски, присоединяйся к ним. Прямо за решёткой большая металлическая звуконепроницаемая дверь, диггеры там. Если найдёшь декодер, сразу вытаскивай их. Надо поспешить, а то ещё пацаны задохнутся, не дай Зона. Старший у них "Бром". Декодер потом не забудь мне вернуть.</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_est_8">
    <text>Всё понятно. Скажи парням чтобы держались, помощь уже близко. </text>
  </string> 
  
    <string id="brom_start_dialog_0">
    <text>Ну привет, пленники!</text>
  </string> 
    <string id="brom_start_dialog_1">
    <text>Здоров будь, спаситель! Что-то я тебя раньше в "Баре" не встречал. Кто такой будешь? Где Левша? Мутантов-то из Бара выбили?</text>
  </string>
    <string id="brom_start_dialog_2">
    <text>Называй меня Фотограф. Я здесь по поручению Левши. Мутантов на территории Бара больше нет… Ну что, пора на свежий воздух.</text>
  </string>
    <string id="brom_start_dialog_3">
    <text>Да, пора уже. Выход, кстати, в другом месте. Во-он там. Иди вперёд, а мы за тобой потихоньку подтянемся. Дверь только за собой не захлопни. </text>
  </string>  
    <string id="brom_start_dialog_4">
    <text>Не захлопну. Я тогда сразу к Левше, расскажу хороший новости. Увидимся. </text>
  </string>  

    <string id="levsha_start_dialog_done_0">
    <text>Диггеры свободны!</text>
  </string>
    <string id="levsha_start_dialog_done_1">
    <text>Вот молодец, Фотограф! Я твой должник.</text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_done_2">
    <text>Да ладно. Людей спасли - это главное. Жаль, что тут осталось маловато народу. Ещё одну такую атаку мутантов вряд ли получится отбить.</text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_done_3">
    <text>Верно мыслишь. Знай, теперь ты почётный гость "Бара". Здесь ты всегда сможешь найти для себя лучшую выпивку, еду и ночлег. Если что, обращайся сразу ко мне. А что по народу, через день-два сюда подтянется куча людей. Сходи пока в бар "Сто Рентген", познакомься с нашим Дядей Мишей. Он у нас тут баром заведует. Скажешь, что от меня, будет тебе и скидка хорошая на товар, и место для ночлега получше. Кстати, что у тебя за разговор?</text>
  </string> 
    <string id="levsha_start_dialog_done_4">
    <text>Спасибо за такой радушный приём. Теперь давай по делу. </text>
  </string>

    <string id="levsha_one_dialog_0">
    <text>А дело у меня к тебе, как к лучшему в Зоне мастеру "на все руки".</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_1">
    <text>Ну прямо так и лучшему. Кто это тебе такую информацию дал?</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_2">
    <text>Дроздов. Знаешь такого?</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_3">
    <text>Конечно! Правильный мужик, только нервный немного. Что там у тебя сломалось?</text>
  </string> 
    <string id="levsha_one_dialog_4">
    <text>К счастью ничего важного пока ещё не ломалось. Мой фотоаппарат уж очень сильно троит тут, в Зоне. Очень большой "шум" появляется на изображениях. Мне бы как-то модернизировать объектив.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_5">
    <text>И ты хочешь чтобы я это сделал? Давай попробуем. Только для этого мне понадобится кое-что. Нужно найти пару определённых кристаллов. Я тебе сброшу на твой ПДА изображения этих камней. С их помощью я попробую изменить систему линз для объектива твоей фотокамеры. Денег брать не буду, так как это будет скорее экспериментом, нежели работой.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_6">
    <text>Отлично. Изображения кристаллов кидай вот сюда. </text>
  </string>   

    <string id="levsha_one_dialog_est_0">
    <text>Привет! Вот, посмотри. Они?</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_est_1">
    <text>Они. Клади их сюда… Да аккуратней ты, не дрова разгружаешь!.. Вот, да. И камеру тоже сразу можешь оставить. Она же у тебя с собой?</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_est_21">
    <text>Да, с собой. Подожди секунду… Хотя нет, не с собой. Позже зайду.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_est_22">
    <text>Держи.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_est_23">
    <text>Хорошо. Готово всё будет приблизительно через денёк, а может и раньше. Я тебе маякну как закончу. И вот ещё что: есть сведения, что совсем скоро будет выброс. Так что будь осторожен.</text>
  </string>   
    <string id="levsha_one_dialog_est_24">
    <text>Всё понял, благодарю за совет.</text>
  </string>   

    <string id="levsha_one_dialog_done_0">
    <text>Здоров Левша. Я так понял камера готова.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_done_1">
    <text>Да, всё готово. Вот возьми. Теперь изображение будет качественным, я проверил.</text>
  </string>  
    <string id="levsha_one_dialog_done_2">
    <text>От души друг! Не знаю как и благодарить тебя.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_done_3">
    <text>Зона круглая, сочтемся. Здесь друзья на вес золота.</text>
  </string>
    <string id="levsha_one_dialog_done_4">
    <text>Согласен. Тогда за мной должок, если что, пиши.</text>
  </string>  

    <string id="lukash_start_dialog_0">
    <text>Даже и не знаю, как правильно обратиться к Вам...</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_1">
    <text>А ты не дрейфь! Мы люди свободные. Обращайся так, как считаешь нужным, главное не хами.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_2">
    <text>Ну это понятно. Только вот дело к тебе есть, Лукаш.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_3">
    <text>Никак вояки, м-мать их, тебя прислали для переговоров?</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_4">
    <text>Вообще-то, я не мальчик на побегушках. У меня тут свой интерес, и я к тебе с конкретной целью. </text>
  </string>
    <string id="lukash_start_dialog_5">
    <text>И что же нужно моим бывшим сослуживцам?</text>
  </string>
    <string id="lukash_start_dialog_6">
    <text>Им нужно пристрелить тебя, а мне совсем другое.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_7">
    <text>Шутки шутишь, значит, похвально. Теперь можем поговорить серьёзно. Что же привело тебя в столь глухую местность?</text>
  </string> 
     <string id="lukash_start_dialog_8">
    <text>Посылка у меня для тебя от Харона. Знаешь такого?</text>
  </string> 
     <string id="lukash_start_dialog_9">
    <text>Вот оно что! А я сразу и не сообразил, что это можешь быть ты. Как-то не похоже на Харона. Обычно он использует для этих целей бестолковых, но исполнительных "отмычек", а ты не похож на такого. Странно...</text>
  </string>
     <string id="lukash_start_dialog_10">
    <text>Так уж вышло, я вовремя оказался рядом.</text>
  </string>
     <string id="lukash_start_dialog_11">
    <text>Ладно, давай сюда контейнер, а то заждался совсем, думал, обманет Харон. Ну и рассказывай теперь, кто же ты такой на самом деле?</text>
  </string>  
    <string id="lukash_start_dialog_12">
    <text>Называй меня Фотограф. Я корреспондент. Собираю истории, факты, фотографирую. В общем, делаю сюжет о Зоне. И ты можешь мне помочь в моих поисках. Мне нужна информация о безопасной тропе в Лес. Говорят, ты знаешь этот маршрут.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_13">
    <text>Очень даже может быть, что я обладаю этой инфой. Только кто такими вещами делится просто так?</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_14">
    <text>Очевидно только дураки. Что просишь за ценную информацию?</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_15">
    <text>Есть одно дело, на которое из моих людей никого послать не могу, ибо не дипломаты они. А вот ты как раз подойдёшь. Ты же образованный и язык у тебя подвешен правильно - пулю-дуру заговорить точно сможешь. 
	</text>
  </string>
    <string id="lukash_start_dialog_16">
    <text>Что от меня требуется?</text>
  </string> 
    <string id="lukash_start_dialog_17">
    <text>Малость... Тут рядом, на заброшенной фабрике, по ту сторону дороги, обитают диггеры. Старший у них - Шершень. Давно хочу с ним по-соседски договориться и прекратить всю междоусобицу. Для этого требуется правильный переговорщик. Короче, всё что требуется, это передать Шершню вот этот ПДА, настроенный на нашу частоту, чтобы он смог со мной связаться. Там мы с ним обо всём и договоримся. Близкий контакт вряд ли получится, а так - в самый раз. Наведём "мосты" и придём к консенсусу, так сказать. С тобой договоримся так: ты доставишь ПДА, я поделюсь маршрутом. Устраивает?</text>
  </string>
    <string id="lukash_start_dialog_18">
    <text>Да, устраивает. Доставай ПДА.</text>
  </string>

    <string id="shershen_start_dialog_0">
    <text>Приветствую опытных диггеров! Ты Шершень?</text>
  </string> 
    <string id="shershen_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. А ты кто такой? Дело какое ко мне?</text>
  </string>
    <string id="shershen_start_dialog_2">
    <text>Я Фотограф. Тут один человек хочет с тобой контакт наладить, поговорить. Он попросил передать тебе ПДА, который настроен на нужную частоту. </text>
  </string> 
    <string id="shershen_start_dialog_3">
    <text>Догадываюсь, о ком идёт речь. Лукаш, м-мать его... Ладно, честно говоря, нам самим надоели тераи с дезертирами. За первый шаг к миру им зачтется. Давай сюда ПДА, свяжусь с ним.</text>
  </string>
    <string id="shershen_start_dialog_4">
    <text>Надеюсь вы уладите конфликт, а мне пора.</text>
  </string> 

    <string id="lukash_first_dialog_0">
    <text>Мать твою, ты чё творишь?</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_1">
    <text>Тихо, тихо... Не шуми так. Ты просто всего не знаешь.</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_2">
    <text>А чего там знать-то? Нормальные здоровые ребята. Никого не трогали, а ты их... Да ещё и чужими руками.</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_3">
    <text>Да не ори ты! Мы против обычных диггеров и сталкеров-одиночек ничего не имеем, но эти... Эти совсем другой разговор. Знаешь чем они промышляли? Не знаешь? Я тебе расскажу. Эти твари отлавливали беглых солдат и за деньги сдавали их обратно. А с дезертирами там не церемонятся. Чувствуешь тонкость момента? По-другому с этими крысами поступить никак нельзя было. Никак…</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_4">
    <text>Ладно. Поверю тебе на слово, так как другого выбора у меня нет.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_first_dialog_5">
    <text>Это Зона, брат, здесь свои законы: либо ты, либо тебя. Ладно, кончаем базар. Сейчас мы займём ту самую заброшенную фабрику. Хорошее там место для базы. Пошли с нами, лишний ствол нам сейчас точно не помешает, мало ли чего. А как доберёмся до ангара, там я выполню свою часть договора. </text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_6">
    <text>Что-то ты темнишь. В любой другой ситуации, честно, я бы с тобой дел иметь не стал.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_first_dialog_7">
    <text>Не ссать! Лукаш ещё ни разу никого не кидал. Пойдём с нами в ангар, там всё и порешим. Здесь останутся Кеп, Джанго и пятеро ребят. Эту точку тоже надо беречь. Остальные мои бойцы сейчас как раз из рейда возвращаются. Они сразу двинут к ангару, там с ними и встретимся. Надо поспешить. Шершень явно успел воякам сообщить о нас, а что предпримут те, неизвестно.</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_8">
    <text>Ладно, пошли.</text>
  </string> 

    <string id="lukash_first_dialog_est_0">
    <text>Теперь всё нормально?</text>
  </string> 
    <string id="lukash_first_dialog_est_1">
    <text>Да, теперь всё как надо. Спасибо.</text>
  </string> 
    <string id="lukash_first_dialog_est_2">
    <text>Спасибо на хлеб не намажешь. Ты не забыл про свою часть договора?</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_est_3">
    <text>Да, конечно, сейчас отмечу на карте. Дальше сам разведаешь дорогу. Если что, заходи в гости. </text>
  </string> 
    <string id="lukash_first_dialog_est_4">
    <text>Хорошо. Кстати, хочу ещё спросить тебя про Харона. Какой-то он странный. Кто он вообще такой и чем занимается?</text>
  </string>
    <string id="lukash_first_dialog_est_5">
    <text>Про Харона мне мало что известно. Сам он не слишком разговорчив и с людьми на контакт редко идёт. Говорят, что он в Зоне с самого начала. То ли работал здесь раньше до аварии, то ли был из числа первых, кто прибыл сюда на ликвидацию последствий. Неважно, главное что он самый лучший проводник в этих краях. Знает такие обходные маршруты и тайные тропы, которые никому и не снились. Он и нам помог в своё время сюда, в Промзону, перебраться. Так что вот так, извини, большего сказать не могу. А ты, Фотограф, если что, заходи в гости. Удачи тебе!</text>
  </string>   
    <string id="lukash_first_dialog_est_6">
    <text>Ладно, и на том спасибо. Всё, мне пора. До встречи.</text>
  </string>

    <string id="prom_desant_dialog_0">
    <text>Вляпался я в ваши проблемы, конечно, знатно. Как бы мне теперь проблем с вояками не заиметь.</text>
  </string> 
    <string id="prom_desant_dialog_1">
    <text>Это не вояки, а переодетые наёмники. Я и сам не сразу понял... Жаль, что ты нам ничем не помог. Но спасибо, что хотя бы был рядом.</text>
  </string> 
    <string id="prom_desant_dialog_11">
    <text>Я стараюсь не лезть в чужие дела. Мне враги не нужны. До встречи, ещё увидимся.</text>
  </string>
    <string id="prom_desant_dialog_2">
    <text>Это не вояки, а переодетые наёмники. Я и сам не сразу понял... Спасибо за помощь! Ты смелый малый. Вот, возьми от меня ружо и чуток патронов. Как-нибудь заходи в гости, может чего интересного предложить смогу.</text>
  </string> 
    <string id="prom_desant_dialog_3">
    <text>Солидная награда. Хорошо, порешаю свои дела и может заскочу к вам. До встречи.</text>
  </string>  

    <string id="brown_one_dialog_0">
    <text>Полковник, я к Вам за помощью.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_1">
    <text>Что такое случилось?</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_2">
    <text>Короче, я выяснил кое-что...Чтобы выйти на след агента, необходимо без лишнего подозрения попасть в бар, который местные братки в заброшенной деревне организовали. Там, возможно, находится проводник, который должен будет встретить ту самую группу наёмников. Такую информацию Сидорович выдал. Но в этот Бар местные чужаков не пускают просто так, нужен флаер для прохода. Поговорил с тамошним барыгой, с Борей Серовым. Он готов оформить мне флаер, но только в обмен на десять антирадов. Что думаете?</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_3">
    <text>Кому это из братвы могло понадобиться столько антирадов? Да никому из них они не нужны, поскольку никто из местных вглубь зоны не ходит. Значит антирадиационные препараты нужны для кого-то, кто собирается в глубокий рейд. А это никто иные, как наши ожидаемые "гости-наёмники" в комплекте с агентом. Всё сходится. Нужно срочно определять место "высадки" наёмников и брать их.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_4">
    <text>Да, я понимаю, но прежде всего нам нужен тот проводник. А чтобы его найти, я же говорю, нужно аккуратно попасть в Бар. А пройти туда я смогу только за десять антирадов. Выдайте мне десяток препаратов, и я пойду работать дальше.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_5">
    <text>С антирадами у нас глухо, а с поставками провизии и медикаментов ещё хуже. Увы.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_6">
    <text>Понятно. Барыга сказал, что антирады наверняка есть на украинской базе. Но как мне туда попасть? База та закрыта, как я понял.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_7">
    <text>Дело в том, что отношения с украинскими военными у нас напрочь разладились ещё полгода назад. Хотя, есть одна мысль... Главный на базе - это капитан Красавский. Та ещё сволочь. Так вот, ему генерал Смит обещал бутылку коньяка двенадцатилетнего, но так и не отдал, так как потом как раз начались все эти перепалки, и Смит крепко поссорился с Красавским. А теперь, по случаю, можно попробовать вспомнить старые "долги" дабы наладить отношения. Смит, конечно, на контакт сам вряд ли пойдёт, а у меня как раз есть бутылочка такого коньяка. Обыграем дело так, что это как бы презент от Смита. Я тебе сейчас выдам бутылку и сообщу Красавскому, что к нему посыльный по личному делу от генерала. А ты иди к воротам базы. И запомни, без особой надобности здесь, на нашей Миротворческой базе, до полного завершения операции по нейтрализации агента больше не появляйся.</text>
  </string>
    <string id="brown_one_dialog_8">
    <text>Я всё понял. Давайте коньяк, и пойду я.</text>
  </string>  
  
    <string id="krasa_start_dialog_0">
    <text>Здравия желаю, товарищ капитан.</text>
  </string>
    <string id="krasa_start_dialog_1">
    <text>И тебе не хворать, солдат. Кто такой будешь?</text>
  </string> 
    <string id="krasa_start_dialog_2">
    <text>Я Фотограф. Пришёл к Вам от генерала Смита.</text>
  </string>
    <string id="krasa_start_dialog_3">
    <text>Ну это я в курсе, мне сообщили про тебя, иначе бы тебя охрана на базу не пропустила. Как хоть тебя в Зону занесло?</text>
  </string>
    <string id="krasa_start_dialog_4">
    <text>Я военный корреспондент, собираю материал о Чернобыльской Зоне Отчуждения. Репортаж, так сказать, делаю.</text>
  </string>
    <string id="krasa_start_dialog_5">
    <text>Корреспондент - это хорошо. Только не вздумай на территории моей базы и вблизи её делать фотографии! И даже фотокамеру свою не доставай, иначе сразу получишь пулю в лоб, ясно?</text>
  </string>
    <string id="krasa_start_dialog_6">
    <text>Предельно. Я к вам по делу.</text>
  </string>    

    <string id="krasa_one_dialog_0">
    <text>Ну что, теперь мы можем поговорить?</text>
  </string>
    <string id="krasa_one_dialog_1">
    <text>Да, теперь виновные наказаны, и я спокоен за порядок и всеобщий "бодрый дух" во вверенном мне гарнизоне. Так что выкладывай, зачем пришёл.</text>
  </string>
    <string id="krasa_one_dialog_2">
    <text>А вы уверены, что Ваши методы устрашения и террора наиболее эффективны? И не боитесь ли, что я, например, могу об этом рассказать?</text>
  </string> 
    <string id="krasa_one_dialog_3">
    <text>Отвечая на первый твой вопрос скажу: считаю свои методы борьбы с дезертирством не просто наиболее эффективными, но и единственно возможными в данной ситуации. На второй вопрос ответ ты и сам наверняка знаешь: попробуй, расскажи. Ты ведь не бессмертный супергерой? Если так, то вряд ли тебе захочется, чтобы твои ноги, руки и голова оказались разделёнными с туловищем? То же самое произойдёт, если попытаешься на территории базы фотоаппарат свой достать.</text>
  </string> 
    <string id="krasa_one_dialog_4">
    <text>Довольно убедительно звучит... Ладно, ближе к делу. Во-первых, Вам небольшая посылка от генерала. Вот, держите презент.</text>
  </string>

    <string id="krasa_two_dialog_0">
    <text>Генерал сказал, что он двенадцатилетней выдержки.</text>
  </string>
    <string id="krasa_two_dialog_1">
    <text>Какой еще презент? Мне эту бутылку Смит ещё полгода назад проиграл в карты. Но да ладно, коньяк действительно у него хороший, тут вопросов нет. Лучше поздно, чем никогда. Похвально, что помнит о долгах. Ладно, проехали. Так что у тебя за дело то ко мне?</text>
  </string>
    <string id="krasa_two_dialog_2">
    <text>Да дело пустяковое. Я собираюсь вглубь Зоны податься за сюжетом для своего репортажа и мне требуется десяток антирадиационных препаратов. Говорят ваши хлопцы часто в Зону на рейды выходят, значит у вас должны быть запасы. Может поделитесь, а..?</text>
  </string>
    <string id="krasa_two_dialog_3">
    <text>Вон оно что... Антирады у нас, конечно, имеются, но они все под расчёт. Заведует у нас складом человек опытный и неподкупный. Хотя для такого отважного бойца как ты, наверное можно сделать скидку и "списать" десяток препаратов. Только ты сам с кладовщиком договаривайся. Кладовщика найдёшь в соседнем здании, там наш склад.</text>
  </string>
    <string id="krasa_two_dialog_4">
    <text>Ну что же, годится. Я, кажись, видел склад когда заходил.</text>
  </string>  
  
    <string id="sahar_nach_dialog_0">
    <text>Приветствую, профессор! Вы меня не узнали?</text>
  </string>
    <string id="sahar_nach_dialog_1">
    <text>Честно говоря, нет... Батюшки! Вот я старый совсем стал! Фотограф. Сколько же лет прошло с нашей последней с Вами встречи... Рад Вас видеть, мой мальчик! Каким ветром занесло сюда?</text>
  </string> 
    <string id="sahar_nach_dialog_2">
    <text>Я тут репортаж делаю о Чернобыльской Зоне Отчуждения. Мне Генерал Смит что вы здесь, вот и решил к Вам заглянуть, засвидетельствовать своё почтение и услышать про Ваши эксперименты из первых уст, так сказать.</text>
  </string> 
    <string id="sahar_nach_dialog_3">
    <text>Молодец что зашёл, Фотограф. Я и мои коллеги, действительно проводим здесь эксперименты с преобразованием веществ. Пойдёмте со мной, я покажу Вам один фокус, а потом поговорим.</text>
  </string>
    <string id="sahar_nach_dialog_4">
    <text>Пойдёмте, очень интересно.</text>
  </string>

    <string id="sahar_one_dialog_0">
    <text>Ну вот, мы на месте.</text>
  </string>
    <string id="sahar_one_dialog_1">
    <text>Понятно, и что дальше?</text>
  </string>
    <string id="sahar_one_dialog_2">
    <text>Я сейчас сгенерирую искусственным образом, с помощью одного прибора моей собственной разработки, небольшое и практически безвредное пси-поле, так называемый "Прототип настоящей пси-зоны". А перед этим выдам Вам два необычных кристалла: один из них - это кристалл-активатор, второй - кристалл-реагент. После того, как тестовое пси-поле будет мною создано, оно отреагирует на имеющуюся у Вас пару кристаллов. Выбросите их на землю в любом порядке. Произойдёт процесс преобразования, и на выходе получится минерал-Абсолют, обладающий некоторыми восстанавливающими свойствами. После успешного получения Абсолюта, подберите его и посмотрите свойства. Потом я у Вас его заберу и расскажу в чём суть этого эксперимента.</text>
  </string>
    <string id="sahar_one_dialog_3">
    <text>Хорошо, давайте ваши кристаллы. Интересно посмотреть, что получится.</text>
  </string>

    <string id="sahar_two_dialog_0">
    <text>Ну что скажете?</text>
  </string>
    <string id="sahar_two_dialog_1">
    <text>Да-а, впечатляет! И что же, вы таким образом можете создавать бесчисленное количество минералов, которые восстанавливают здоровье, силу и прочее? Это же будет прорыв в медицине, профессор!</text>
  </string>
    <string id="sahar_two_dialog_2">
    <text>Не всё так просто, мой мальчик. Искусственное пси-поле только показывает принцип процесса преобразований. Оно нестабильно, и полученный минерал-абсолют потеряет свои лечебные свойства уже через несколько минут. В этом-то и самая большая трудность. Мы никак не можем разгадать тайну процесса преобразований. Вплотную изучением аномальных пси-зон и природой кристаллов занимался мой коллега, доцент Лавров. Он довольно далеко продвинулся в своих полевых изысканиях и смог отследить ряд важнейших особенностей реагирования различных по своему характеру пси-зон на разные по виду кристаллы. Но неделю назад он бесследно исчез на Болотах... Поиски, устроенные нами вместе с военными, ровным счётом ничего не дали. Вместе с Лавровым пропали и его бесценные записи и наблюдения, без которых двигаться дальше для нашей лаборатории не представляется возможным. Ведь это только благодаря его бесценным опасным испытаниям, удалось создать этот замечательный прибор для тестирования процессов преобразования.</text>
  </string>
    <string id="sahar_two_dialog_3">
    <text>А что же с ним могло случиться?</text>
  </string>
    <string id="sahar_two_dialog_4">
    <text>Скорее всего он угодил в трясину на болотах или попал в лапы болотным тварям. Этих в последнее время очень много там развелось. Эх, вот если бы удалось вернуть хотя бы его ПДА с записями  последних наблюдений и вычислений... Ведь он был так близок к разгадке...</text>
  </string>
    <string id="sahar_two_dialog_5">
    <text>Профессор, а что если я постараюсь отыскать его тело? Ведь я здесь именно для того, чтобы искать и разгадывать всякого рода тайны Зоны. И помочь Вам в Вашем благом деле для меня большая честь. Где именно Лавров проводил свои работы?</text>
  </string> 
    <string id="sahar_two_dialog_6">
    <text>Спасибо Вам, молодой человек! Вы столько раз раньше меня выручали, что я даже и не знаю, чем с вами буду расплачиваться. Если вы найдёте тело Лаврова, обязательно заберите его ПДА - там бесценная информация. Последний раз он выходил на связь откуда-то с южной части Болот. Постарайтесь хоть что-то разузнать. Переход на Болота и обратно я обозначу на Вашем ПДА. Там найдёте доцента Васильева. Он старший в группе учёных на Болотах. Скажете, что от меня. Военных из охраны нашего лагеря на Болотах я предупрежу о Вашем визите, не беспокойтесь. Васильев Вам всё подробнее объяснит, так как именно он последним общался с Лавровым и участвовал в поисковой группе. Ну и тем более Вам по Вашей работе будет интересно посетить столь необычное и опасное место, как наши Болота. Да, и возьмите с собой, на всякий случай, медикаменты и немного дроби. Вот тут у меня про запас есть немного. Кстати, в исследовательской группе Васильева работает ещё один Ваш давний знакомый - Круглов. Помните его?</text>
  </string> 
    <string id="sahar_two_dialog_7">
    <text>Круглов? Ну надо же! Сегодня прямо-таки день неожиданных встреч. Конечно я помню Круглова, он же тогда в Пакистане двадцать километров тащил меня до Вашего лагеря, пока я без сознания с пулей в боку был... Ладно, профессор, показывайте дорогу, и я пойду на Болота, найду доцента Васильева и засвидетельствую своё почтение Круглову. Кстати, вот Ваш чудо-минерал, забирайте.</text>
  </string>    

    <string id="vasil_nach_dialog_0">
    <text>Здравствуйте, я к Вам от Сахарова.</text>
  </string>
    <string id="vasil_nach_dialog_1">
    <text>А кто Вы и по какому вопросу?</text>
  </string>
    <string id="vasil_nach_dialog_2">
    <text>Меня зовут Фотограф, я собираю информацию о Зоне для своего репортажа. Мне профессор рассказал про недавно пропавшего доцента Лаврова и про ваши безуспешные попытки найти его. Я опытный разведчик и такие дела как раз для меня. </text>
  </string> 
    <string id="vasil_nach_dialog_3">  
     <text>Вон оно что… Хотите помочь найти его? Ну что же, дело благое. Лавров всегда действовал в одиночку. Это его и погубило, хотя я его неоднократно предупреждал не рисковать так, особенно после последних событий. Большой выброс повлёк за собой множество странных вещей. Но он никого не хотел слушать. Он всегда был фанатиком своего дела и никому не доверял.</text>
  </string>
    <string id="vasil_nach_dialog_4">  
     <text>Так что Вам известно о его работе и где его следует искать?</text>
  </string>
    <string id="vasil_nach_dialog_5">  
     <text>Единственный человек, которому доверял Лавров - это был Болотный Доктор. Такой же сумасшедший, как и он сам. Ещё поговаривают, что этот Доктор на самом деле колдун и вытворяет совершенно необъяснимые науке вещи. Например с животными. Лавров восхищался его способностями, наверное поэтому Доктор с ним и был добр. С нами Док разговаривать не будет, считает, что мы выскочки, а с тобой может и пойдёт на контакт. Короче, сходи к Доктору. Он тут, на Болотах, домик у него в восточной части Болот. Он там обитает вместе со своим помощником, с пацаном местным. Нашёл его лекарь полуживого, выходил, вот тот ему теперь и помогает. </text>
  </string> 
    <string id="vasil_nach_dialog_6">  
     <text>Хорошо, схожу до доктора. Посмотрим, чем он поделится.</text>
  </string>

    <string id="kruglov_anoms_dialog_0">
    <text>Ну здорово, наука! Неожиданная встреча. Рассказывай, Круглый, как ты тут, чем занимаешься.</text>
  </string>
    <string id="kruglov_anoms_dialog_1">
    <text>Рад тебя видеть, мой старый друг! Чем занимаюсь? Наукой, конечно. Изучаем поведение мутантов и природу аномалий, собираем всякие необычные штуковины и переправляем отчёты и всё найденное в лабораторию Сахарова на Полигон. Короче, рутина. А ты-то как здесь очутился, Фотограф?</text>
  </string>
    <string id="kruglov_anoms_dialog_2">
    <text>Длинная история, брат. Если вкратце, то я тут репортаж делаю о Зоне Отчуждения. Собираю всякий необычный материал, фотографирую. В общем, всё как всегда. А на Болота пришёл по делу о пропавшем доценте Лаврове. Кстати, может смогу и тебе чем помочь? </text>
  </string>
    <string id="kruglov_anoms_dialog_3">
    <text>Да, Лаврова уже все обыскались. А насчёт твоего предложения о помощи: есть одно дело интересное, но и опасное одновременно. Короче, как ты любишь.</text>
  </string>
    <string id="kruglov_anoms_dialog_4">
    <text>Слушаю.</text>
  </string> 
    <string id="kruglov_anoms_dialog_5">
    <text>Я тут занимаюсь, кроме всего прочего, изучением аномальных зон. Эти зоны появились относительно недавно, после того самого выброса на ЧАЭС. Вот тогда-то и начали, как грибы, расти эти аномальные зоны. Столько человек по незнанию сгинуло в них в своё время. А скольких ещё ждёт такая же участь... Я создаю уникальный прибор, который способен распознать аномалию и предупредить о ней. Но мне для завершения работы не хватает точных физико-химических показателей по каждому виду аномалий.</text>
  </string> 
    <string id="kruglov_anoms_dialog_6">
    <text>Интересно, Круглый. А чем же я могу тебе помочь?</text>
  </string>
    <string id="kruglov_anoms_dialog_7">
    <text>Очень даже можешь, Фотограф. Я создал специальный зонд, который при попадании в аномалию активирует её и передаёт данные на детектор-обработчик. Сложность состоит в том, что вбрасывать зонд в аномалии придётся с очень короткого расстояния. Думаю ты понимаешь насколько это опасно. Сам я, если честно, уже не тот, что раньше. И зрение совсем подсело... И реакция уже не та... Для этой работы нужен молодой, рисковый и проворный человек вроде тебя. Если возьмёшься, в награду получишь потом от меня первый экземпляр моего прибора - "Детектор Аномалий". Как тебе?</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_8">
    <text>Конечно я помогу тебе. Рассказывай что и как нужно сделать.</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_9">
    <text>Ну вот и славно! Значит расклад такой: насколько нам известно, на сегодняшний день существует семь разновидностей аномалий. У каждой свой неповторимый внешний вид и принцип действия. Я выдам тебе специальный прибор, о котором уже говорил. Так называемый детектор-обработчик. Вместе с ним выдам десяток зондов. Забрасывать зонд в аномалию следует с максимально близкого расстояния, чтобы он гарантированно попал в самую активную её часть. Обратно вытаскивать не надо, их срок жизни не продлится слишком долго. Собственно задача состоит в том, чтобы собрать данные обо всех семи аномалиях. После того, как какой-то вид аномалии будет активирован зондом и детектор-обработчик запишет полученные зондом данные. В такие же аномалии ещё раз кидать зонд нет смысла, только оборудование зазря похеришь. Получается семь аномалий - семь зондов. Так что десяток их - это так, на всякий случай. Задача ясна?</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_10">
    <text>Мне всё понятно, друг. Давай приборы и жди меня с положительным результатом.</text>
  </string>
  
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_0">
    <text>Привет, Круглый! Выполнил я твоё задание.</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_1">
    <text>Отличная новость, Фотограф! Давай же скорее обработчик. Не терпится закончить работу над детектором аномалий. Как и обещал, первый экземпляр прибора твой. Как всё будет готово, я тебе сообщение скину.</text>
  </string>  
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_11">
    <text>Кстати, я не все зонды использовал.</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_12">
    <text>А, ну давай их мне тогда обратно.</text>
  </string>   
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_2">
    <text>Хорошо. Держи свой обработчик, а мне пора. До скорой встречи!</text>
  </string>
      <string id="kruglov_anoms_dialog_est_21">
    <text>Хорошо. Держи свои приборы, а мне пора. До скорой встречи!</text>
  </string>   

      <string id="kruglov_detector_dialog_0">
    <text>Привет, Круглый! Я снова к тебе.</text>
  </string>
      <string id="kruglov_detector_dialog_1">
    <text>Привет, Фотограф. Как и обещал, первый экземпляр детектора аномалий достаётся тебе. Принцип работы прост: вешаешь детектор на пояс, и он будет предупреждать тебя при приближении к опасным аномалиям. Держи, пользуйся на здоровье. И храни тебя Бог, дружище.</text>
  </string>
      <string id="kruglov_detector_dialog_2">
    <text>Спасибо огромное, камрад! Теперь, с таким прибором, мне проще будет Зону топтать. До встречи, брат!</text>
  </string>

    <string id="feldsher_start_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте. Я к Доктору по очень важному делу. Могу его увидеть?</text>
  </string>
    <string id="feldsher_start_dialog_1">  
     <text>Во, а я думал ты ко мне, отремонтировать чего принёс. А сам-то кто такой будешь?</text>
  </string>
    <string id="feldsher_start_dialog_2">  
     <text>Я Фотограф. Ищу одного человека. Возможно, Доктор сможет мне помочь.</text>
  </string>
    <string id="feldsher_start_dialog_3">  
     <text>Ну, если Доктор вообще захочет с тобой разговаривать, тогда возможно и поможет... Ладно, проходи. Только учти, я буду тут, рядом. Если вздумаешь дурить, церемониться с тобой не стану. И ещё запомни: пациентов наших обижать не смей! Ну, а если чего отремонтировать потребуется, милости прошу. Всё сделаю в лучшем виде.</text>
  </string>
    <string id="feldsher_start_dialog_4">  
     <text>Договорились... Ты может отойдешь уже?</text>
  </string>   
  
    <string id="doctor_nach_dialog_0">  
     <text>Доктор, у меня к Вам важное дело.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_nach_dialog_1">  
     <text>Слушаю Вас.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_nach_dialog_2">  
     <text>Я знаю как вы относитесь к ученым из лагеря, и также знаю, что вы ладили с одним из них. Я про Лаврова. Мне нужны результаты его работ. Эта информация поможет учёным в разработке совершенно уникальных лечебных препаратов. Вы, думаю, как доктор тоже должны быть заинтересованы в этом.</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_3">  
     <text>Должен… Лавров был хорошим человеком с благими целями. Он приходил ко мне как раз неделю назад и рассказывал, что находится в шаге от великого открытия. Был сильно взволнован и чем-то напуган. Собирался идти в одно гиблое место на Болотах. Говорил, что обнаружил там необходимые для его экспериментов аномальные поля. Больше я его не видел. Знаю, вояки вместе с учёными пытались отыскать его, но безрезультатно.</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_4">  
     <text>Так Вы считаете, что дальнейшие поиски бессмысленны?</text>
  </string> 
    <string id="doctor_nach_dialog_5">  
     <text>Нет, почему же. Вы видели тех вояк? То-то и оно. А Вы, я вижу, совсем другой человек. В Ваших глазах есть какая-то природная сила. Мне почему-то хочется Вам верить. Скажите, для кого именно Вы ищете информацию?</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_6">  
     <text>Врать не буду. Эта информация нужна для моего старого знакомого - профессора Сахарова. Он на территории Испытательного Полигона, в своей лаборатории занимается разработкой нового лекарственного препарата. И Лавров, как раз по его заданию проводил свои исследования.</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_7">  
     <text>А-а, ну как же, знаю я Сахарова, приходилось с ним общаться раньше по некоторым "тонким" вопросам мироздания и политики. Такой же фанатик, как и все остальные, что рыщут по Зоне в поисках какого-нибудь "Чуда". Но, в отличие от большинства, его стремления лишены меркантильности и жажды наживы. Он альтруист, и в этом его беда. Не думаю, что военные позволят ему распорядиться его открытиями во благо...</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_8">  
     <text>Так Вы поможете мне в поисках Лаврова?</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_9">  
     <text>Да, но только при условии, что если Вам удастся всё-таки отыскать информацию несчастного Доцента, Вы не должны передавать её никому другому, кроме Сахарова. Во-вторых, если Вы отыщете записи Лаврова, то прежде чем отдавать их Сахарову, прошу вначале зайти ко мне. Я хотел бы встретиться с профессором, и Вы мне в этом сможете помочь. Я передам Сахарову личную записку через Вас, но она не должна попасть в чужие руки. Договорились?</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_10">  
     <text>Да, конечно, Док, по рукам. Гарантирую полную конфиденциальность.Так где же мне следует искать последнее пристанище Лаврова?</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_11">  
     <text>Следуйте в южную часть Болот. Там найдёте заброшенный хутор. Где-то там Лавров собирался проводить свой последний эксперимент. Не буду вас задерживать. И да, не забывайте про наш договор. Я буду ждать Вас тут.</text>
  </string>
    <string id="doctor_nach_dialog_12">  
     <text>До встречи, Доктор.</text>
  </string> 

    <string id="doctor_tri_dialog_0">  
     <text>Доктор, я нашёл тело доцента Лаврова.</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_1">  
     <text>И что же с этим несчастным произошло? Хотя я в принципе догадываюсь...</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_2">  
     <text>Там на этом хуторе я повстречал каких-то тварей, которые будто из-под воды возникли. И что самое удивительное, эти гады практически невидимы. Еле справился с ними. А ещё, такое ощущение, что вместо крови у них то ли кислота какая, то ли ещё какое ядовитое вещество. Если бы мне раньше о таком рассказали, не поверил бы... Видимо эти гады болотные и убили Лаврова.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_tri_dialog_3">  
     <text>Да, с недавних пор в этих местах начали прогрессировать совершенно необъяснимые формы мутаций. А то, с чем Вам довелось столкнуться, это Водяные - болотные призраки. Откуда они взялись, мне до сих пор не ясно. Загадок с каждым днём в этих местах становится всё больше. Ну так что, удалось ли Вам найти что-нибудь?</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_4">  
     <text>ПДА у меня. Я его полистал, но ничего не понял. Наверно просто не моего ума дело. Думаю, Сахаров будет доволен.</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_5">  
     <text>Хорошо, я рад что такая важная работа не канет в Лету. Надеюсь, Вы помните о нашем уговоре, чтобы эту информацию передать лично профессору из рук в руки?</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_6">  
     <text>Да, конечно. Об этом можете не беспокоиться.</text>
  </string>
    <string id="doctor_tri_dialog_7">  
     <text>Ну и прошу Вас выполнить второй пункт нашего договора. Я подготовил для Сахарова небольшую записку, передайте её ему при встрече, он всё поймёт. Надеюсь, что скоро мы с Вами увидимся. Возьмите письмо и до встречи. Как выйти с Болот на Полигон, думаю Вам Сахаров показал.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_tri_dialog_8">  
     <text>Обратную дорогу я знаю, Доктор. Давайте Ваше письмо, передам в целости и сохранности, можете не волноваться.</text>
  </string>

     <string id="sahar_tri_dialog_0">  
     <text>Вот и я, профессор.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tri_dialog_1">  
     <text>Ну не томите же, мой мальчик, каковы результаты Вашего визита на Болота?</text>
  </string>
     <string id="sahar_tri_dialog_2">  
     <text>Лавров мёртв. Он напоролся на каких-то неизвестных науке мутантов на юге Болот. В вещах доцента нашёл ПДА. Там очень много систематизированной научной информации. Держите.</text>
  </string> 
     <string id="sahar_tri_dialog_3">  
     <text>Ах как жаль Лаврова. Видно такова его судьба... Без такого специалиста нам будет сложно дальше развивать наши разработки, но ничего, прорвёмся. Давайте же скорее его ПДА. Вы пока отдохните, мне нужно изучить последние работы Лаврова. Я вас позову. И вот вам еще.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tri_dialog_4">  
     <text>Спасибо за провизию, профессор. А сколько времени Вам нужно для изучения данных с ПДА погибшего доцента?</text>
  </string>
     <string id="sahar_tri_dialog_5">  
     <text>Ну, я думаю, час-два, чтобы проверить и сопоставить все свежие данные. Если не позову вас, все равно зайдите через время. Да и ещё, по нашим данным, скоро ожидается небольшой выброс. Думаю мне не нужно вам объяснять что делать?</text>
  </string> 
     <string id="sahar_tri_dialog_6">  
     <text>Спасибо за предупреждение... Не хотелось бы превратиться в зомби, поэтому найду нору поглубже.</text>
  </string>

     <string id="sahar_four_dialog_0">  
     <text>Профессор, тут для Вас ещё кое-что есть.</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_1">  
     <text>Что такое?</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_2">  
     <text>Вам письмо от одного человека. Догадываетесь от кого?</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_3">  
     <text>Нет, от кого же?</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_4">  
     <text>Вам о чём-нибудь говорит имя "Болотный Доктор"?</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_5">  
     <text>Да, конечно. Очень своеобразный человек. Но главное, весьма образованный и мудрый. Вы его встретили на Болотах?</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_6">  
     <text>Да, меня к нему Васильев направил. Лавров в последнее время был весьма близок с Доктором, и Васильев посоветовал обратиться к нему по поводу поисков доцента. Это он помог отыскать место, где был труп Лаврова.</text>
  </string>
     <string id="sahar_four_dialog_7">  
     <text>Вон оно что... Понятно. А я и не знал, что Доктор снова на Болотах объявился, мне про него Васильев ничего не говорил. Ладно, давайте, что там за послание он мне передал, посмотрю на досуге.</text>
  </string> 
     <string id="sahar_four_dialog_8">  
     <text>Вот, держите письмо от Доктора, а я пока пойду по своим делам. До встречи!</text>
  </string>
  
     <string id="sahar_crystalls_dialog_0">  
     <text>Профессор, я получил Ваше сообщение. Есть уже какие-нибудь новости для меня?</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_1">  
     <text>Да, мой мальчик. Надеюсь, маленький выброс не причинил Вам никаких неудобств... Я проанализировал все последние данные полевых экспериментов Лаврова и с полной уверенностью могу заявить, что мы на грани величайшего открытия!</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_2">  
     <text>Что мы имеем, профессор?</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_3">  
     <text>Мы имеем вполне стройную и закономерную систему работы аномальных пси-зон и кристаллов. Как мы и предполагали ранее, возможность проводить успешные преобразования кристаллов в этих аномальных природных зонах - это реальность. Оказывается, существует не только возможность проводить процессы преобразований с участием двух кристаллов, получая при этом Абсолюты, но и впоследствии, из двух, соответствующих определённым зонам Абсолютов, можно получать ещё более мощные минералы. Лавров назвал эти минералы второго порядка "Талисманами". Исходя из его наблюдений, эти "Талисманы" обладают не только восстанавливающими, но и серьёзными защитными свойствами для организма человека. А ещё Лавров был уверен, что и это не последняя фаза преобразований. Он полагал, что наверняка "Талисманы" также могут быть преобразованы во что-то ещё более мощное и уникальное. Он даже придумал название этому веществу - "Оберег". Но, к сожалению, так и не смог получить ни одного опытного образца.</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_4">  
     <text>Получается, что у Вас теперь есть все необходимые данные для завершения Вашей работы?</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_5">  
     <text>К сожалению, не всё так просто, мой мальчик. Для завершения работы и проведения всех необходимых опытов мне нужно больше данных о кристаллах и пси-зонах. И я хотел обратиться к Вам за помощью в этом вопросе. Как я понял, Вы планируете заниматься исследованием и сбором информации о Зоне для своего репортажа. Так почему бы Вам, параллельно не помочь мне? Речь идёт о том, чтобы Вы находили на просторах Зоны Отчуждения всевозможные кристаллы, коих тут, как я вижу из записок Лаврова, достаточно много, а также, если на Вашем пути будут встречаться необычные аномальные зоны с пси-активностью, Вы бы попытались провести там процессы преобразований путём подбора ингредиентов. Всю известную на сегодняшний день информацию, добытую Лавровым, я Вам сброшу на ПДА и настрою его таким образом, чтобы все полученные  рецепты преобразований, автоматически заносились в специальный раздел Вашего ПДА. Потом Вы передадите найденные рецепты мне, и мы сможем качественно завершить эту большую и очень нужную работу. Разумеется, эта работа будет щедро оплачена. Очень щедро, мой мальчик, это я Вам обещаю. Ну что скажете?</text>
  </string>
     <string id="sahar_crystalls_dialog_6">  
     <text>Хорошо, профессор, я согласен. Постараюсь Вам помочь. Куда кидать инфу Вы знаете.</text>
  </string> 
  
     <string id="sahar_ks_dialog_0">  
     <text>Слушаю Вас внимательно, профессор.</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_1">  
     <text>Первое Ваше задание будет заключаться в поиске и активации четырёх видов пси-зон первого порядка. Для этого потребуется собрать необходимые ингредиенты-кристаллы, которые наверняка теперь Вам не трудно будет найти после этого последнего выброса. Искать кристаллы следует в низинах, оврагах, короче, в местах, где нет большого скопления кустов, деревьев и громоздких строений. Параллельно с этим, обращайте внимание на возможные очаги аномальной пси-активности и запоминайте их местоположение. Возможно, это впоследствии окажется именно та, временно "спящая" пси-зона, в которой возможно провести процесс преобразования, имея в наличии два соответствующих кристалла. По факту нахождения Вами всех четырёх видов аномальных пси-зон первого порядка и проведения в них успешных преобразований, с получением соответствующих минералов-Абсолютов, возвращайтесь ко мне. Достаточно будет провести хотя бы по одной успешной реакции синтеза в каждой из четырёх найденных Вами пси-зон.</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_2">  
     <text>Я все понял. Буду рад помочь науке, хоть дело и непростое.</text>
  </string> 
     <string id="sahar_ks_dialog_3">  
     <text>Ну, мой мальчик, если бы это было простым делом, то мы бы и своими силами справились. В последнее время многие диггеры находят различные кристаллы, не понимая их значения. Еще и местные ребята подключились, но все они думают прежде всего про прибыль. Так что на Вас вся надежда, мой друг. Да и ещё забыл вам сказать, постарайтесь не задерживаться в аномальных зонах. Опасно для здоровья. У Лаврова был специальный защитный шлем, позволяющий продлить пребывание в таких зонах до десяти минут, но, как я понял, шлема при нём Вы не обнаружили. Посему, будьте внимательны и не находитесь внутри аномальных зон слишком долго.</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_4">  
     <text>Хорошо, профессор, буду осторожен. До встречи.</text>
  </string>

     <string id="sahar_ks_dialog_est_0">  
     <text>Здравствуйте, профессор!</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_est_1">  
     <text>Фотограф, мой друг, рад Вас снова видеть. С какими новостями Вы на этот раз пожаловали?</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_est_2">  
     <text>Задача выполнена. В этом мне, кстати, помогла подробнейшая информация, добытая доцентом Лавровым.</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_est_3">  
     <text>Поздравляю, мой мальчик! Значит мы ещё на один шаг приблизились к нашей благородной цели. Полученные минералы-Абсолюты оставьте себе, а также получите за работу щедрое вознаграждение.</text>
  </string>
     <string id="sahar_ks_dialog_est_4">  
     <text>Принимайте, профессор, данные с рецептами.</text>
  </string>

     <string id="sahar_tn_dialog_0">  
     <text>Какие будут дальнейшие указания, профессор?</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_1">  
     <text>Дальше всё просто. По аналогии с первым заданием, следует выполнить и второе. Только вот задача теперь посложнее. Требуется выявить две аномальные пси-зоны второго порядка. А для этого Вам придётся получить, путём уже известного вам алгоритма преобразований, несколько минералов-Абсолютов, с помощью которых Вы сможете активировать пси-зоны второго порядка и провести в них синтез абсолютов с получением минерала-Талисмана. В остальном, всё так же, как и в первый раз. Возьмётесь за работу?</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_2">  
     <text>Ну, я не привык оставлять недоделанной начатую работу. Я берусь и за это.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_3">  
     <text>Вот и славно, мой друг. По итогам выполненной работы, Вас будет ожидать ещё более существенная награда.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_4">  
     <text>Хорошо, профессор, до встречи.</text>
  </string> 

     <string id="sahar_tn_dialog_est_0">  
     <text>Снова я тут, профессор. И пока ещё живой.</text>
  </string> 
     <string id="sahar_tn_dialog_est_1">  
     <text>Не юродствуйте, мой драгоценный друг, Вы же знаете, как я к Вам отношусь. Если бы пришло известие о Вашей гибели - первый человек, который бы сожалел об этом, был бы я, поверьте...</text>
  </string>  
     <string id="sahar_tn_dialog_est_2">  
     <text>Да уж, профессор, это сильный стимул! Назло всем бедам, я здесь. Со мной рецепты. Они помогут Вам продвинуться в Ваших разработках.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_est_3">  
     <text>Мальчик мой, простите старика за чёрствость и не держите зла, просто эта всеми проклятая Зона накладывает определённый отпечаток не только на интеллект, но и меняет общее отношение к казалось бы очевидным вещам, в обычной жизни имеющим значимость, а здесь отодвинутые на задний план в угоду простым животным инстинктам сохранения жизни. Ну это всё лирика, давайте ближе к нашим делам.</text>
  </string>
     <string id="sahar_tn_dialog_est_4">  
     <text>Ладно, Док, я всё понимаю. Попробую вас обрадовать. Добыл я рецепты преобразования Абсолютов в Талисманы, скидываю.</text>
  </string>

     <string id="sahar_og_dialog_0">  
     <text>Ну что, профессор, как я понимаю, на этом всё. Ведь, как Вы говорили, надежда найти способ дальнейших преобразований умерла вместе с Лавровым.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_1">  
     <text>Нет, мой друг, надежда есть. И не просто надежда, а реальная возможность. Пока Вас не было, я встречался с Болотным Доктором. Он, в память о Лаврове, передал мне бесценные сведения по этому вопросу. Оказывается, Лавров в тайне от меня консультировался с Доктором и ввёл его в курс своих изысканий. И, как выяснилось, именно Доктор подсказал Лаврову совершенно невероятное решение, которое тот даже вроде бы проверил на практике, но видимо не успел занести в свой ПДА... Вторыми компонентами для Талисманов-активаторов являются части тела мутантов! С Божьей помощью и Вашими стараниями мы вплотную приблизились к реализации наших планов. Теперь остаётся последний и самый главный шаг. Нужно идентифицировать самые важные пси-зоны, в которых происходит синтез Талисманов и частей мутировавших животных с итоговым получением уникального Оберега - минерала, обладающего поистине фантастическими свойствами защиты и восстановления не только живой материи, но и сознания.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_2">  
     <text>Вот оно что! Как я понял из того, что Вы мне рассказали, для получения Оберегов нужно иметь при себе не только Талисман, но и часть плоти мутанта. Неужели правда, что такое может быть? Я хоть и далёк от науки, но понимаю, что подобное в обычной жизни вряд ли возможно.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_3">  
     <text>Всё верно, мой мальчик, я и сам нахожусь в полном недоумении. Сведения, полученные от Болотного Доктора противоречат всем известным законам биологии и химии. Но здесь Зона, и она способна на такое, что и не снилось нам с Вами. Поэтому относиться к словам Доктора нужно серьёзно. Скорее всего он прав, и процесс преобразования с участием Талисмана и части мутанта - это реальность. Я прошу Вас это проверить. Все необходимые данные я сброшу на Ваш ПДА. И ещё одно: кроме наличия активирующего Талисмана и соответствующей части мутанта, для активации уникальных пси-зон потребуется специальный прибор - детектор, который необходимо разместить на поясе. Я как раз собрал это устройство для Вас. С нетерпением жду от Вас результатов.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_4">  
     <text>Хорошо, профессор, скидывайте информацию, давайте прибор, и я постараюсь выполнить эту работу. До встречи.</text>
  </string>   

     <string id="sahar_og_dialog_est_0">  
     <text>А вот и я, профессор.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_est_1">  
     <text>Рад Вас видеть, мой друг. Неужели Вам удалось получить оберег?</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_est_2">  
     <text>Да, профессор, у меня всё получилось. Это поистине уникальное создание Зоны, имеющее потрясающие свойства защиты и восстановления. Рецепты у меня в ПДА.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_est_3">  
     <text>Жду с нетерпением. Скидывайте их мне на ПДА. Вас ждёт поистине королевская награда.</text>
  </string>
     <string id="sahar_og_dialog_est_4">  
     <text>Вот, принимайте, профессор.</text>
  </string>  

     <string id="borya_start_dialog_0">  
     <text>Здорово, торговец. Есть дело.</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_1">  
     <text>Чего надо?</text>
  </string> 
     <string id="borya_start_dialog_2">  
     <text>Фотограф я. В Зоне совсем недавно. Делаю небольшой репортаж. Мне бы флаер для прохода в Бар нарулить. Это можно устроить?</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_3">  
     <text>Мне уже доложили. Ты только не вздумай тут снимать чего лишнего. А насчёт флаера в местный Бар - это можно организовать, да. Только услуга за услугу.</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_4">  
     <text>Что требуется?</text>
  </string> 
     <string id="borya_start_dialog_5">  
     <text>Дело нехитрое. Мне потребовалось срочно десяток антирадов, заказчик важный имеется, а здесь не у кого достать столько. Как вариант, антирады наверняка есть у вояк на украинской базе. Вояки местный народ не слишком жалуют, так что послать мне туда некого, а вот ты вроде новенький в наших местах и на серьёзного чела смахиваешь. С тобой может они и станут разговаривать. Либо ты где ещё препараты достанешь, кто тебя знает. Короче, сам разберёшься. По рукам?</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_6">  
     <text>Раз такое расклад, попробую.</text>
  </string>

     <string id="borya_start_dialog_est_0">  
     <text>Вот антирады.</text>
  </string> 
     <string id="borya_start_dialog_est_1">  
     <text>О-о, братэлло, ты в натуре делаешь вещи! Давай их сюда.</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_est_2">  
     <text>Флаер, братэлло,</text>
  </string> 
     <string id="borya_start_dialog_est_3">  
     <text>Не, ну ты, реально крут. Уважаю. Я же сказал, принесёшь антирады - и флаер у тебя в кармане. Боря слов на ветер не бросает. Держи... Ну всё, чики брики?</text>
  </string>
     <string id="borya_start_dialog_est_4">  
     <text>Ага. Удачи.</text>
  </string>

     <string id="kladovschik_start_dialog_0">  
     <text>Ну, здорово.</text>
  </string> 
     <string id="kladovschik_start_dialog_1">  
     <text>Приветствую, служивый. У тебя можно получить антирадиационные препараты?</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_2">  
     <text>"Можно", как говорится, за сиськи подержаться, а "получить" только по морде. Здесь военный склад. Пайки выдаются только личному составу украинской военной базы. А если тебе, прохожий, что-то нужно, то придётся заплатить.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_3">  
     <text>Хорошо, и сколько мне будет стоить десять антирадов?</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_4">  
     <text>Тут тебе не гастроном. Деньги мне не нужны. Да и антирадов не так много осталось, а скоро предстоит вылазка вглубь зоны. Так что, плата за них будет высокая. Короче, неси два пузыря водяры и закусь нормальную, а то от консервов, галет и колбасы уже тошнит.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_5">  
     <text>Ну, с двумя бутылками водки всё понятно. А что же из закусок сегодня предпочитает уважаемый служитель складского хозяйства?</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_6">  
     <text>Так, ты давай не язви тут, а то быстро по команде равняйсь-смирно-вольно глаз на жопу натяну, понял? Ладно, неси из хавчика следующее: банку сгущёнки, банку огурцов солёных и грибочков маринованных. Эти продукты, точно знаю, можно у местных раздобыть. Всё понял?</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_7">  
     <text>Понял. Скоро буду.</text>
  </string>  
  
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_0">  
     <text>Ну, чего так долго.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_1">  
     <text>Да можно подумать, тут на каждом шагу гастрономы расставлены.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_2">  
     <text>Принёс что требуется?</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_3">  
     <text>А как же. Всё по списку: две бутылки водки, баночка сгущёнки, маринованные грибочки и банка солёных огурцов. Антирады готовь.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_4">  
     <text>Ладно, давай сюда провизию и забирай препараты, ровно десяток.</text>
  </string>
     <string id="kladovschik_start_dialog_est_5">  
     <text>Ну вот и славненько - держи свою водку и закусь.</text>
  </string>

    <string id="dusha_dialog_0">  
     <text>Здарова, фраер, ну так что скажешь?</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_1">  
     <text>Доброго дня. Так ты вначале определись, что тебе нужно. А то получается что "принеси то, не знаю что".</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_2">  
     <text>Да ты, парняга, в натуре не романтик. Если бы я конкретно знал бы, от чего мне по кайфу будет, я бы именно это и попросил. У меня сегодня днюха и настроение соответственно мазёвое, и просто хочется его поддержать чем-то для души приятным. А в долгу я не останусь.</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_3">  
     <text>Может твоя душа водки или пива с воблой просит?</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_4">  
     <text>Не, ну ты реально гонишь, фраер! Водку с пивом я и сам могу найти. Ладно, вот сейчас пришло ко мне конкретное ощущение желаемого. Хочу новенький глушитель на мой МП-пятый, чтобы, когда шмалять кабанов буду, уши не закладывало. Если принесёшь, я тебе реально двойную цену заплачу.</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_5">  
     <text>Ну это можно организовать. Деньги это хорошо, а у тебя случайно не завалялось кое-что из консервов? Мне бы раздобыть баночку сгущёнки, грибочков маринованных и огурчиков солёных, а? Только всё нужно с нормальным сроком годности.</text>
  </string> 
    <string id="dusha_dialog_6">  
     <text>А ты гурман, парняга! Есть у меня сгущёнка. Это тут типа деликатес. А огурцы и грибы маринованные - это ты у торгашей пошукай. Ну что, типа договорились мы с тобой тогда? Ты мне глушак, а я тебе сгущёнку и бабла немного на карман подкину, косарь например.</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_7">  
     <text>Лады, договорились.</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_8">  
     <text>Не, передумал я. Ничего мне не надо.</text>
  </string>  
 
    <string id="dusha_dialog_est_0">  
     <text>Ну что, фраер, есть у тебя глушитель?</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_est_1">  
     <text>Да, вот он, новенький. Как раз на твой МП-5 подойдёт.</text>
  </string> 
    <string id="dusha_dialog_est_2">  
     <text>О-о, вот это тема! Давай сюда его, а я тебе сгущёнку и баблосы, как и договаривались.</text>
  </string>
    <string id="dusha_dialog_est_3">  
     <text>Вот, забирай.</text>
  </string>   

     <string id="fotki_devok_dialog_0">  
     <text>Ну что скажешь?</text>
  </string> 
     <string id="fotki_devok_dialog_1">  
     <text>Так что конкретно тебе нужно?</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_2">  
     <text>Да я же говорю, может у тебя фотки девочек клёвых есть. Могу купить или на пару пузырей водяры поменяю. А то что-то соскучился по нежным образам, в натуре. Особенно когда выпью.</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_3">  
     <text>Ну есть у меня на флешке штук двадцать качественных снимков одной обнажённой модели. Очень красивая девчёнка. Могу скинуть на твой ПДА.</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_4">  
     <text>О-о, ништяк, братан! Давай. Что возьмёшь взамен: две поллитровых или штуку деньгами? Больше ничего нет, извиняй.</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_41">  
     <text>Давай два пузыря в обмен на двадцать шикарных снимков.</text>
  </string> 
     <string id="fotki_devok_dialog_42">  
     <text>Давай денег и "принимай" девок.</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_51">  
     <text>О-о, вот это я понимаю, нормальный пацанячий бартер!</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_52">  
     <text>О-о, вот это я понимаю, нормальная беспонтовая сделка!</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_61">  
     <text>Лишь бы для здоровья полезно было!</text>
  </string>
     <string id="fotki_devok_dialog_62">  
     <text>Это да!</text>
  </string> 

     <string id="fotki_zastavka_dialog_0">  
     <text>Ну так как?</text>
  </string>  
     <string id="fotki_zastavka_dialog_1">  
     <text>Тебе ещё что-нибудь нужно?</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_2">  
     <text>Да я же говорю, может у тебя найдутся ещё фотки девочек для экранной заставки на ПДА. Могу купить или на хавчик поменять. А то что-то надоело однообразие.</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_3">  
     <text>Ну есть у меня на флешке пара-тройка снимков ещё одной обнажённой модели. Качество там не очень, но для экранной заставки вполне подойдёт. Могу скинуть тебе на ПДА.</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_4">  
     <text>О-о, клёво, брателло! Давай. Что возьмёшь взамен: пару банок консервов и батон, или деньгами, скажем, рублей пятьсот? Другого ничего нет, извиняй.</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_41">  
     <text>Давай консервы и хлеб в обмен на три шикарных снимка.</text>
  </string> 
     <string id="fotki_zastavka_dialog_42">  
     <text>Давай денег и "принимай" очередных девок.</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_51">  
     <text>О-о, вот это я понимаю, нормальный пацанячий бартер!</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_52">  
     <text>О-о, вот это я понимаю, нормальная сделка в натуре!</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_61">  
     <text>Лишь бы всё во благо пошло!</text>
  </string>
     <string id="fotki_zastavka_dialog_62">  
     <text>Ну это само собой!</text>
  </string>

     <string id="flyer_dialog_0">  
     <text>Так что, фраер, у тебя флаер для прохода в Бар есть или нет, я не понял?</text>
  </string> 
     <string id="flyer_dialog_1">  
     <text>Ну, здорово, охрана! Понапугал ты меня тут. Флаер при мне.</text>
  </string>
     <string id="flyer_dialog_2">  
     <text>Ну так предъявляй и проходи, чего ждёшь?</text>
  </string>
     <string id="flyer_dialog_3">  
     <text>Вот, держи мой "входной билет".</text>
  </string> 

     <string id="zhila_start_dialog_0">  
     <text>Здорово, уважаемый!</text>
  </string> 
     <string id="zhila_start_dialog_1">  
     <text>А ты кто такой? Чего-то я тебя не знаю.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_2">  
     <text>Я тут человек новый. Фотограф я, репортаж о ваших местах делаю, так, по мелочам. В основном, бытовуха разная.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_3">  
     <text>А нахрена тебе это нужно? Что мест на Земле мало что ли, о которых в газету статьи поприятнее было бы прописать?</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_4">  
     <text>Да мест-то конечно много, но мне вот такое задание от редакции досталось. Зато, если интересный репортаж получится, можно будет прославиться и денежек срубить нехило. Может у тебя есть, что интересного рассказать? А то тоже мог бы прославиться.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_5">  
     <text>А хули мне прославляться, мне и так хорошо, а вот насчёт баблосов тема интересная. И сколько могут тебе отвалить за сюжет?</text>
  </string> 
     <string id="zhila_start_dialog_6">  
     <text>Ну не знаю. При хороших раскладах тысяч тридцать-сорок поднять можно будет. Только сюжет интересный нужен. Есть чего рассказать? Я в долгу потом не останусь.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_7">  
     <text>Да чё тут интересного-то? Бухаем, а когда не бухаем, то всякий хлам в Зоне собираем и сдаём. Тем и перебиваемся. А чего это я тебе всё рассказываю на сухую? Ты это, давай, угости пацана водочкой, глядишь и тема найдётся какая интересная.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_81">  
     <text>Да нет у меня водки, извини.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_82">  
     <text>Ну вот как будет, тогда и поговорим.</text>
  </string> 
     <string id="zhila_start_dialog_91">  
     <text>Вот, есть у меня бутылочка водки, давай накатим за знакомство.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_92">  
     <text>О-о-о, хорошо пошла! Ну, будем знакомы, я - Жила. Недавно освободился. "Большой Мир" меня не принял, многое изменилось за те годы, что я в отсидке был. Да-а... Вот и решил подальше от мирской суеты в Зону податься, и ни о чём сейчас не жалею.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_93">  
     <text>А чем здесь вообще народ живёт? Скукотища небось, да и опасные места тут, как я понял.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_94">  
     <text>А ты это, наливай ещё, не стесняйся...</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_95">  
     <text>Ну, вздрогнули ещё по стаканчику...</text>
  </string>  
     <string id="zhila_start_dialog_96">  
     <text>О-ох, хорошо, братан, ты меня раскумариваешь, молодчага, реально!</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_97">  
     <text>Жила, ты продолжай рассказывать, мне всё интересно.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_98">  
     <text>Скукотища говоришь... Да нет, нормально. Иногда бывает перепадает кое-что, порой и по-крупному. То какую-нибудь хрень дюже интересную для торговца кто найдёт и притащит, то кто-нибудь богатенький с "Большой Земли" решит себе экскурсию по Зоне устроить. Вот тут-то к нам и обращаются, нелегально, конечно, но а нам-то что, наше дело маленькое: встретил, проводил, куда попросят, - и бабло на кармане. А эти ротозеи платят неплохо, скажу я тебе.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_99">  
     <text>О-о, вот это интересно! И что же, часто такие заказчики появляются?</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_100">  
     <text>Не часто... Последнее время что-то совсем редко, после того, как вояки злобствовать тут начали, рейды устраивать. Это вот Жорику подфартило на днях, он теперь у нас богатенький будет.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_101">  
     <text>А кто такой Жорик и чем ему подфартило?</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_102">  
     <text>Да Жорик - это алкаш один, хотя проводник опытный, так как из местных он. Вот к нему на днях какой-то богатенький фраер видать и подкатил ласты через бывших клиентов Жорика. А Жорик аванс взял и нажрался вчера вусмерть, долбоёб, прости господи. Как теперь клиента поведёт, не знаю. Но это его дело, пусть сам разруливает. Что мы ему, няньки что ли.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_103">  
     <text>Как же так, он же ваш товарищ. Может я чем смогу ему подсобить? Где его можно найти?</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_104">  
     <text>Ну ты прямо Мать Тереза, ей Богу! Насмешил. Тут каждый сам за себя. Но если очень хочешь помочь - пива ему принеси. Это ему сейчас самая лучшая помощь будет. А он тебе может взамен историй понарассказать выше крыши, как он разных зевак по Зоне водит. Отлёживается сейчас Жорик в каком-нибудь сарае наверняка. Пошукай тут по деревне.</text>
  </string>
     <string id="zhila_start_dialog_105">  
     <text>Ладно, Жила, бывай. Хороший ты собеседник. Может ещё как-нибудь пропустим с тобой по стаканчику.</text>
  </string>
  
     <string id="zhorik_start_dialog_0">  
     <text>Здорово. Ты Жорик?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_1">  
     <text>Ну я. А ты кто такой и что тебе надо?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_2">  
     <text>Я Фотограф, собираю материал о Зоне и её обитателях, для газеты. Мне Жила в Баре рассказал, что ты самый опытный проводник среди местных. Вот хотел с тобой познакомиться.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_3">  
     <text>Слушай, Фотограф, мне сейчас не до тебя, башка раскалывается. У тебя, случайно, нечем похмелиться? Только не водки, а то мне скоро на работу... Да и не примет организм водку...</text>
  </string> 
     <string id="zhorik_start_dialog_41">  
     <text>Нет у меня ничего такого.</text>
  </string> 
     <string id="zhorik_start_dialog_42">  
     <text>Ну и вали тогда отсюда.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_51">  
     <text>Есть у меня бутылочка пива холодненького. Подойдёт, надеюсь?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_52">  
     <text>О, как! Нее, ну ты в натуре чувак обрадовал меня! Конечно подойдёт! Давай, а то помру.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_53">  
     <text>Держи. И я с тобой глоточек выпью.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_54">  
     <text>Ох, хорошо! Поправил ты меня, братан. Так чего ты хочешь?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_55">  
     <text>Мне нужны интересные истории о Зоне, а ты, как я понял, самый опытный проводник из местных. Может подкинешь парочку сюжетов?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_56">  
     <text>Братан, по-моему ты хернёй какой-то занимаешься. Но да ладно, это не моё дело. Историй у меня много, тебе из какой серии рассказать, пострашнее или повеселее?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_57">  
     <text>Да мне вот для начала интересно: а как вы заказчиков находите и что им обычно нужно бывает в Зоне? Разумеется, это не для газеты, я же всё пониманию.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_58">  
     <text>Ну вообще-то это тайна, но ты, я вижу, малый нормальный и понятливый. Конечно, это всё нелегально, но жить как-то надо, вот и водим в Зону зевак всяких. Попадаются правда изредка серьёзные заказчики - охотники. Этим видимо адреналина не хватает, вот и ищут приключений на свою жопу. Ротозеев всяких обычно за ручку водим, а охотникам, как правило, нужно только чтобы их сопроводили к месту, где фауна местная водится, в обход всех военных постов и кордонов, а там они уже самостоятельно разбираются.</text>
  </string> 
     <string id="zhorik_start_dialog_59">  
     <text>Понятно. А вот ты сказал, что тебе скоро на работу. Это в смысле какой-то клиент есть?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_60">  
     <text>Ну ты догадливый, в натуре. Да, клиент, в смысле клиенты. Типа охотники. Вот доведу их до одного места и получу кучу бабок. Повезло мне нынче!</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_61">  
     <text>Слушай, а можно с тобой? Жутко интересно мне это дело. Да и вдвоём веселее.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_62">  
     <text>Да нет, ты что, они если кого другого, кроме меня рядом увидят, то всё, тю-тю мои денежки, да и нам обоим несдобровать. Такие ребята шутить не любят. Так что извини, братан, нельзя.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_63">  
     <text>Да я всё понимаю. Но может быть хоть издалека можно посмотреть на них, а?</text>
  </string> 
     <string id="zhorik_start_dialog_64">  
     <text>Вообще-то, если честно, я этих "охотников" побаиваюсь. Рассказывали, что с месяц назад один малый подрядился тоже провести в Зону двух типов. Так вот он больше не появлялся. А люди говорили, что видели его труп с дыркой во лбу. Такие вот дела... Кто его знает, что это за "охотники" такие. Поэтому, на самом деле, твоё предложение мне нравится. Если ты издалека проследишь за нами, когда я их поведу к месту, думаю ничего страшного не будет. Если что, то откуда я типа знаю, кто там ошивается в округе, правильно ведь? А мне спокойнее будет, если буду знать, что если чего, ты меня прикроешь. Оружие, я смотрю у тебя имеется. А за твою помощь я тебя отблагодарю. Вторую часть денег, что они мне должны передать, как дойдём до места, разделим пополам. Согласен так?</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_65">  
     <text>Я согласен. Когда выходим?</text>
  </string> 
     <string id="zhorik_start_dialog_66">  
     <text>Короче, уже пора выдвигаться, эти ребята должно быть уже ждут за деревней. Я с ними пойду вперёд, а ты за мной, только постарайся не попадаться им на глаза, держись на расстоянии от нас. Я думаю, если ты будешь держать дистанцию метров тридцать, то всё будет нормально. Моя задача - показать им дорогу в обход всех военных постов и населённых пунктов. Они просили довести их только до места, откуда они потом самостоятельно пойдут дальше, не боясь попасться на глаза воякам или ещё кому. Я как раз знаю одну такую лазейку тайную. В качестве дополнительной награды, будешь и ты знать про эту тайную тропинку. Если всё понятно, то выходим. Следуй сейчас прямо за мной, не отставай, но и не лезь вперёд. И не высовывайся на открытое место, чтоб не заметили. Как дойдём до бугра, я тебе скажу, что дальше делать. И ещё: в округе полно всяких псин голодных, смотри не встревожь стаю.</text>
  </string>
     <string id="zhorik_start_dialog_67">  
     <text>Хорошо, я всё понял. Буду, как говорится, тише воды и ниже травы. Пошли.</text>
  </string>

     <string id="brown_two_dialog_0">  
     <text>Я так понял, полковник, Вам удалось расшифровать данные с ПДА агента?</text>
  </string> 
     <string id="brown_two_dialog_1">  
     <text>Всё правильно. У нас великолепные дешифровальщики, так что тут всего лишь, как у вас говорят, дело техники и вопрос времени. Ну ладно, теперь о главном. Нам теперь известно, что агент-наёмник был членом террористической организации "Бэлькаида". Его миссия, как мы и предполагали, схожа с твоей, а именно выяснить всё возможное о том самом источнике неиссякаемой энергии и передать полученную информацию своим заказчикам. Представляешь, что могло бы быть, если бы он дошёл до цели первым?</text>
  </string> 
     <string id="brown_two_dialog_2">  
     <text>Да уж, хорошего точно было бы мало.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_3">  
     <text>Кроме этого, мы узнали, что этот агент не единственный заброшенный "Бэлькаидой" в Зону. Здесь уже работает под прикрытием некий осведомитель, то ли наёмный, то ли тоже из тех. И суть в том, что агент шёл на встречу именно с ним. Встреча эта должна была состояться на территории Испытательного Полигона, с которым у нас уже давно прервана связь. Связь существует только по воздуху, но и тут не всё гладко. Из трёх вертолётов, которые мы отправляли на Полигон, до места добрался только один. Остальные два попали в воздушную аномалию и потерпели крушение. А вот в ПДА агента, на удивление нам, был чётко обозначен наземный путь, ранее никому из нас неизвестный. Ну, даже не путь, а скорее узкая тропа. Так что теперь нам известен переход, который необходимо проверить.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_4">  
     <text>Намёк я уже понял, полковник.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_5">  
     <text>Всё верно, Фотограф, идти придётся именно тебе. Так же, там у тебя будет несколько важных задач. Во-первых, нужно постараться выйти на след того самого контактного лица, к которому шёл агент. Во-вторых, нам нужна вся возможная информация об Украинской базе на полигоне, а точнее проверка. У нас имеются сведения из достоверных источников и требуют детальной проверки. База закрытая, так как является стратегическим объектом Вооружённых сил Украины. В этом вся и сложность, здесь они хозяева. Попасть на эту базу тебе, возможно, сможет помочь генерал Воронин - начальник российской военной базы, находящейся там же, на Полигоне. Поговори с ним, вдруг какую идею подкинет. Я сообщу Воронину о тебе, чтобы тебя к нему пропустили. Благо, в отличие от украинских "коллег", у нас связь вполне стабильная с Полигоном, благодаря Марио. С русскими у нас пока что более-менее нормальные отношения. Тем более там у них работает международная группа учёных-экологов под руководством профессора Сахарова, которая находится в том числе и под нашей опекой. Делиться тонкостями твоего задания ни с ним, ни с Ворониным не нужно. Ты для них просто корреспондент.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_6">  
     <text>Это ясно. Вы сказали - профессор Сахаров?! Да я с ним знаком, мы вместе работали несколько лет назад в Пакистане. А что он тут-то делает?</text>
  </string> 
     <string id="brown_two_dialog_7">  
     <text>Лаборатория Сахарова занимается исследованием аномальных полей и их влиянием на живые организмы. Хорошо, что у тебя там будет свой человек и вдвойне лучше, что это именно профессор, так как он тут давно и в делах Зоны разбирается похлеще любого диггера, которых, кстати, тоже полно в окрестностях Полигона. Возможно среди них и скрывается тот самый осведомитель террористов. Короче, тебе пора выдвигаться на территорию Испытательного Полигона. Всю нужную информацию я отправлю тебе на ПДА. Обрати внимание на точки, где нужно сделать фотографии украинской базы. Только смотри, не раскрой себя, иначе провалишь задание. И ещё: фотоснимки нужно сделать только в светлое время суток, примерно с шести утра и до девяти вечера. Всё понятно? Вижу, что понятно. Запомни: до завершения задания сюда не возвращайся, украинские военные в последнее время активно стали следить за всеми перемещениями в этом районе. Если чего заподозрят, провалим всё дело, понимаешь?</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_8">  
     <text>Да, мне всё ясно. Скидывайте необходимую информацию, и я выдвигаюсь.</text>
  </string>

     <string id="brown_two_dialog_est_0">  
     <text>Ну что, полковник, выполнил я Ваше задание.</text>
  </string> 
     <string id="brown_two_dialog_est_1">  
     <text>Молодец, Фотограф! Тебе удалось узнать что-то про лабораторию и сделать фотоснимки базы?</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_est_2">  
     <text>Да, мне удалось легально попасть на территорию этой военной базы. Поговорил с тамошним командиром, лейтенантом Полищуком. Мутный тип. Конспирируется по полной программе. Но совершенно очевидно, что на территории базы есть проход под землю через длинный тоннель. Охраняемый тоннель я видел своими глазами. Не знаю наверняка, ведёт ли этот путь в ту лабораторию, но куда-то под землю точно. И ещё мне удалось добыть план этой базы у одного дезертира. Так вот, на этом плане отмечено место прохода в подземную лабу. Судя по отметке, вход где-то в конце тоннеля. Про саму лабораторию тот дезертир ничего путного сказать не смог. Говорит сам мало чего знает. Сообщил только, что учёные постоянно носят какое-то оборудование в тоннель и обратно. Насчёт снимков: как-то странно ведёт себя в Зоне моя камера. На фотографиях какие-то искажения. Посмотрите потом, может и сгодятся.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_est_3">  
     <text>Очень важные сведения, отличная работа! Теперь этим воякам-конспираторам не отвертеться. Прижмём их крепко к стенке. Давай флеш-карту, а сам иди отдохни немного. Все сведения я передам генералу Смиту. Кстати, удалось ли тебе выяснить что-нибудь про осведомителя?</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_est_4">  
     <text>Нет, пока никаких зацепок и следов. Правда, есть на Полигоне заброшенная деревня, которую облюбовали диггеры. Возможно интересующий Вас человек среди них. Хотя никто из них особого подозрения у меня не вызвал.</text>
  </string>
     <string id="brown_two_dialog_est_5">  
     <text>Ясно. Осведомителя нужно вычислить. И чем раньше, тем лучше. Но ты пока отдохни.</text>
  </string>  
     <string id="brown_two_dialog_est_6">  
     <text>Хорошо, полковник. До встречи.</text>
  </string>  

     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_0">  
     <text>Ну так что, есть у тебя пропуск или нет?</text>
  </string>
     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_1">  
     <text>Приветствую, служивый. Вот мой пропуск.</text>
  </string>
     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_2">  
     <text>Вот это другое дело. По какому вопросу явился?</text>
  </string>
     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_3">  
     <text>У меня важное дело к лейтенанту Полищуку.</text>
  </string> 
     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_4">  
     <text>Хорошо, проходи. Лейтенант на втором этаже в главном корпусе.</text>
  </string>
     <string id="baza_ukr_ohr_dialog_5">  
     <text>Спасибо. Всего хорошего.</text>
  </string>

     <string id="voronin_start_dialog_0">  
     <text>Приветствую, генерал! Я к вам от полковника Брауна.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_1">  
     <text>Здравия желаю, солдат. Значит это ты и есть Фотограф, делающий сюжет о Зоне Отчуждения. Браун мне сообщил. Хм-м, непростую работу ты себе выбрал, парень. Ну да ладно, ты нашёл очень нужную тропинку. И это очень кстати . Что за содействие тебе требуется?</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_2">  
     <text>Я бы хотел узнать историю этого места и что интересного происходит здесь сейчас.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_3">  
     <text>Ну, интересного у нас тут много чего. Зона - она, брат, такая необычная штука, что в любой момент может такую подлянку подкинуть, мало не покажется. А мы, с одной стороны, оберегая от всякого сброда, ищущего наживы, а с другой стороны - задницы свои бережём, потому как в любой момент можно этой самой задницы лишиться. Тебе советую тоже быть на чеку. А название "Испытательный Полигон" осталось от прошлых времён. Тут раньше был реальный полигон для испытаний новых видов вооружений. До сих пор в окрестностях всякие интересные штуковины находят.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_4">  
     <text>Понятно. Тут рядом деревушка есть и ещё одна военная база. Есть что рассказать?</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_5">  
     <text>В деревне, в основном, всякие местные разгильдяи ошиваются. Диггерами себя называют, всякую мелочёвку в округе собирают, потом продают. Вроде хлопот от них особых нет, так что мы их сильно не прессуем. Хотя есть слухи, что это перевалочный пункт. Мы пока эту информацию выясняем. Как выясним, прижмём всех, кто тут нелегально находится. Второе - это украинская военная база. Закрытый военно-исследовательский комплекс. Там ещё со времён СССР какие-то эксперименты проводят. </text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_6">  
     <text>И наверно там всё точно так же секретно. Ладно. Спасибо за информацию. Хотелось бы взглянуть поближе на ход этих экспериментов.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_7">  
     <text>Да я бы и сам хотел бы туда попасть... Порядок навести, а то оборзели эти хохлы совсем уже.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_8">  
     <text>Так что, получается легально попасть на их базу не получится?</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_9">  
     <text>Вот ты упёртый, парень. Туда нужен спецпропуск, поэтому не получится... Хотя…</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_10">  
     <text>Говорите, я внимательно Вас слушаю.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_11">  
     <text>Ты же пришёл сюда с территории Миротворческого Корпуса, так? Так. Там ты наверняка видел другую украинскую военную базу. Вот как раз с той самой базы осуществляется доставка снаряжения и провизии на здешнюю их базу. Наверняка, можно как-то там договориться. И ещё я знаю, что у командира местной украинской базы, лейтенанта Полищука, на той базе служит брат. Больше подробностей я не знаю. Но знаю, что на вертушке, после последнего выброса, летать небезопасно. И если они узнают, про твою тропу, возможно захотят что-то передать. Ты человек красноречивый, сможешь подбить кого-нибудь.</text>
  </string>
     <string id="voronin_start_dialog_12">  
     <text>Всё понял. Пойду к ним, по пути постараюсь придумать план.</text>
  </string>

     <string id="bratan_poisk_dialog_0">  
     <text>Приветствую!</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_1">  
     <text>И тебе не хворать, солдат, какими судьбами снова к нам?</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_2">  
     <text>Мимо проходил, решил вот зайти провизию пополнить. И еще у меня есть информацию по поводу безопасной тропы на Испытательный полигон. Интересно?</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_3">  
     <text>Интересно. Крупногабаритная техника пройдет там?</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_4">  
     <text>Вряд ли. Тропинка очень узкая, чисто пешком проскочить можно.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_5">  
     <text>Хорошо. Только сейчас нам вообще не до тропинок. Но если вдруг найдешь дорогу пошире, приходи. Обмозгуем.</text>
  </string> 
     <string id="bratan_poisk_dialog_6">  
     <text>Как знаете.</text>
  </string>  
  
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую!</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_1">  
     <text>О-о, привет. Ты видимо корреспондент. Я про тебя уже слышал от кладовщика. Раскрутил ты его на антирады конечно знатно. Сейчас по делу пришёл или так просто?</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_2">  
     <text>Вот, пришёл рассказать про открытую мною безопасную тропу отсюда на Испытательный Полигон. Может кому чего там передать надо или ещё чего.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_3">  
     <text>О-о, вот это новость! Два месяца практически без связи с Полигоном сидим тут. Редкий случай, когда удаётся по рации связаться, да и то, с такими помехами, что хрен чего разберёшь толком. Только текстовые сообщения более-менее проходят нормально. У них там запасы, говорят, кончаются. Ты с командиром говорил уже? Нам же надо снаряжать грузовик тогда с провизией.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_4">  
     <text>Да тут не всё так просто. Безопасный переход есть, но там не пройдёт техника, тропинка узкая, только для пешего перемещения. Вот я и подумал: может кому чего передать там нужно, я как раз туда собираюсь.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_5">  
     <text>Да, жаль, конечно, что это только пешеходная тропа. Но у меня всё равно будет к тебе просьба. Брат мой командиром служит на военной базе на Полигоне. Лейтенант Полищук, может слышал. Я ему через тебя передал бы кое-чего из провизии, а то вертушку только на следующей неделе планируют выслать, а сам я отлучиться не могу - служба. Сколько ты хочешь за свои услуги?</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_6">  
     <text>Не вопрос, передам. Плату возьму по-скромному - две тысячи. Только вот вроде бы без спецпропуска на территорию базы не попасть, насколько мне известно.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_7">  
     <text>Ах, ну да. Короче, есть у меня разовый курьерский пропуск, я тебе его отдам, а мне братан потом ещё один сделает. Вот, держи провизию и деньги. Только смотри, если подведёшь или обманешь, я тебя найду и пристрелю. А брату я текстовое сообщение сброшу, что снарядил курьера к нему с определённым набором провизии. К твоему приходу он уже будет в курсе твоего визита.</text>
  </string>
     <string id="bratan_poisk_dialog_est_8">  
     <text>Не волнуйся, я человек честный. Доставлю посылку в лучшем виде. Давай провиант, и я выдвигаюсь.</text>
  </string>
  
     <string id="edik_ataka_dialog_0">  
     <text>Привет! Одолели мутантов с божьей помощью.</text>
  </string>
     <string id="edik_ataka_dialog_1">  
     <text>Да, жарко пришлось. Кто ты, брат?</text>
  </string>
     <string id="edik_ataka_dialog_2">  
     <text>Меня называют Фотограф. Я корреспондент. Собираю материал о Зоне. Вот сейчас оказался в нужном месте и в нужное время. А ты кто?</text>
  </string> 
     <string id="edik_ataka_dialog_3">  
     <text>Я Эдик. Тут у нас перевалочный лагерь диггеров. Ходим мы помаленьку вглубь Зоны, собираем по чуть-чуть всякий хлам и продаём. Тем и живём. Сейчас все опытные ребята в Зоне, в лагере в основном новички. А тут такая заварушка с кабанами. Не знаю, удалось ли тебе подстрелить хоть одного кабана или нет, но всё равно, даже за то, что откликнулся на призыв о помощи, большое тебе спасибо. Вот, возьми в благодарность немного дроби, лишней не будет.</text>
  </string>
     <string id="edik_ataka_dialog_4">  
     <text>Возьму, не откажусь. Спасибо и тебе. Ну, ещё увидимся! До встречи, Эдик.</text>
  </string>  

     <string id="polischuk_start_dialog_0">  
     <text>Здравия желаю, товарищ лейтенант.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_1">  
     <text>Так это ты и есть посыльный из Миротворческого Корпуса?</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_2">  
     <text>Ну, не то чтобы посыльный, просто шёл в эту сторону и согласился передать посылку. На самом деле я корреспондент. Делаю репортаж о Чернобыльской Зоне Отчуждения. Так что мне и самому интересно было побывать на вашей базе.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_3">  
     <text>За посылку от моего брата спасибо, но только тебе следует знать, что здесь закрытый военный объект и никаких интервью мы не даём, никаких материалов отсюда выносить нельзя, тем более фотографировать что бы то ни было. Так что, смотри, не балуй, мои ребята разбираться не станут, если увидят у тебя в руках фотоаппарат, или если ты начнёшь совать свой нос куда не следует.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_4">  
     <text>Да нет, что Вы, меня интересуют только человеческие взаимоотношения в Зоне. Кто чем живёт, как сюда попал, с какими трудностями столкнулся и так далее.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_5">  
     <text>Ну если так, то ладно. Но всё равно, находиться здесь посторонним длительное время запрещено. Так что осмотрись слегка, поговори с бойцами, если хочешь. Но на этом всё.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_6">  
     <text>Ладно, лейтенант, я всё понял. А чего у вас тут такие строгие порядки?</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_7">  
     <text>Как я тебе уже говорил, здесь секретная военная база, и вся информация о том, что здесь происходит, может выйти за пределы забора только по моему особому разрешению. А кроме этого, в последнее время участились случаи дезертирства. Несколько дней назад сбежали двое солдат. Одного нашли и расстреляли. Второй где-то прячется. Но и его мы рано или поздно найдём, далеко не уйдёт. Заховался небось где-нибудь в развалинах каких и ждёт удобного момента, чтобы к уркам в деревню на Миротворческом Корпусе податься. Мы и до них скоро доберёмся.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_8">  
     <text>Так вы что же, без суда и следствия сразу к стенке?</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_9">  
     <text>Военный трибунал не терпит долгих разбирательств. А сбежавшие могли обладать важными сведениями о работе, которая тут проводится. Так что тут без вариантов, чтобы и другим неповадно было. А ты, если вдруг увидишь дезертира в округе или узнаешь, где он прячется, сообщи, я в долгу не останусь.</text>
  </string>
     <string id="polischuk_start_dialog_10">  
     <text>Ну ладно, спасибо Вам лейтенант за информацию. Возьмите Вашу посылку, а я лучше пойду уже.</text>
  </string>

     <string id="dezertir_plan_dialog_0">  
     <text>Ты кто такой и что тут делаешь?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_1">  
     <text>Тише, не шуми. В бегах я. Тут база рядом военная, вот там я служил.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_2">  
     <text>А чего дезертировал-то?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_3">  
     <text>Да всё из-за Полищука. Сука он редкостная, прохода никому из солдат не давал. Каждый день водки нажрётся и лютует, садист, м-мать его. Сижу тут уже третьи сутки, хавчик закончился, вода на исходе. Надо бы на разведку сходить, но боюсь. Да и патронов - кот наплакал... и аптечек нет.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_4">  
     <text>Понятно, а чего тут сидишь? Ведь найдут же, тогда тебе точно хана.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_5">  
     <text>Да я пробовал самостоятельно выбраться с территории Полигона в Промзону. Там, я слышал, такие же как я, беглецы, объединились в группировку. Вот к ним мне надо, но дорогу найти не смог. Знаю, тут рядом деревня есть, там лагерь диггеров. Они точно смогут помочь и показать дорогу в Промзону, но только они со мной разговаривать не будут, не любят они вояк, пристрелят на раз и фамилии не спросят. Главный у них там Эдик. Он сам лично, я слышал, нескольких вояк тихонько замочил. Так, ради интереса.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_6">  
     <text>Ясно. Предлагаю тебе сделку: я помогаю тебе перебраться в деревню диггеров. Договариваюсь с Эдиком, чтобы тебя там не трогали и, возможно, помогли найти путь в Промзону. А ты взамен составляешь для меня подробный план базы, на которой ты служил и рассказываешь мне всё, что знаешь о подземной лаборатории. Годится так?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_7">  
     <text>Ну, в принципе годится. Только я особо ничего не знаю про подземку. Знаю только, что постоянно туда спускают какое-то оборудование и медицинские препараты. Время от времени оттуда кто-нибудь из учёных выходит ненадолго.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_8">  
     <text>Ага, значит лаборатория всё-таки работает. Хорошо. Тогда обозначь ещё на плане точное место входа в эту лабораторию. А я пока пойду в деревню к диггерам, договорюсь насчёт тебя. Всё, до встречи, не скучай!</text>
  </string>
  
  <string id="dezertir_oblom_dialog_0">  
     <text>Ты кто такой и что тут делаешь?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_1">  
     <text>Тише, не шуми. В бегах я. Тут база рядом военная, вот там я служил.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_2">  
     <text>А чего дезертировал-то?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_3">  
     <text>Да всё из-за Полищука. Сука он редкостная, прохода никому из солдат не давал. Каждый день водки нажрётся и лютует, садист, м-мать его. Сижу тут уже третьи сутки, хавчик закончился, вода на исходе. Надо бы на разведку сходить, но боюсь. Да и патронов - кот наплакал... и аптечек нет.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_4">  
     <text>Понятно, а чего тут сидишь? Ведь найдут же, тогда тебе точно хана.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_5">  
     <text>Да я пробовал самостоятельно выбраться с территории Полигона в Промзону. Там, я слышал, такие же как я, беглецы, объединились в группировку. Вот к ним мне надо, но дорогу найти не смог. Знаю, тут рядом деревня есть, там лагерь диггеров. Они точно смогут помочь и показать дорогу в Промзону, но только они со мной разговаривать не будут, не любят они вояк, пристрелят на раз и фамилии не спросят. Главный у них там Эдик. Он сам лично, я слышал, нескольких вояк тихонько замочил. Так, ради интереса.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_6">  
     <text>Ясно. Предлагаю тебе сделку: я помогаю тебе перебраться в деревню диггеров. Договариваюсь с Эдиком, чтобы тебя там не трогали и, возможно, помогли найти путь в Промзону. А ты взамен составляешь для меня подробный план базы, на которой ты служил и рассказываешь мне всё, что знаешь о подземной лаборатории. Годится так?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_7">  
     <text>Ну, в принципе годится. Только я сомневаюсь, что у тебя это получится. На деревню кабаны напали, Эдик о помощи просил. А раз ты здесь, то явно на помощь не пришел. Думаешь Эдик теперь с тобой говорить будет?</text>
  </string>
     <string id="dezertir_oblom_dialog_8">  
     <text>Да уж... Ладно, попытка - не пытка, как товарищ Берия говорил...</text>
  </string>

     <string id="edik_dezertir_dialog_0">  
     <text>Привет, Эдик!</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_1">  
     <text>О-о, Фотограф, ты вернулся. Так просто зашёл или дело какое?</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_2">  
     <text>Да по делу зашёл. Я тут одного дезертира нашёл. Он с украинской военной базы сбежал. Ну, с той, которой лейтенант Полищук командует. Прячется сейчас тот пацан на заброшенной АТП, тут недалеко. Пытался уйти с территории Испытательного Полигона в Промзону, но не смог дорогу найти. Хочет, чтобы вы его к себе на время взяли, но сам прийти боится.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_3">  
     <text>Не люблю я военных... А что это ты за какого-то дезертира просишь? Он что, родственник тебе или друг?</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_4">  
     <text>Да нет, просто мне от него информация одна нужна. Договорились, что он её обменяет на свою безопасность. Вот я и пришёл за него просить.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_5">  
     <text>Ну хорошо. Пусть тогда вступительный взнос несёт - три армейские аптечки, и мы его примем у себя. Но не дай Бог чего чудить начнёт, так пусть тогда на себя пеняет, так ему и скажи.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_6">  
     <text>Да нет у него при себе ничего. Гол как сокол. Давай я за него взнос внесу.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_7">  
     <text>Ладно, давай ты тогда, раз уж тебе так эта информация от беглого нужна. Неси аптечки армейские - и по рукам.</text>
  </string> 
     <string id="edik_dezertir_dialog_8">  
     <text>Лады, принесу.</text>
  </string>
  
   <string id="edik_oblom_dialog_0">  
     <text>Здравствуй, Эдик!</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_1">  
     <text>Ну я Эдик, а ты кто такой будешь?</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_2">  
     <text>Да Фотограф я, может слышал? По делу зашёл. Я тут одного дезертира нашёл. Он с украинской военной базы сбежал. Ну, с той, которой лейтенант Полищук командует. Прячется сейчас тот пацан на заброшенной АТП, тут недалеко. Пытался уйти с территории Испытательного Полигона в Промзону, но не смог дорогу найти. Хочет, чтобы вы его к себе на время взяли, но сам прийти боится.</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_3">  
     <text>Не люблю я военных... Пока мы тут с кабанами хлестались, они небось с вышек смотрели - посмеивались. Да и ты на помощь особо не спешил.</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_4">  
     <text>Да просто мне от него информация одна нужна. Договорились, что он её обменяет на свою безопасность. Вот я и пришёл за него просить.</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_5">  
     <text>Не будет от меня помощи. Тут пацаны полегли, пока ты свои проблемы решал, а они мне роднее, чем твой дезертир.</text>
  </string>
     <string id="edik_oblom_dialog_6">  
     <text>Ну, нет, так нет. Ты уж извини, что так получилось. Пойду я...</text>
  </string>

     <string id="edik_dezertir_dialog_est_0">  
     <text>Принёс я три армейских аптечки.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_est_1">  
     <text>Вот и славно. Теперь можешь сказать своему другу, пусть не ссыт и идёт к нам, не тронем.</text>
  </string>
     <string id="edik_dezertir_dialog_est_2">  
     <text>Хорошо, пойду за ним схожу. Держи аптечки.</text>
  </string>  

     <string id="dezertir_plan_dialog_est_0">  
     <text>Ну что, договорился я с главным у диггеров, с Эдиком. Никто тебя не тронет. Можешь спокойно идти в лагерь к ним. Правда в Промзону тебе никто сейчас дорогу не покажет, так как сами не знают, опытные все в рейде. Вот вернутся... и тогда может быть.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_est_1">  
     <text>Ох, ну спасибо тебе, мужик! А я тебе вот схемку набросал. Только отдам её, когда до места меня проводишь, а то я тебе не доверяю. Войди в моё положение, ты бы и сам никому бы не доверял.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_est_2">  
     <text>Ладно, вставай и пошли. Дорогу сам знаешь, я тебя просто сопровожу до деревни, там и рассчитаемся с тобой.</text>
  </string>

     <string id="dezertir_plan_dialog_finish_0">  
     <text>Ну вот мы и на месте. Давай план базы и располагайся тут пока.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_finish_1">  
     <text>Спасибо тебе, брат - выручил. Вот, держи план. Место входа в подземную лабораторию я обозначил красным крестиком. Вход в конце длинного тоннеля.</text>
  </string>
     <string id="dezertir_plan_dialog_finish_2">  
     <text>Ну вот и славно. Давай план базы и бывай.</text>
  </string>

     <string id="smith_two_dialog_0">  
     <text>Вызывали, генерал?</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_1">  
     <text>Да, Фотограф. Снимки слишком некачественные. Этого я и боялся. Видимо, аномальная активность и повышенный радиационный фон вызывают такой дикий "шум" на изображениях. И даже свинцовый корпус для флеш-карты не помог. А времени, как назло, совсем нет. Нам нужны другие сведения и фотоматериалы. Снимки базы уже не особо нужны. Информации от дезертира достаточно. Эту информацию мы проверим и уже будем решать, что нам с ней делать.</text>
  </string> 
     <string id="smith_two_dialog_2">  
     <text>Так... Какие наши дальнейшие действия?</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_3">  
     <text>Как говорит Марио, дело не в цифровом носителе, а в оптике. Нужен специальный объектив для сложившихся условий. Но сам он такого сделать не сможет.</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_4">  
     <text>А есть специалист, который сможет?</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_5">  
     <text>Есть. Нужно снова наведаться на Полигон и среди персонала персонала учёного по фамилии Дроздов. Этот Дроздов, как говорит Марио, специалист в области оптики и всяких нанотехнологий. Возможно он сможет помочь с нашей проблемой. Я свяжусь с генералом Ворониным и предупрежу о цели твоего визита, чтобы вопросов не было потом.</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_6">  
     <text>Ясно. Снова беготня. К счастью, я люблю это дело.</text>
  </string> 
     <string id="smith_two_dialog_7">  
     <text>Хорошее дело, согласен. Только сначала зайди к полковнику Брауну. </text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_8">  
     <text>Хорошо.</text>
  </string>

     <string id="smith_two_dialog_est_0">  
     <text>Здравия желаю, генерал!</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_est_1">  
     <text>О-о, Фотограф, где так долго пропадал? Время не ждёт, а тебя всё нет и нет. Что там с твоей фотокамерой?</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_est_2">  
     <text>С камерой всё нормально. Правда пришлось побегать, прежде чем удалось провести её модернизацию. Один местный умелец в Баре помог мне в этом. Теперь изображение вполне приемлемое должно быть.</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_est_3">  
     <text>И как же тебе за такой короткий промежуток времени удалось до Бара дойти? Молодец! Готов к дальнейшей работе?</text>
  </string> 
     <string id="smith_two_dialog_est_4">  
     <text>Да, слушаю Вас внимательно.</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_est_5">  
     <text>Основная твоя задача - это проникнуть вглубь Зоны и узнать, что из себя представляет этот источник энергии, или убедиться наверняка, что его не существует. Знаю, что попасть вглубь Зоны будет не просто, но ты справишься. Полковник Браун тебе поможет в этом насколько сможет... Саркофаг ли таит в себе великую тайну или нет, этого никто пока наверняка не знает. В любом случае, мы ждем от тебя конкретную информацию.</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_est_6">  
     <text>Понял. Разберёмся.</text>
  </string>
  
     <string id="smith_two_dialog_foto_0">  
     <text>Что-то ещё, генерал?</text>
  </string>  
     <string id="smith_two_dialog_foto_1">  
     <text>Кроме этого, в процессе продвижения вглубь, тебе необходимо будет сделать фотоснимки некоторых интересующих нас объектов в различных уголках Зоны. Приблизительные места для съёмки этих ключевых объектов я обозначу на карте в твоём ПДА. Ракурс для съёмки выберешь на месте. Главное, чтобы объекты были хорошо видны. Также, прошу тебя найти самый короткий и наиболее безопасный маршрут к центру. Ты сам понимаешь, что это нам пригодится после выявления источника энергии. За выполнение этого задания, кроме обещанного тебе на Большой Земле гонорара, я прибавлю ещё сверху серьёзную сумму. И вот ещё возьми от меня кое-что.... Ну всё. Задача ясна?</text>
  </string>
     <string id="smith_two_dialog_foto_2">  
     <text>Хорошо, сбрасывайте мне всю необходимую информацию на ПДА и я выдвигаюсь.</text>
  </string>  
  
     <string id="brown_tri_dialog_0">  
     <text>Какие новости, полковник?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_1">  
     <text>Есть свежая информация. Нам стало известно, что в Зоне готовится тайная спецоперация под кодовым названием "MOUSETRAP" или по-русски "Мышеловка". По предварительным сведениям, операцию готовят какие-то очень влиятельные олигархи при поддержке правительств нескольких восточных стран. Как ты понимаешь, с финансированием там проблем нет. Главной целью операции является захват необычного источника энергии, о котором в последнее время все только и говорят. По начальным сведениям, операция многоступенчатая, но нам известно только о первой её стадии.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_2">  
     <text>Очень интересно. И какая первая стадия?</text>
  </string> 
     <string id="brown_tri_dialog_3">  
     <text>Первая стадия операции - взять под контроль все важные точки на пути к саркофагу дабы отрезать путь конкурентам и всяким мелким диггерам . На этом этапе, по полученным из центра данным, в операции участвуют несколько самостоятельных групп, состоящих из профессиональных наёмников. Скорее всего они будут действовать крайне осторожно и выйти на их след будет очень непросто. В этом вся сложность, так как найти и обезвредить наёмников нужно как можно раньше, чтобы не допустить осуществления их задачи.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_4">  
     <text>Да уж. Задачка не из простых. Что требуется от меня?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_5">  
     <text>Есть неподтверждённые сведения, что высадка одной группы запланирована в ближайшее время где-то в районе Промзоны. А высадка другой - чуть позже, на территории Аномального Леса. Где-то между Промзоной и Лесом эти две группы должны объединиться. Об остальных группах пока не известно. Твоя задача выследить эти две группы и постараться узнать об их целях, о других спецгруппах и, по возможности, помешать осуществлению их планов. А если выразиться по-русски, то попросту обезвредить. Ну, ты понимаешь...</text>
  </string> 
     <string id="brown_tri_dialog_6">  
     <text>Да, понимаю, конечно. Не вчера на свет родился. Как попасть в Промзону?</text>
  </string> 
     <string id="brown_tri_dialog_7">  
     <text>Промзона - это клоака здешних мест. Там полно всякого отребья. И дезертиры, и мародёры, и просто бандиты. А уж аномалий и мутантов ещё больше. Раньше прямой и безопасный путь в Промзону лежал через Кордон. Переход туда был с нашего Северного Блокпоста. Но после большого выброса, который произошёл около трёх месяцев назад, всё изменилось. Территория Кордона стала "мёртвой зоной". Известный ранее путь на свалку, которую тут ласково местные как раз и окрестили "Промзоной", стал теперь смертельно опасным. Мы были вынуждены закрыть эту дорогу. Через блокпост проход невозможен... Точнее был невозможен... После выброса, который и ты застал, все изменилось. Тем более люди как-то пробираются в Промзону... Мы уже отправили патрульную команду на разведку ближайших окрестностей. Ждём её возвращения с часу на час.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_8">  
     <text>С этим ясно. Вы ещё сказали про какой-то Аномальный Лес. Это где?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_9">  
     <text>Аномальный Лес - это большая территория к северо-востоку от Испытательного Полигона. Думаю не надо объяснять почему лес прозвали аномальным. Место гиблое, но тебе придётся и туда отправиться. Известный путь в Лес раньше лежал как раз с Испытательного Полигона, но с того времени все сильно изменилось. Придется тебе искать самому.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_10">  
     <text>Постараюсь найти. </text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_11">  
     <text>Кстати, переход в Лес должен быть известен Воронину. У них на окраине Леса раньше блокпост был. Поговори с ним. Тем более, что Смит тебя к учёным на Полигон должен был направить по вопросу модернизации твоей камеры. Так ведь?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_12">  
     <text>Да, всё верно.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_13">  
     <text>Вот и хорошо. Как с Ворониным поговоришь и получишь информацию о переходе, возвращайся ко мне. Надеюсь к тому моменту уже вернётся наша разведгруппа. Тогда и скорректируем порядок твоих действий, и уточним основные цели, куда сначала - в Лес или на "Свалку". Да, и возьми флеш-карту. Как модернизируешь камеру, она тебе пригодится.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_14">  
     <text>Хорошо, полковник. Мне пора в путь.</text>
  </string> 

     <string id="drozdov_start_dialog_0">  
     <text>Доброго здравия служителям науки.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_1">  
     <text>И тебе насморк не подхватить, уважаемый. Кто такой будешь?</text>
  </string> 
     <string id="drozdov_start_dialog_2">  
     <text>Я Фотограф, корреспондент, собираю материал о Зоне Отчуждения. И вот возникла у меня тут проблемка одна...</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_3">  
     <text>Материал он собирает... Хернёй вы тут занимаетесь, уважаемый, а не материал собираете. Весь материал уже давно собран. Его столько, что за всю жизнь не обработать... Ладно, мне про Вас говорили. Зачем меня отвлекаете?</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_4">  
     <text>Я, собственно, не отвлекать вас пришёл, а за помощью.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_5">  
     <text>И что же Вам нужно, молодой человек?</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_6">  
     <text>Дело непростое. Я пытался сделать несколько снимков, но получилась какая-то муть. Видимо это из-за аномалий, не помогла даже специальная флешка со свинцовым корпусом. Оптика не справляется. Мне посоветовали обратиться к Вам за помощью, так как Вы вроде бы хороший специалист в этой области. Мне нужны качественные снимки, иначе моя поездка в Зону не будет иметь смысла.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_7">  
     <text>Вот оно что. Да, я специалист в этой области и опыт имею. Я модернизировал пару микроскопов, но на этом все. Я пытался взяться за устройства с более сложной системой линз, но, увы,ничего не вышло.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_8">  
     <text>Так значит Вы мне не сможете помочь?</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_9">  
     <text>Я? Навряд ли. Но могу посоветовать одного человека. Он правда сейчас не здесь. Зовут его Левша. Местный мастер на все руки, "самородок", так сказать. Такое мастерит, диву даёшься. Он-то как раз и настроил телескоп с которым я не справился. Этого диггера Сахаров нашёл в деревне, тут недалеко, и попросил помочь, будучи наслышан ранее о его способностях. Затем Левша некоторое время работал на Сахарова, искал и приносил редкие кристаллы для наших экспериментов. Именно с помощью этих кристаллов он и нашёл способ апгрейда оптики телескопа.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_10">  
     <text>Вы сказали, что Левши сейчас здесь нет. А где я могу его найти?</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_11">  
     <text>Левша - диггер, которых много в последнее время появилось в Зоне. Но такого, как он, больше нет. Слышал я, что Левша не так давно с группой отправился вглубь Зоны. Эти сумасшедшие искатели приключений устроили себе что-то типа бара на территории одной заброшенной фабрики. Говорят, там у них целый форпост со своей инфраструктурой и прочими прелестями. Дорога туда лежит через Промзону. Жуткое место, скажу я тебе. Но другого пути туда я не знаю.</text>
  </string>
     <string id="drozdov_start_dialog_12">  
     <text>Значит его мне нужно искать в неком баре за Промзоной? Понятно. Я как раз скоро буду в тех краях. И да, большое спасибо за информацию. </text>
  </string>

     <string id="voronin_one_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте, генерал. Я вот снова к Вам.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_1">  
     <text>Слушаю тебя, Фотограф.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_2">  
     <text>Мне нужно попасть в Аномальный Лес. Браун говорит, что у Вас там блокпост. Можете поделиться подробностями?</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_3">  
     <text>Ну, блокпоста нашего в Лесу больше нет. Не спрашивай почему, ничего сверхъестественного для Зоны... Всякие муть теперь через Лес бесконтрольно попадает в Зону. Но мы туда обязательно вернёмся и восстановим порядок. А известный нам переход в Лес, к сожалению, теперь заблокирован аномалиями. Но нам точно известно, что в Лес есть короткая и относительно безопасная дорога из Промзоны. Где именно не подскажу, но где-то там узкая тропинка точно есть. В Промзону дорога лежит с территории Миротворческого Корпуса, но насколько мне известно, с некоторых пор и она неактуальна.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_4">  
     <text>Браун сказал, что они как раз разведывают те места. Возможно всё не так уж и плохо.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_5">  
     <text>Не думаю, что Миротворцам удастся отыскать безопасный переход, а точнее даже уверен в обратном. Но есть запасной вариант. Где-то здесь обитает отшельник по кличке Харон. Среди местных искать его нет смысла... Он в Зоне с самого её начала и ходят слухи, что он тут знает каждую тропинку. Он точно должен знать как попасть в Промзону и возможно даже в Лес. Поищи его. Думаю он точно не в АТП и не среди диггеров. С нами он разговаривать не будет, а вот с тобой вполне возможно. Дам тебе один совет: Харон шибко самолюбив. Поэтому скажи ему, например, что восхищён слухами о том, какой он мудрый и опытный хрен.</text>
  </string>   
     <string id="voronin_one_dialog_6">  
     <text>Всё понятно. Спасибо Вам за информацию. Постараюсь найти его. Если получится, потом как-нибудь расскажу Вам о результатах.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_7">  
     <text>Слушай, тогда у меня будет к тебе просьба. Мы, когда в спешке покидали блокпот в Лесу, уходили налегке. Теперь из-за выброса тропа в Лес стала недоступной. Как ты наверное уже знаешь, в Зоне, если дорога в одну сторону недоступна, то в обратную сторону она скорее всего свободна. Так вот, я прошу тебя разведать обратный переход из Леса сюда. Я тебе на карте обозначу примерное место, где следует искать начало дороги на Полигон. Постарайся вернуться именно этим путём, и потом покажешь на карте мне этот маршрут. В долгу не останусь. Я могу на тебя рассчитывать?</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_8">  
     <text>Вы можете, конечно, обозначить место на карте. Но ничего обещать не могу.</text>
  </string>

     <string id="brown_tri_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую, полковник.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_1">  
     <text>Ну что, Фотограф, какие дела у нас?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_2">  
     <text>Поговорил я с Ворониным. Говорит, что прежний маршрут в Лес стал теперь недоступен. Известный и относительно безопасный путь в Аномальный Лес возможен только с территории Промзоны. Так что, получается, что мне по-любому нужно идти в Промзону. Что там с вашей разведгруппой? Надежда только на них.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_3">  
     <text>Группа вернулась. Переход вроде бы есть, но весь маршрут они разведать так и не смогли. Зона всячески мешала. Так что дело принимает довольно рискованный и неприятный оборот, придётся тебе надеяться только на свою интуицию и удачу. Я тебе выдам спецпропуск на наш северный блокпост. Предъявишь его командиру, и тебя пропустят через ворота.Ц Дальше действуй самостоятельно. Посмотрим, что у тебя получится.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_4">  
     <text>Хорошо. Уточните мою задачу по операции "Мышеловка".</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_5">  
     <text>В принципе, в общих чертах я тебе всё объяснил. Если ещё раз коротко, то тебе нужно выйти на след группы наёмников, нужно найти тропу из Промзоны в Лес, затем проследить за наемниками до точки перехода. Главное не спугнуть их раньше времени, дабы те не предупредили своих. После обнаружения первой группы у точки перехода, эту группу необходимо обезвредить. Затем нужно узнать путь и место встречи с другой группой. Другую группу тоже нужно обезвредить. У главаря нужно забрать ПДА. Только не спугни их раньше времени. После завершения этого этапа, тебя будет ждать на Полигоне, на территории российской базы, мой связной. Через него передашь все полученные сведения и получишь дальнейшие инструкции. Всё понятно?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_6">  
     <text>Да, мне всё ясно, полковник.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_7">  
     <text>Да, и ещё: есть сведения, о группе отвлекающего действия. Они высадятся там же, в Промзоне. Что это за группа и как она будет действовать - неизвестно. Так что повнимательней там. И вот кое-что для тебя.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_est_8">  
     <text>Хорошо, полковник, давайте снаряжение и я пойду.</text>
  </string>  

     <string id="brown_tri_dialog_not_0">  
     <text>Приветствую, полковник.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_1">  
     <text>Какие у нас дела?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_2">  
     <text>Навестил я Воронина. Говорит, что прежний маршрут в Лес теперь недоступен. Известный и относительно безопасный путь туда возможен только с территории Промзоны. Поэтому мне по-любому нужно идти в Промзону. Кстати, что там с вашей разведгруппой?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_3">  
     <text>Группа вернулась. Переход вроде бы есть, но весь маршрут они разведать так и не смогли. Говорят, что Зона водила их кругами и в итоге вывела обратно на блокпост. Дело дрянь. Нам не остаётся ничего кроме как надеяться на твою смекалку и удачу. Я тебе выдам спецпропуск на наш северный блокпост. Предъявишь его командиру. Началом перехода в Промзону является старая дорога, которая ведёт на север от блокпоста. Дальше действуй самостоятельно. Может тебе удастся отыскать тропинку, хотя я сильно сомневаюсь в этом.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_4">  
     <text>На самом деле, мне Воронин дал наводку на одного старого диггера-отшельника. Я его отыскал на Полигоне. Странный тип... Он за одну небольшую услугу отметил мне на карте тайную тропу отсюда в Промзону. Теперь уточните мою задачу по операции "Мышеловка", и я выдвигаюсь в путь. А насчёт отшельника: я не стал ничего предпринимать раньше времени. Оставил пока все на самотёк. Харон попросил меня отнести в Промзону посылку в небольшом запаянном контейнере для какого-то Лукаша. Этот Лукаш, по словам Харона, собрал в Промзоне отряд из дезертиров. Возможно этот персонаж окажется поразговорчивее.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_5">  
     <text>Про отшельника интересные сведения. Не слышал о нем. И ты правильно сделал, что ничего не предпринял. Тут нужно действовать грамотно. Теперь ещё раз коротко: тебе нужно выйти на след группы наёмников, нужно найти тропу из Промзоны в Лес, затем проследить за наемниками до точки перехода. Главное не спугнуть их раньше времени, дабы те не предупредили своих. После обнаружения первой группы у точки перехода, эту группу необходимо обезвредить. Затем нужно узнать путь и место встречи с другой группой. Другую группу тоже нужно обезвредить. У главаря нужно забрать ПДА. Только не спугни их раньше времени. После завершения этого этапа, тебя будет ждать на Полигоне, на территории российской базы, мой связной. Через него передашь все полученные сведения и получишь дальнейшие инструкции. Всё понятно?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_6">  
     <text>Да, мне всё ясно, полковник. А почему через связного, а не напрямую Вам?</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_7">  
     <text>Потому что я вскоре отлучусь на неопределённое время. Куда и зачем - сказать не могу, дело секретное. Да, и ещё: есть сведения, о группе отвлекающего действия. Они высадятся там же, в Промзоне. Что это за группа и как она будет действовать - неизвестно. Так что повнимательней там. И вот кое-что для тебя.</text>
  </string>
     <string id="brown_tri_dialog_not_8">  
     <text>Спасибо за информацию, полковник. Мне пора. </text>
  </string>

     <string id="haron_start_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте.</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_1">  
     <text>А ты кто такой, и что тебе тут надо?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_2">  
     <text>Я пришёл к тебе за помощью, так как кроме тебя никто не в состоянии. Люди говорят, что более опытного диггера во всей Зоне не найти.</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_3">  
     <text>Лестно мне слышать, что обо мне говорят. Так что тебе нужно, бродяга?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_4">  
     <text>Мне нужно попасть в Промзону, а ещё лучше - узнать про тропинку в Аномальный Лес. Вот только дорогу туда никто не знает. Может быть ты сможешь подсказать мне какие-то относительно безопасные тропки? Не бесплатно, конечно.</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_5">  
     <text>Ну, предположим, я знаю как пройти в Промзону и в Лес. А откуда мне знать, что ты не лазутчик военных? Или может ты один из этих дезертиров-анархистов, которые как крысы ломятся в эту грёбаную Промзону, в надежде увидеть там "Райское место"? А может ещё хуже: ты сумасшедший, сбежавший из психушки. Кому взбредёт в голову, кроме меня конечно, в одиночку отправиться на свалку и, тем более, в Аномальный Лес?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_6">  
     <text>Не-не, я простой корреспондент, собираю интересный материал о Зоне Отчуждения. А в Промзоне и в Лесу, говорят, есть на что посмотреть. Хочешь, я и о тебе напишу, а могу и сфотографировать.</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_7">  
     <text>Не вздумай даже! Никаких фотографий! Узнаю, что где-то всплыла фотография со мной, ты труп. </text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_8">  
     <text>Понял-понял. Не горячись ты так. Просто скажи чего хочешь за эту инфу. </text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_9">  
     <text>В другой бы раз и разговаривать с тобой не стал, но сейчас мне нужен курьер который кое-что доставит на Промзону. Ты сойдёшь. Я бы сам это сделал, да вот только есть неотложные дела в другом месте. Хоть на части разрывайся. Поэтому придется идти на риск, хоть это и не в моих правилах... Считай тебе повезло. Зона привела тебя в нужное место в правильное место. Только смотри, не дай Зона, - обманешь меня - из-под земли достану! А ты вообще понимаешь насколько опасными являются эти места, которые ты собрался посетить?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_10">  
     <text>Договорились. И я сюда не случайно забрёл, мне много где побывать довелось. И много чего повидать. Так что посылку передам в целости и сохранности. Рассказывай, что и как. И еще, я так и не понял, ты знаешь дорогу в Аномальный Лес?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_11">  
     <text>Ну я так и понял, да. Человек ты, видно, опытный. Теперь к делу: в Лес пути отсюда пока нет, попасть туда можно будет через Промзону. Я тебе обозначу на карте маршрут. С собой я тебе дам небольшой запаянный контейнер. Не вздумай его открывать! На свалке отыщешь человека по кличке "Лукаш". Он собрал себе немалую команду из дезертиров. Ему посылку и передашь. Я предупрежу Лукаша, что послал к нему посыльного. Потом у него спросишь - он тебе сможет подсказать, как попасть в Лес из Промзоны. А с тобой мы ещё обязательно увидимся. Всё понял?</text>
  </string>
     <string id="haron_start_dialog_12">  
     <text>Всё понял. Доставай свою посылку и вот карта.</text>
  </string>

     <string id="osvedom_start_dialog_0">  
     <text>Добрый день. Ты связной полковника Брауна?</text>
  </string>
     <string id="osvedom_start_dialog_1">  
     <text>Да это я. А ты и есть Фотограф, как я понимаю?</text>
  </string> 
     <string id="osvedom_start_dialog_2">  
     <text>Совершенно верно. У меня информация для полковника Брауна. Велено было передать через тебя, но я всё-таки лучше сам бы передал информацию ему.</text>
  </string>
     <string id="osvedom_start_dialog_3">  
     <text>Брауна сейчас на базе нет. Он на важном задании, о котором никто не должен знать. Так что давай мне всю добытую информацию. Дальше связь с полковником будешь держать через меня. Через некоторое время я тебе сообщу о дальнейших действиях.</text>
  </string>
     <string id="osvedom_start_dialog_4">  
     <text>Хорошо. Вот два ПДА главарей наёмников. Там много всего интересного. И передайте, что по поводу отшельника пока ничего конкретного разузнать не удалось, кроме того, что он лучший в Зоне проводник.</text>
  </string>

     <string id="voronin_one_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую, генерал!</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_est_1">  
     <text>Рад видеть, Фотограф. Чего расскажешь хорошего?</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_est_2">  
     <text>Я нашел безопасный путь в Лес. Так что теперь сообщение между Полигоном и Лесом открыто. Разрешите ваш ПДА. </text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_est_3">  
     <text>Отличная работа, Фотограф! Я, как и обещал, в долгу не останусь. Держи вот благодарность от нашей стороны. И ещё: зайди к моему заместителю, полковнику Петренко. У него для тебя дело есть интересное.</text>
  </string>
     <string id="voronin_one_dialog_est_4">  
     <text>Абакан, да не простой. Спасибо. Обязательно посмотрите мои разведданные.</text>
  </string>   
  
   <string id="saharov_glook_0">  
     <text>Мне нужна Ваша помощь, профессор.</text>
  </string>
     <string id="saharov_glook_1">  
     <text>Рад видеть, Фотограф. Что с Вами случилось? Рассказывайте.</text>
  </string>
     <string id="saharov_glook_2">  
     <text>Похоже, я нахватался глюков от этих кристаллов и теперь вижу галлюцинации даже когда этих кристаллов нет при мне.</text>
  </string>
     <string id="saharov_glook_3">  
     <text>Я Вас предупреждал, чтобы Вы избегали долгого соседства с этими коварными творениями. Слишком продолжительный контакт с ними вызвал у Вас изменения мозговой деятельности. К счастью, они обратимы. Я сделаю Вам инъекцию специального препарата - и всё пройдет. Это не очень приятная процедура, но другого выхода нет. Потерпите?</text>
  </string>
     <string id="saharov_glook_4">  
     <text>Профессор, я уже столько перенёс, что Ваши уколы меня пугают меньше всего. Давайте, колите быстрее.</text>
  </string> 
 
  <string id="pruha_0">  
     <text>Привет. Кто таков будешь, и зачем я тебе понадобился?</text>
  </string> 
  <string id="pruha_1">  
     <text>Зовут меня Дзяо Мэнь. Я штатный корреспондент газеты китайских коммунистов "Женьминь Жибао".</text>
  </string>
  <string id="pruha_2">  
     <text>Чего "жибао"?!</text>
  </string>
  <string id="pruha_3">  
     <text>"Женьминь... Жибао".</text>
  </string>
  <string id="pruha_4">  
     <text>Аааа... Теперь понятнее стало... Так бы сразу и говорил! Ты какими судьбами тут?</text>
  </string>
  <string id="pruha_5">  
     <text>Я пишу для своей газеты очерки о Зоне. Они очень популярны у меня на родине. Так вот, я подумал, что такой опытный фотограф смог бы мне фотографий отснять для моих статей. Не бесплатно, конечно.</text>
  </string>
  <string id="pruha_6">  
     <text>Хм... Отснять можно, конечно. Но что конкретно тебя интересует? Тем более, что не задаром.</text>
  </string>
  <string id="pruha_7">  
     <text>Моим читателям были бы интересны выдающиеся личности, которые могут повлиять или уже повлияли на ход событий в Зоне, объекты значимые. Массовка отмычек им не интересна будет. Нужны яркие персонажи. Ты мне их фото предоставишь, а я очерк о них напишу. Редакторы будут довольны.</text>
  </string>
  <string id="pruha_8">  
     <text>А как же аномалии, мутанты? Это же действительно необычно!</text>
  </string>
  <string id="pruha_9">  
     <text>У нас серьезная газета. Мы не пишем того, что не проверено и не достоверно известно. Оставим эти явления для освещения научным и бульварным газетам.</text>
  </string>
  <string id="pruha_10">  
     <text>Цели понятны. Каковы условия сделки?</text>
  </string>
  <string id="pruha_11">  
     <text>Я буду брать у тебя снимки по тысяче за штуку партиями по десять фотографий, чтобы на статью хватило. Устроит?</text>
  </string>
  <string id="pruha_12">  
     <text>Нормальные деньги за такую работу. По рукам, будут тебе фотки. Только на суперкачество не рассчитывай, Зона всё-таки. Снимать придётся в непростых условиях. Кстати, а чего ты тут в гараже окопался? Места себе получше не нашел? На фабрике, поди, повыше было бы.</text>
  </string>
  <string id="pruha_13">  
     <text>Я на суперкачество фотоматериала и не претендую. Главное, чтобы можно было личность разглядеть. А по поводу моего расположения: я когда сюда шел, видел деда какого-то на крыше котельной возле трубы. Хотел было на фабрике осесть, да боязно стало... Есть там кто-то... Или что-то... Ты у нас смельчак, вот и сходи посмотри. А мне и тут хорошо.</text>
  </string>
  <string id="pruha_14">  
     <text>Ну-ну... Сиди в гараже. До встречи, корреспондент Дзяо.</text>
  </string>

  <string id="pruha_photos0">  
     <text>Привет. Имею кое-что для тебя.</text>
  </string> 
  <string id="pruha_photos1">  
     <text>Неужели отснял для меня фотоматериал? Давай сюда скорее и держи свои деньги как и договаривались.</text>
  </string>
  <string id="pruha_photos2">  
     <text>Забирай фотографии. Как я и говорил, качество не ахти, но в принципе всё разборчиво. Будут еще снимки - заскочу. Творческих успехов тебе.</text>
  </string>

  <string id="ded_start_dialog_0">  
     <text>Приветствую, дедуля.</text>
  </string>  
  <string id="ded_start_dialog_1">  
     <text>И тебе не хворать, хлопчик. Что привело тебя в эти гиблые места?</text>
  </string>
  <string id="ded_start_dialog_2">  
     <text>Вообще-то, мне один человек назначил здесь встречу. Сказал, что будет ждать в хижине Лесника. Я так полагаю, что это Вы и есть Лесник.</text>
  </string>
  <string id="ded_start_dialog_3">  
     <text>Да какой я теперь Лесник... Раньше да, был я Лесничим в этих местах, но это давно было. Теперь я тут травы разные да грибы собираю. На Большой Земле мне места не нашлось. Да мне и тут неплохо, моё это место. А человек, который тебе встречу назначил, он придёт, не волнуйся. Скоро придёт, ты пока отдохни мальца, расскажи деду, что там в миру творится.</text>
  </string>
   <string id="ded_start_dialog_4">  
     <text>Так вы знаете Связного?</text>
  </string>
   <string id="ded_start_dialog_5">  
     <text>Ну, для кого Связной, а для меня Генка-шалопай. Племянник он мой... Придёт он скоро, подожди немного. Лучше расскажи-ка мне пока, кто ты такой и что делаешь в наших краях, и что вообще в мире происходит, а то ни радио, ни телевидение тут не работает, только слухами и живу.</text>
  </string>
   <string id="ded_start_dialog_6">  
     <text>Вон оно что, ясно. Я фотограф. Собираю материал для репортажа о Чернобыльской Зоне. Племянник Ваш является связным между мной и одним офицером миротворцев. Мне нужно попасть вглубь Зоны, чтобы добыть самые интересные материалы и сделать фотографии. А в мире ничего особенного не происходит. Всё как и было раньше. Политики в свои игры играют, а народ - в свои.</text>
  </string>
   <string id="ded_start_dialog_7">  
     <text>Да... Немногословен, ты хлопец. Ну да ладно. И на том спасибо. Постой, вроде идёт кто-то...</text>
  </string>
   <string id="ded_start_dialog_8">  
     <text>Разве? Я ничего не слышу пока.</text>
  </string>

  <string id="osvedom_one_dialog_0">  
     <text>Моё почтение.</text>
  </string> 
  <string id="osvedom_one_dialog_1">  
     <text>И снова здравствуй, Фотограф. Я пару часов назад встречался с полковником Брауном. ПДА главарей наёмников, которые ты раздобыл, многое прояснили. Для тебя есть новое задание.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_2">  
     <text>Слушаю внимательно.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_3">  
     <text>Полковник со своей группой был здесь, в Лесу. Сейчас они двинулись в северо-восточном направлении. Зачем, не могу тебе сказать, не положено. Проводником у них был один из местных по кличке Сутулый. Он вывел группу Брауна из Леса, получил свой гонорар и теперь скорее всего вернулся вместе с дружками в свой лагерь, чтобы это дело "обмыть". Они называют себя "Охотники". Безбашенные ребята, но, к слову сказать, смелости им не занимать, хотя и барыги. Охотятся в Лесу на всяких мутантов, собирают разные их части и потом продают учёным для экспериментов.</text>
  </string> 
  <string id="osvedom_one_dialog_4">  
     <text>Что-то я слабо улавливаю, к чему Вы мне всё это рассказываете.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_5">  
     <text>А ты не торопи. Сейчас поймёшь. Перед тем самым большим выбросом, когда ещё были безопасные маршруты в Зоне, группа немецких учёных, в сопровождении своего миротворческого спецназа, отправилась в Припять через Мёртвый Город. Довольно большая группа была. Что там у них за интерес был в Припяти я не знаю. Проводником у них был один из этих самых Охотников. Выброс как раз застал эту группу где-то в Припяти. После выброса от них не было никаких известий и их заочно все похоронили. А тут вчера на связь с Брауном вышел Генрих - командир спецназовцев, ну тех, что в сопровождении были. Почему связался именно с Брауном? Да просто полковник сам снаряжал и инструктировал эту группу перед их походом в Припять и, вдобавок ко всему, друг его давний там, Джаггером зовут. Так вот, связь была неустойчивой, но всё же понятно, что группа жива и находится где-то в Мёртвом Городе.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_6">  
     <text>Так, интересно. И чего же они не возвращаются?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_7">  
     <text>В том-то и дело, что они там оказались в ловушке. Подробностей не известно, но ясно одно - выйти оттуда они не могут. А кроме этого, по словам Генриха, они, выходя из Припяти, напоролись на довольно большую и хорошо вооружённую группу наёмников. Была короткая перестрелка, и потом наёмники куда-то исчезли, а немцы так и не смогли найти выход из города. В общем, застряли там. Запутанная история... Кое-как наладив связь, они вышли на Брауна. Полковник сам порывался было пойти к ним на помощь, но у него сейчас более важное дело. Потому и просит тебя попытаться помочь немецким учёным и сопровождающим их спецназовцам выбраться из Мёртвого Города, а заодно и выяснить, что за наёмники им встретились. Похоже это ещё одна из нескольких групп, проникших тайно в Зону в поисках источника энергии. Но уж больно далеко они забрались, а это чревато последствиями, понимаешь?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_8">  
     <text>Понимаю. Только как я могу им помочь, если не знаю, как попасть в Мёртвый Город? Мне и самому туда бы надо на самом деле.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_9">  
     <text>А вот тут как раз и может помочь тот самый проводник-Охотник. Как я тебе говорил - в Лесу у Охотников лагерь. И сейчас они должны быть там. Браун пытался у Сутулого узнать - кто был проводником немцев, но, как выяснилось, проводник тот некоторое время назад отбился от Охотников и подался куда-то к Диггерам. Времени допытываться у полковника не было, спешил он, поэтому просит тебя, как дипломата, выяснить у Сутулого, где можно найти того проводника. И потом, с его помощью, постараться добраться до Мёртвого Города и помочь немцам выбраться оттуда, а заодно и собрать сведения о встреченной ими группе наёмников. Браун просил передать, что если у тебя всё получится как надо, награда за спасение будет адекватной. Охотников найдёшь в восточной части Леса, недалеко от болотистого озера. Там у них стоянка. Ну что скажешь? По силам тебе такое дело?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_10">  
     <text>Конечно. Тем более, что здесь и мой интерес есть.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_11">  
     <text>Ну вот и славно. Я пока тут с дедом побуду, а потом буду ждать тебя с новостями в Баре. Найдёшь меня в вагончике, который рядом с бункером Левши. Да и вот ещё что: полковник просил передать тебе посылку, держи.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_one_dialog_12">  
     <text>Давайте посылку, и до встречи в Баре после выполнения задания.</text>
  </string> 

  <string id="sut_start_dialog_0">  
     <text>Доброго дня, уважаемый. Видимо ты и есть Сутулый?</text>
  </string> 
  <string id="sut_start_dialog_1">  
     <text>Здорово. Ну я Сутулый. А ты кто такой будешь?</text>
  </string> 
  <string id="sut_start_dialog_2">  
     <text>Я Фотограф. Корреспондент. Собираю материал для репортажа о ЧЗО. Дело у меня к тебе есть.</text>
  </string> 
  <string id="sut_start_dialog_3">  
     <text>Корреспондент, говоришь? Дело, говоришь, есть? Интересно. Что-то за последнее время у всех ко мне дела появились. Я прямо-таки популярным становлюсь. Что за дело, выкладывай.</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_4">  
     <text>Мне нужно попасть в Мёртвый Город. Есть сведения, что один из ваших знает туда дорогу. Мне бы с ним договориться, чтобы он выступил в качестве проводника или рассказал как попасть туда. Знаю, что его сейчас здесь нет. Как бы мне с ним встретиться?</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_5">  
     <text>Не, ну вы прям все сговорились. Нахрена тебе в Мёртвый Город? Он так и называется, потому что там нехрен делать живому человеку. Там зомби больше, чем деревьев. Живой там быстро становится мёртвым, уж я-то это точно знаю, и ноги моей там не будет ни за какие деньги, это уж точно.</text>
  </string> 
  <string id="sut_start_dialog_6">  
     <text>Оттуда нужно людей вытащить. Застряли они там, надо помочь.</text>
  </string> 
  <string id="sut_start_dialog_7">  
     <text>Да в курсе я, в курсе. Тут один миротворец интересовался уже. Ты никак на америкосов работаешь?</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_8">  
     <text>Да нет, просто мне самому туда надо, а тут попросили помочь. Почему бы и нет, мне же всё равно по дороге как бы. А заодно и деньжат неплохих поднять можно будет.</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_9">  
     <text>О-о, да ты коммерсант, как я погляжу, да ещё и рисковый. Уважаю... Да только и я тоже коммерсант. Как ты знаешь, в наше время информация очень дорого стоит, а здесь, в Зоне, вдвойне. Так что, если хочешь получить от меня сведения, придётся отработать.</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_10">  
     <text>Я готов заплатить за информацию о проводнике, который знает дорогу в Мёртвый Город.</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_11">  
     <text>Заплатить не надо, надо отработать. Короче, тут недалеко озеро заболоченное есть. Там один наш кореш на свиней мутировавших охотился и пропал. Искали мы его, но так и не нашли. Видимо его твари болотные в катакомбы затащили, которые в аккурат под озером расположены. А у кореша того контейнер был, наполненный всякими свиными глазами и собачьими хвостами. Попробуй разыскать труп нашего другана или то, что от него осталось, и принеси мне его контейнер. За это я тебе расскажу, где найти проводника. Ну что, годится такой бартер?</text>
  </string>
  <string id="sut_start_dialog_12">  
     <text>Годится. Жди, я скоро.</text>
  </string>
  
   <string id="sut_start_dialog_est_0">  
     <text>Я вернулся. Труп вашего друга в катакомбах нашёл. Кейс вот он.</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_1">  
     <text>Да, жаль охотника. Хороший был малый... Ну а ты - молодец! Давай кейс и, как я и обещал, расскажу где тебе найти проводника.</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_2">  
     <text>Э, нет. Кейс - он вот, так что давай сначала информацию, а потом забирай кейс.</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_3">  
     <text>Ну что ж, справедливо. Значит, слушай сюда. Проводника, который водил в Мёртвый Город группу, которую ты ищешь, звали Филин. Он был одним из нас, но некоторое время назад решил присоединиться к Диггерам. Я на него не обижаюсь. Он выкуп принёс, и мы расстались друзьями. Сначала Филин с каким-то Эдиком на Испытательном Полигоне крутился, а потом примкнул к группе диггеров, у которых за старшего человек по кличке Левша, может слышал о таком?</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_4">  
     <text>Левшу я знаю. Я с ним в Баре познакомился.</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_5">  
     <text>Вот именно где-то в Баре и следует искать теперь Филина, если конечно его мутанты ещё не загрызли. Поговори там с бывалыми людьми, наверняка подскажут, где его побыстрее найти. Найдёшь Филина, скажи, что я тебе его порекомендовал в качестве самого лучшего проводника, иначе он с тобой вряд ли будет разговаривать о походе в Мёртвый Город. Так что - вот тебе исчерпывающая информация о проводнике. Теперь давай кейс и - удачи.</text>
  </string>
   <string id="sut_start_dialog_est_6">  
     <text>Держи кейс. Наверняка ещё свидимся. Спасибо тебе, Сутулый, и до встречи.</text>
  </string>

   <string id="filin_poisk_dialog_0">  
     <text>Привет, дружище. Мне нужен диггер по прозвищу Филин. Не знаешь, где его найти?</text>
  </string> 
   <string id="filin_poisk_dialog_1">  
     <text>Иди поспрашивай у пацанов, может знает кто.</text>
  </string>
   <string id="filin_poisk_dialog_2">  
     <text>Хорошо.</text>
  </string> 

   <string id="brom_about_filin_dialog_0">  
     <text>Приветствую, дружище. Я ищу диггера по прозвищу Филин. Не знаешь, где его найти?</text>
  </string>
   <string id="brom_about_filin_dialog_1">  
     <text>Так тут он. Пять минут назад с ним только разговаривали. А зачем он тебе понадобился?</text>
  </string>
   <string id="brom_about_filin_dialog_2">  
     <text>Мне нужно попасть в Мёртвый Город. Говорят, что кроме Филина никто лучше дорогу туда не знает.</text>
  </string>
   <string id="brom_about_filin_dialog_3">  
     <text>Вон оно что... А не боишься ли ты в Мёртвый Город в одиночку соваться?</text>
  </string>
   <string id="brom_about_filin_dialog_4">  
     <text>Боюсь, конечно, но дело у меня там важное есть. Придётся рискнуть. Так где мне Филина-то найти?</text>
  </string>
   <string id="brom_about_filin_dialog_5">  
     <text>Филин сейчас пошёл к себе. Найдёшь его в кирпичной пристройке. Как выйдешь из этого бункера, так сразу налево.</text>
  </string>  
   <string id="brom_about_filin_dialog_6">  
     <text>Всё понял. Спасибо тебе! Пойду познакомлюсь с этой "редкой птицей".</text>
  </string> 
   <string id="brom_about_filin_dialog_7">  
     <text>Постой, тут дело есть. Раз уж ты собрался в Мёртвый Город, значит действительно смелости тебе не занимать. Может заодно кое-что и для меня там сделаешь? Короче, могу предложить работу, за которую хорошо заплачу. Ты иди вначале с Филином поговори, а потом, если не передумаешь в Мёртвый Город идти, зайди ко мне, я подробно всё тебе расскажу.</text>
  </string> 
   <string id="brom_about_filin_dialog_8">  
     <text>Хорошо, договорились.</text>
  </string>

   <string id="filin_start_dialog_0">  
     <text>Приветствую. Ты, видимо, и есть Филин?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_1">  
     <text>Да, это я. А ты кто такой будешь? Что-то я тебя раньше здесь не видел.</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_2">  
     <text>Я Фотограф. В Зоне совсем недавно. Собираю материал для репортажа. Во многих местах уже побывал: на Испытательном Полигоне, на Болотах, в Промзоне и в Аномальном Лесу. Теперь вот вглубь Зоны продвигаюсь. Мне тебя порекомендовал Сутулый.</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_3">  
     <text>О-о, Фотограф. Слышал о тебе от Левши. За то, что помог ребятам Бар от мутантов зачистить, тебе респект и уважение. Молодец. Так что конкретно ты от меня хочешь? Что тебе Сутулый сказал?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_4">  
     <text>Мне нужно попасть в Мёртвый Город и говорят, ты можешь помочь с этим. Ты недавно водил туда группу немецких учёных в сопровождении спецназовцев. Так вот их я и ищу.</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_5">  
     <text>Вот оказывается куда тебя несёт, парень... Мёртвый Город - гиблое место. Да и слышал я, что та группа под выброс попала. И вроде все, кто там был, сгинули. </text>
  </string> 
   <string id="filin_start_dialog_6">  
     <text>Да нет. Живы они. Из Припяти вышли и застряли в Мёртвом Городе. Мне нужно постараться помочь им оттуда выбраться. Понимаешь, какой замечательный сюжет для моего репортажа в итоге получится?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_7">  
     <text>Ну ты смельчак... Я тебе могу помочь, но только и ты кое-что для меня сделай, раз уж по Зоне путешествуешь.</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_8">  
     <text>А что требуется сделать?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_9">  
     <text>Да понимаешь, тут у одной особы скоро день рождения. Хочу её удивить. Короче, нужны мне две бутылки вина. И главное - я знаю где их можно быстро достать, да вот только мне туда дорога заказана... Был небольшой конфликт, так сказать... А ты, наверняка, как нейтральный человек, да ещё и корреспондент, сможет без проблем появиться там и принести мне пару бутылок вина.</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_10">  
     <text>Уж не Грета ли та самая особа? И куда идти-то надо?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_11">  
     <text>Грета, она самая... Ладно, не твоё дело... Давай по теме. Идти тут недалеко совсем, на Болота. Ты же вроде бывал там и знаешь тамошних обитателей. Я про учёных. Им вино в качестве лекарства поставляют. Типа, чтоб радиацию выводить, водку-то они не пьют. Поговори с ихним завскладом, с Лазаревым. Постарайся у него пару бутылочек сторговать. Сможешь сделать? А я тебе, в твоём ПДА, отмечу короткий и безопасный путь из Бара, прямиком на Болота и обратно, в обход Промзоны. Ну что, по рукам?</text>
  </string>
   <string id="filin_start_dialog_12">  
     <text>Ну, попробую, конечно. Отмечай дорогу из Бара на Болота, и я пошёл.</text>
  </string>

   <string id="lazarev_vino_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте, уважаемый.</text>
  </string>
   <string id="lazarev_vino_dialog_1">  
     <text>С чем пожаловал, Фотограф?</text>
  </string> 
   <string id="lazarev_vino_dialog_2">  
     <text>Да вот хочу прикупить у вас пару бутылочек вина. Продадите?</text>
  </string> 
   <string id="lazarev_vino_dialog_3">  
     <text>Я бы продал, если бы было. Последний вертолёт, с грузом для нас, рухнул недавно посреди Болот. Что ценного уцелело, мы оттуда по возможности вынесли. Но не всё... Многое так там и осталось разбросанным вокруг места крушения. А когда последнюю ходку делали, то напоролись на болотных тварей. Одного солдата из охраны потеряли. Больше туда никто идти не хочет. Но если желаешь рискнуть, то можешь сходить туда. Тут недалеко, в южной части Болот вертушка лежит. Может и найдёшь там где-нибудь вино, а может и ещё чего ценного там обнаружишь. Только будь осторожнее. Если мутантов увидишь, ноги в руки - и бегом оттуда. Это мой тебе совет. И ещё: рекомендую тебе пополнить запасы патронов. У меня можешь недорого закупиться.</text>
  </string>
   <string id="lazarev_vino_dialog_4">  
     <text>Спасибо за наводку. Посмотрим, что там уцелело.</text>
  </string>

   <string id="filin_vino_dialog_0">  
     <text>У меня для тебя кое-что есть. Красное и белое.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_1">  
     <text>О-о, даже выбор будет! Спасибо тебе.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_2">  
     <text>Теперь твой ход.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_3">  
     <text>Базару ноль. Только сам я тебя проводить не смогу, но подробный маршрут обозначу. Давай вино, а я пока сброшу тебе данные о переходе отсюда в Мёртвый Город.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_4">  
     <text>Жаль, что сам не сможешь проводить меня туда... Ну ладно, а обратную-то дорогу из Мёртвого Города, надеюсь, тоже покажешь?</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_5">  
     <text>Так ведь ты же об обратном пути вроде не спрашивал…</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_6">  
     <text>Издеваешься? На кой хер мне билет в один конец? </text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_7">  
     <text>Да ладно тебе, не кипишуй. Есть выход из города. Только не сюда, в Бар, а немного в другое место. Вот оттуда уже можно будет спокойно добраться и до Бара. Правда крюк придётся небольшой сделать, но по-другому никак, опасно.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_8">  
     <text>Вот это другой разговор. Давай, выкладывай, как выбраться из Мёртвого Города.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_9">  
     <text>Выйти из Мёртвого Города можно будет в Аномальный Лес. Дорога та непростая, но в целом безопасная, если не зевать по сторонам и не делать привалов. А уже короткую тропу из Леса в окрестности Бара, минуя Промзону, я тебе обозначу на карте. Только есть одно но…</text>
  </string> 
   <string id="filin_vino_dialog_10">  
     <text>Что ещё за НО?</text>
  </string> 
   <string id="filin_vino_dialog_11">  
     <text>Где заканчивается тропинка в Лесу я примерно знаю, а вот где конкретно в Мёртвом Городе находится начало тропы в Лес, сейчас узнать невозможно. Но переход точно есть, в этом я уверен. Тропу можно обнаружить с помощью одного устройства, которое я отдал одному из того отряда. Джаггером его звали. Я ему объяснил, как пользоваться прибором, но их маршрут изменился. Вот они и застряли теперь там, дорога-то в Бар тоже пропала… Подробнее о приборе: это специальный передатчик, настроенный на определённую частоту. Принцип работы довольно сложный, так что объяснять подробно не буду. Если коротко, то смысл такой: в Лесу установлен приёмник. У тебя будет в инвентаре настроенный передатчик. Имея его, обследуешь восточную часть Мёртвого Города. Приёмник в Лесу должен поймать сигнал от передатчика, и тогда на карте в твоём ПДА появится нужный, а главное безопасный, маршрут. Эта система называется "HELPER" - разработка одной секретной лаборатории. Откуда она у меня, тебе знать не обязательно.</text>
  </string>
    <string id="filin_vino_dialog_12">  
     <text>То, что ты мне сейчас рассказываешь, сильно похоже на научную фантастику.</text>
  </string>
   <string id="filin_vino_dialog_13">  
     <text>Никакая это не фантастика. Это реальность! Да и у тебя другого выбора нет, кроме как довериться мне. Я бы объяснил подробнее как это работает, да только смысл? В общем, если выберешься в лес, найди приемник. Он и мне и тебе в будущем ещё пригодится. Приёмник в Лесу устанавливал не я, но если ты будешь идти до конца пути ровно так, как прокладывает передатчик, ты найдёшь его. Для ориентира - это где-то в районе груды камней. Ну что, по рукам?</text>
  </string>   
   <string id="filin_vino_dialog_14">  
     <text>Хорошо, договорились. Держи, как я и говорил, две бутылки вина, скидывай мне на ПДА всю информацию, давай передатчик, и до встречи.</text>
  </string> 

   <string id="filin_pribory_dialog_0">  
     <text>Привет, Филин. Как видишь, я вернулся.</text>
  </string>
   <string id="filin_pribory_dialog_1">  
     <text>Значит тебе всё-таки удалось найти выход из Мёртвого Города. Вот это хорошо! Ну что там с моей просьбой насчёт прибора-приёмника?</text>
  </string> 
   <string id="filin_pribory_dialog_2">  
     <text>Нашёл я приёмник в Лесу. Вот он, смотри.</text>
  </string>
   <string id="filin_pribory_dialog_3">  
     <text>Да, это он. Ну что же, как и обещал, вот твоя награда. Заслужил.</text>
  </string>
   <string id="filin_pribory_dialog_4">  
     <text>О-о, серьёзный такой подгон. Ну, до встречи.</text>
  </string>

   <string id="brom_mg_dialog_0">  
     <text>Привет, Бром. Что за дело у тебя есть для меня в Мёртвом Городе?</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_1">  
     <text>О-о, Фотограф, ты всё-таки решился идти туда. Похвально! Смелый ты малый. Мне нужна помощь с одним делом. За эту помощь полагается хорошая благодарность от меня. Ну что, согласен?</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_2">  
     <text>Ну а чего же не помочь хорошему человеку. Слушаю.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_3">  
     <text>Не знаю, слышал ли ты историю про красную палатку, но суть вот в чём: Мёртвый Город не самое посещаемое место. Но посетители всё-таки есть, и рассказывают эти посетители о палатке. Поголовно. Только вот подойти и проверить, что там такое, пока вроде никто не смог.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_4">  
     <text>А зачем лезть в аномалии и радиацию ради какой-то палатки?</text>
  </string> 
   <string id="brom_mg_dialog_5">  
     <text>А вот тут самое главное начинается. Старички знает, что красная палатка была только у одного диггера. Кличка его - "Гладиатор". Отчаянный мужик был. Ничего и никого не боялся. Он в одиночку в такие места захаживал, куда другие группой по пять человек сунуться боялись. И палатку-то он красную себе завёл, потому как говорил: что пусть все издали видят, и люди, и звери, что здесь отдыхает "Гладиатор", и его сейчас беспокоить не надо, если жизнь дорога. Но, несмотря ни на что, сгинул всё-таки он. </text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_6">  
     <text>Так, ну и что? Ну помер этот Гладиатор, бывает. Что с того?</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_7">  
     <text>Вот именно, что скорее всего помер он в своей палатке. Может мутанты задрали, может ещё чего... Неизвестно, да и не важно теперь. А важно то, что у Гладиатора был уникальный аномальный сгусток идеально круглой формы, который при выбрасывании на землю, ликвидировал все аномалии в радиусе пятнадцати метров вокруг себя. Много сталкеров могут это подтвердить. Теперь понимаешь, к чему я клоню?</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_8">  
     <text>Теперь ясно что ты хочешь.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_9">  
     <text>Слушай. Как я сказал, я в долгу не останусь. За принесённый "Ликвидатор Аномалий" я отдам тебе вот эту малышку. Годится для тебя такое?</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_10">  
     <text>Вполне себе неплохо. Ладно, уговорил.</text>
  </string>    

   <string id="brom_mg_dialog_est_0">  
     <text>Привет, Бром! Принёс я тебе то, что ты просил.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_est_1">  
     <text>Вау! Ты нашёл артефакт "Ликвидатор Аномалий" в Мёртвом Городе?</text>
  </string> 
   <string id="brom_mg_dialog_est_2">  
     <text>Да, отыскал я красную палатку, в палатке труп. Видимо, это и был Гладиатор. Под самой палаткой расположилась аномалия, которую я называю "Студень". Скорее всего, эта аномалия просто застала Гладиатора врасплох. Сгусток, кстати, я тоже нашел. Вещь полезная, хотелось бы себе оставить, но для меня слово превыше всего.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_est_3">  
     <text>Всё уже давно готово. Давай мне артефакт и забирай свою награду.</text>
  </string>
   <string id="brom_mg_dialog_est_4">  
     <text>Вот, держи артефакт.</text>
  </string>

   <string id="brom_art_dialog_0">  
     <text>Слушай, Бром, ну а всё-таки, как думаешь, можно ли ещё такой артефакт где-то найти?</text>
  </string>
   <string id="brom_art_dialog_1">  
     <text>Гладиатор унес эту тайну на тот свет. Но из всех слухов мне как-то больше верится в историю одного старого диггера, который некоторое время вместе с Гладиатором крутился. Вот он рассказывал, что "Ликвидвтор Аномалий" Гладиатор нашёл где-то в Промзоне. Вроде бы там создалось такое условие, что в зоне повышенной радиации образовались сразу несколько разных аномалий на одном месте и произошёл мощный взрыв. Все аномалии самоуничтожились, а на их месте появилась эта хреновина. Гладиатор и подобрал её свой страх и риск. Вот и думай сам… Попробуй пошарить среди куч мусора. Чем зона не шутит, может такой же отыщешь.</text>
  </string>
   <string id="brom_art_dialog_2">  
     <text>Ага, ну это уже кое-что. Буду иметь в виду. Если окажусь в Промзоне, обязательно обследую радиоактивные кучи и кладбище техники. А вдруг повезёт и мне?</text>
  </string>   

   <string id="genrih_start_dialog_0">  
     <text>Приветствую. Вы Генрих?</text>
  </string>
   <string id="genrih_start_dialog_1">  
     <text>Да это я. А ты кто такой и как вообще попал сюда?</text>
  </string> 
   <string id="genrih_start_dialog_2">  
     <text>Я - Фотограф, военный корреспондент. Собираю в ЧЗО материал для репортажа. В Мёртвый Город попал по воле случая. Полковник Браун попросил меня посодействовать вашей группе. </text>
  </string>
   <string id="genrih_start_dialog_3">  
     <text>Вот оно что. Я думал Браун придёт сам со своими ребятами. Но вижу, что он послал опытного человека. Ты как нашёл сюда дорогу? Мы две недели не можем выбраться отсюда. Посылали несколько групп на разведку перехода. Результата нет, одни только проблемы. Город просто кишит этими тварями, гори они в аду. Откуда только они берутся... Мы их регулярно отстреливаем, а их всё больше и больше. Патроны на исходе, провизия тоже заканчивается. Настроение у людей - хуже не придумаешь. Чтобы обезопасить себя, нам пришлось основательно забаррикадироваться в этом здании. Учёные наши оперативно сработали. Собрали из подручных средств несколько установок, отпугивающих зомби. А мы с ребятами заложили остальные входы тяжёлыми ящиками. Теперь как обезьяны по деревьям лазаем, вместо того, чтобы в двери зайти. Мои бойцы ещё хоть как-то держатся, а вот учёные совсем поникли... Ну да ладно, это наши проблемы. Какой у тебя план?</text>
  </string>
   <string id="genrih_start_dialog_4">  
     <text>Всё не так просто. Мне, как и вам, сюда помог добраться Филин, и он сам точно не знает где выход. Хотя выход точно есть. Где-то здесь можно просочиться в Лес, ну а там уже проще будет. Можно и в Бар и на Полигон перейти. Чтобы найти тропинку из города в Лес, мне нужен прибор-передатчик, который у одного из ваших. Джаггер сейчас здесь?</text>
  </string>
   <string id="genrih_start_dialog_5">  
     <text>Да, Джаггер с нами. Видишь здание напротив нашего? Это бывший горком, вот там Джаггер с бойцами засели. Мы специально разделились на две группы. В случае, если на одно из зданий зомби предпримут попытку штурма, проще будет отбиваться. У них, кстати, там тоже все забаррикадировано. Связь с ними держим с помощью старой морской системы кодовых сигналов - "Семафорной азбукой". На крышах обоих зданий, в договорённое время появляются сигнальные огни обеих групп и несколько раз в день передают флажками короткие сообщения друг другу. Все наши средства связи сдохли. В моей рации оставался ресурс минут на пять, и мне тогда повезло связаться с Брауном. Вот такие дела... Чтобы поговорить с Джаггером, тебе нужно пересечь площадь и так же, как и к нам, залезть по поваленному дереву на второй этаж. Через площадь беги как можно быстрее. Изо всех сил. Мы тебя прикроем.</text>
  </string>
   <string id="genrih_start_dialog_6">  
     <text>Понял принял. Перейдём к действиям.</text>
  </string>

   <string id="jagger_start_dialog_0">  
     <text>Привет, Джаггер. Я к тебе по делу.</text>
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_1">  
     <text>Рад поговорить с живым человеком в Мёртвом Городе! Я так понимаю, оказался ты здесь не случайно. С Генрихом уже перетолковал, по всей видимости... Рассказывай теперь, есть ли у нас возможность выбраться отсюда?</text>
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_2">  
     <text>Выбраться можно и нужно. Я как раз здесь, чтобы помочь Вам. Я сюда пришёл с Филином, как и вы. Выход тоже есть, но только не в Бар, а в Аномальный Лес, затем оттуда хоть на все четыре стороны. Но, чтобы отыскать безопасный маршрут в Лес, как сказал Филин, нужен специальный передатчик, который он тебе якобы отдал в своё время. Прибор у тебя цел?</text>  
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_3">  
     <text>Передатчик? Да он же не работает. Филин скорее всего всех нас обманул. Нам сказал, что с помощью прибора мы сможем выйти из Припяти в Лес, рассказал про какой-то приёмник в Лесу, про примерное место начала перехода в Припяти и так далее. Но, сколько после выброса мы не искали, дорогу в Лес из Припяти так и не нашли. Угодили в ловушку получается... Посылали несколько разведгрупп на поиски переходов, но всё безрезультатно. И передатчик пытались использовать, всё одно... Несколько дней назад нарвались на группу хорошо вооружённых наёмников в окрестностях города, в северной его части. Мы там пытались в северном направлении выход найти. Была недолгая перестрелка, после чего наёмники просто исчезли. Мы пытались их отыскать, но в итоге угодили в какую-то аномальную зону и потеряли одного бойца, так и не найдя переход. А эти выродки просто испарились. Видимо знали они тайную тропинку какую…</text>  
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_4">  
     <text>Наёмники? Значит выход реально есть... Так а что с передатчиком-то? Филин не похож на кидалу. Скорее всего выброс внёс свои коррективы в работу устройства. Мне Филин подробно объяснил, как можно найти маршрут в Лес из Мёртвого Города с помощью прибора. Надо обязательно попытаться.</text>  
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_5">  
     <text>Прибор у ученых, они что-то там колдуют. Иди обратно в то здание и поговори с Гертрудой. Дама, кстати, своеобразная, имей в виду... Повежливее с ней. Надеюсь у тебя всё получится и мы наконец-то выберемся из этого города. Найдёшь нашу мадам на верхнем этаже, над спортзалом, в отдельной комнате. Я предупрежу через сигнального, чтобы тебя к ней пропустили, так как она под домашним арестом. Не удивляйся, просто она сильно сдвинутая на своей работе и требует от Генриха идти на неоправданные риски ради своих призрачных иллюзий. </text>  
  </string>
   <string id="jagger_start_dialog_6">  
     <text>Значит надо подобрать правильные слова. Подумаю об этом по пути.</text>  
  </string>

   <string id="madam_start_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте, я к Вам.</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_1">  
     <text>Кто ты, и чем я могу тебе помочь?</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_2">  
     <text>[Рассказать про Филина, передатчик и путь в Лес]</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_3">  
     <text>Вот оно как значит. Очень хорошо, что появилась надежда на скорое спасение, а то мы уж думали, что здесь и загнёмся. Передатчик у меня. К сожалению, перенастроить его без второго прибора системы, без приёмника, не представляется возможным, поэтому надеяться можно только на то, что Вам, молодой человек, удастся всё-таки найти выход отсюда. Только есть одно условие.</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_4">  
     <text>Какое ещё условие?</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_5">  
     <text>Мы люди науки и в какой-то степени фанатики. Для меня и моих коллег результаты нашей последней работы слишком важны. Это смысл нашей жизни. Особенно теперь, когда мы так близко приблизились к открытию. И бросать практически законченную работу было бы для нас равносильно смерти. Понимаете?</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_6">  
     <text>Не совсем. Какое отношение это имеет к Вашему спасению?</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_7">  
     <text>Сейчас постараюсь объяснить. Если Вы найдёте безопасный выход из этого города, то Генрих и его громилы сразу же начнут эвакуацию, а этого никак нельзя допустить. Нам обязательно нужно забрать все результаты наших научных исследований. А они, эти бестолковые бараны, не понимают всей важности наших открытий! Когда мы спешно переходили сюда из Припяти, от нашей группы отстал, и, скорее всего, погиб, один наш коллега, доктор Вульф, у которого находилась очень важная часть материалов по нашим исследованиям. Я сначала просила Генриха, потом настаивала на срочной поисковой операции, чтобы найти труп учёного и забрать из его личных вещей материалы исследований. Но всё безрезультатно. Генрих наотрез отказался идти на поиски. Говорил, что уже достаточно было риска в нашей экспедиции и больше подвергать людей опасности он не намерен. А нам, без этих важнейших результатов нашей работы, бессмысленно возвращаться.</text>  
  </string> 
   <string id="madam_start_dialog_8">  
     <text>Теперь понимаю. Вы действительно фанатики. Я уже догадываюсь, о выполнении какого условия пойдёт речь. Но я могу рассказать Генриху все как есть и тогда прибор у вас заберут силой.</text>  
  </string> 
   <string id="madam_start_dialog_9">  
     <text>Я девочка не глупая. Из прибора удалена одна важная деталь, без которой его не получится использовать по назначению, разве что гвозди забивать вместо молотка. И кроме меня никто эту деталь не сможет установить правильно, чтобы прибор заработал. А насчёт условия, которое я ставлю, Вы правильно догадываетесь. Пока не будет найдена часть материалов по исследованиям, работающий передатчик я ни Вам, ни кому-либо другому не отдам. Поэтому можете так и доложить Генриху. Если хочет, чтобы побыстрее всё закончилось, пусть снаряжает поисковую группу. Он знает, где и что искать. Вернёте мне все материалы, которые были у Вульфа, получите передатчик.</text>  
  </string>
   <string id="madam_start_dialog_10">  
     <text>Во дела. Пойду поговорю с Генрихом.</text>  
  </string>

   <string id="genrih_one_dialog_0">  
     <text>Я снова к вам, Генрих.</text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_1">  
     <text>Слушаю внимательно, Фотограф.</text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_2">  
     <text>Прибор-передатчик находится сейчас у Гертруды. Прибор разобран, и собрать его сможет только она. Для получения работоспособного передатчика Гертруда поставила условие. Она требует, чтобы вы немедленно организовали поисковую группу для обнаружения трупа учёного, у которого в личных вещах необходимо забрать какую-то важную информацию по исследованиям. Как я понял, это результаты работы её научной группы. </text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_3">  
     <text>Вот ведь скверная и упёртая баба! Не могу я рисковать оставшимися людьми! Вероятность успеха этой операции маленькая, а риски больше. Пойду-ка сам поговорю с ней.</text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_4">  
     <text>Генрих. Она настоящий фанатик. У вас вряд ли так просто получится принудить не к чему-либо. Времени мало, я сам попробую отыскать труп учёного. Мне нужны только координаты.</text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_5">  
     <text>Ну что ж, пусть будет так. Доктор Вульф отстал от основной группы где-то в районе большого оврага в юго-западной части города. Если он сразу и не погиб, то наверняка его сожрали мутанты. Без серьёзного оружия и провизии выжить нереально. Посмотри в овраге, развалины и катакомбы. Искомые материалы должны находиться в специальном кейсе. Там какие-то образцы пород, колбочки, документы и всякая другая научная дребедень, хотя я думаю, что не всё в кейс смогло поместиться. Будь осторожен. Патронов я тебе дать не могу, у самих их практически не осталось, а вот пару гранат и аптечек подкину.</text>  
  </string>
   <string id="genrih_one_dialog_6">  
     <text>И на том спасибо. До встречи, пойду займусь своим любимым делом - поисками чего-то непонятно где.</text>  
  </string>

   <string id="madam_one_dialog_0">  
     <text>Нашёл я труп вашего коллеги и забрал из его вещей кейс. Ещё я обнаружил у него обрывок газетной статьи, записку и какой-то "маршрутизатор". Больше ничего при нём не было.</text>  
  </string>
   <string id="madam_one_dialog_1">  
     <text>Ну вот, это совсем другой разговор, Фотограф! Молодец, Вы очень храбрый человек, не то что эти головорезы... Давайте кейс. А всё остальное можете оставить себе. Наверняка эти вещи имеет отношение к идее-фикс доктора Вульфа. Видите ли, он нашёл в Припяти какую-то старую газету, и его как будто подменили. Всё твердил, что нужно разыскать в Мёртвом Городе физика-изобретателя. Даже имя его называл, правда сейчас уже не припомню какое. Что-то там про вечную энергию плёл. Ну не нонсенс ли?! Оглядитесь вокруг - здесь только мы, мутанты и мертвецы... Но мы немного отвлеклись. Держите передатчик. Надеюсь, Вам удастся найти переход в Лес и вывести всю группу из этого гиблого места.</text>  
  </string>
   <string id="madam_one_dialog_2">  
     <text>Получится. Все-таки другого варианта у нас быть не может.</text>  
  </string> 

   <string id="genrih_perehod_dialog_0">  
     <text>У меня есть инфа о выходе из Мёртвого Города!</text>  
  </string>
   <string id="genrih_perehod_dialog_1">  
     <text>Вот это удача! Красава, Фотограф. Так, теперь общий сбор и выдвигаемся к переходу. В каком месте начинается тропа в Лес?</text>  
  </string>
   <string id="genrih_perehod_dialog_2">  
     <text>Начало маршрута в оврагах, в восточной части города. Схему маршрута я Вам сейчас сброшу на ПДА. Когда выходим?</text>  
  </string>
   <string id="genrih_perehod_dialog_3">  
     <text>Минут десять-пятнадцать на сборы и выдвигаемся. Сбрасывай все данные по переходу в Лес. Мы согласуем наши действия с группой Джаггера и вместе двинемся к условленной точке. Ты иди с нами, только сильно вперёд не спеши. Джаггер со своими бойцами выйдут первыми и зачистят путь. А нам главное - беречь этих горе-учёных. Сигналом к выходу будут два взрыва. Взорвём одновременно две блокирующих установки. Если тебе будет скучно, боец, иди постреляй зомбей. Вот тебе от меня подарок за твою помощь нам. Поразвлекайся пока. К переходу пойдём быстро, а если ты ещё почистишь мертвяков, ещё быстрее. Дойдём до перехода, а дальше наши пути расходятся. Мы из Леса пойдём по своим делам, ты - по своим. За нами следить даже не думай. </text>  
  </string> 
   <string id="genrih_perehod_dialog_4">  
     <text>Всё понял. Ничего такие подарки. Двенадцатизарядный Страйкер и «Чёрный Ястреб». Недурно. </text>  
  </string>

   <string id="osvedom_two_dialog_0">  
     <text>Приветствую, уважаемый.</text>  
  </string> 
   <string id="osvedom_two_dialog_1">  
     <text>О-о, Фотограф! С какими новостями пожаловал?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_two_dialog_2">  
     <text>Побывал я в Мёртвом Городе. Да-а, местечко зачётное, слов нет. Учёных и спецназовцев из города вывел в Лес. Так что задание выполнено.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_two_dialog_3">  
     <text>Вот молодчина. На самом деле я уже в курсе событий. Учёные и Генрих со своими бойцами уже добрались до места, где их ждали. В качестве оплаты за твою работу, как и было обещано, держи вот кое-что. Потом о дальнейших делах поговорим.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_two_dialog_4">  
     <text>Давай.</text>  
  </string>

   <string id="osvedom_tri_dialog_0">  
     <text>Что дальше?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_1">  
     <text>Дальше нужна информация о наёмниках, с которыми столкнулись в Мёртвом Городе Генрих и его ребята.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_2">  
     <text>Я узнал у Джаггера об этом инциденте. Он рассказал мне, что действительно, когда искали выход из Мёртвого Города, то напоролись на группу хорошо вооружённых наёмников. Была недолгая перестрелка, после чего наймиты ушли в северном направлении. Просто исчезли. Видимо знали тайную дорогу из города куда-то на север.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_3">  
     <text>Да, всё сходится... Полковник Браун тоже раздобыл сведения, что севернее Мёртвого Города, началась какая-то активность. Несколько небольших груп наёмников были замечены на пути к заброшенному колхозу "Червоне Дышло" с юго-восточной стороны. Думаю, что именно в направлении колхоза и ушла та группа, которую встретили спецназовцы Джаггера. Нам пока неизвестен безопасный маршрут в "Червоне Дышло", но попасть туда надо, чтобы выяснить, кто и что там затевает. А главное, "Червоне Дышло" - это стратегическое место, откуда до Припяти и, соответственно, до Саркофага - рукой подать. Вот поэтому в колхоз так и рвутся разные группы и агенты-одиночки. Из "Червоне Дышло" должен быть короткий путь до Припяти. Так что, дорогу в колхоз нужно отыскать как можно быстрее, чтобы миротворцы смогли занять стратегически важный район для контроля несанкционированных перемещений к центру Зоны.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_4">  
     <text>Может быть кто-то из диггеров или из местных сможет помочь в этом вопросе?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_5">  
     <text>Нам пока не удалось найти никого, кто бы знал, как безопасно пройти в колхоз и, главное, как оттуда безопасно перейти в Припять. По обрывочным сведениям известно, что и в "Червоне Дышло" и, возможно, в Припять, уже проникли некоторые группы наёмников, а также какие-то одиночки: то ли мародёры, то ли кто-то из местных. Значит дорога туда есть... И не одна.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_6">  
     <text>Понятно. Что вы намерены предпринять?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_7">  
     <text>Браун со всоей группой сейчас как раз пытается прояснить ситуацию. А для тебя есть особое задание. Есть очень веские причины предполагать, что перемещение наёмников по Зоне происходит не только по наземным маршрутам, но и по системе подземных переходов. Ты наверняка уже слышал, что в этих местах было несколько подземных секретных лабораторий, которые сейчас заброшены и законсервированы. Все эти лаборатории каким-то образом соединялись раньше между собой. Так вот... Есть сведения, что одна группа наёмников прошла вглубь Зоны, используя систему подземных коммуникаций. От одного пленного агента, пойманного Брауном, были получены сведения о существовании некоего плана подземных лабораторных сообщений, на котором кроме переходов, связывающих лаборатории между собой, обозначены ещё и выходы наверх из них. Вот этот уникальный документ и требуется раздобыть, используя твои способности в подобных делах.</text>
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_8">  
     <text>И где же может быть эта схема?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_9">  
     <text>По рассказам того агента, одна лаборатория до сих пор функционирует. Вернее даже не лаборатория, а небольшая её часть - несколько помещений, заблокированных от остальной части большого лабораторного комплекса Х-18, кишашего, по его словам, всякими мутантами. Да-да, того самого комплекса, вход в который так трепетно охраняется на украинской военной базе, что на территории Испытательного Полигона. Там проводятся какие-то засекреченные эксперименты, которые тщательно скрываются от всех. Видимо кто-то очень влиятельный спонсирует эти исследования. Тебе необходимо найти способ проникнуть в эту часть лабораторного комплекса Х-18 и раздобыть нужную нам схему. Она наверняка должна быть у кого-то из персонала, работающего в той лаборатории. Задача не из лёгких, но, возможно, счастливый случай поможет тебе в этом...</text>  
  </string> 
   <string id="osvedom_tri_dialog_10">  
     <text>Я всё понял. Постараюсь добыть заветную схему подземных коммуникаций.</text>  
  </string>
  
   <string id="osvedom_tri_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую, полковник!</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_est_1">  
     <text>О-о, Фотограф, рад тебя видеть. С какими новостями пожаловал?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_est_2">  
     <text>Мне удалось попасть в подземелья НИИ и раздобыть у мародёров ноутбук учёных. Я слегка в нём порылся. Есть там и схема переходов, и ещё масса всякой информации. Большинство материалов запаролено или зашифровано, но это точно искомая вами штучка. Мародёров я уничтожил, может и не всех конечно, но многих точно. Ещё, по просьбе Плоймара, я нашёл того самого генетика Аксёнова, ликвидировал его и забрал маленькую баночку с вакциной. Правда в банке осталась только одна таблетка. Кстати, там был ещё и брат генетика - Вова Аксёнов. Оказался мародёром. Похоже, что они были близнецами.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_est_3">  
     <text>Вот это новости! С Аксёновым теперь всё ясно, семейные узы и жажда лёгкой наживы оказались крепче, чем служение науке и обществу. Вакцину и ноутбук оставь вон там. Насчёт паролей и кодов не переживай, Плоймар всё сделает как надо. Отдохни, пока мы тут будем заниматься с добытой информацией. Я тебя скоро вызову, как только всё расшифруем, раскодируем и разберёмся с вакциной. Кстати, вот твоя награда.</text> 
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_est_4">  
     <text>Спасибо! Вот, держите ноутбук и банку с одной таблеткой препарата.</text>  
  </string>

   <string id="osvedom_tri_dialog_net_0">  
     <text>Приветствую!</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_net_1">  
     <text>Здравствуй, Фотограф. С чем пожаловал?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_net_2">  
     <text>Я нашёл схему подземных переходов и ещё массу важной информации.</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_net_3">  
     <text>Так ты теперь отдай это всё полковнику Брауну сам. Вы же с ним сами так договорились, насколько я знаю. Он тебя ждёт на Испытательном Полигоне, на военной базе. Ко мне-то зачем пришёл?</text>  
  </string>
   <string id="osvedom_tri_dialog_net_4">  
     <text>Ой, извиняюсь, запутался я чего-то. Всё, несу к полковнику найденную информацию.</text>  
  </string>   

   <string id="polischuk_one_dialog_0">  
     <text>Здравия желаю, лейтенант.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_1">  
     <text>Здрав будь, Фотограф. То, что помог справиться с угрозой уничтожения нашей базы, за это спасибо.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_2">  
     <text>Лейтенант, а что это вообще было? Кто эти уберсолдаты из тоннеля?</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_3">  
     <text>Это секретная информация. Поэтому, об этом инциденте и вообще обо всём, что ты увидел здесь - никому ни слова, понятно?</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_4">  
     <text>Да понятно, конечно, но...</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_5">  
     <text>Никаких "НО"! Я вижу ты никак не понимаешь, насколько это всё важно и сложно. Мне легче тебя пристрелить сейчас, чем рисковать утечкой информации колоссальной важности.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_one_dialog_6">  
     <text>Да успокойся ты, лейтенант, не горячись...</text>  
  </string>

   <string id="brown_four_dialog_0">  
     <text>Приветствую, полковник! Если бы не Вы, этот придурок-лейтенант точно меня пристрелил бы. А как Вы вообще здесь оказались?</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_1">  
     <text>Лейтенант Полищук не придурок, а самый настоящий шпион. Ты даже представить не можешь на сколько разных людей он одновременно работал. Еще был перехвачен курьер - наёмник-шпион, перемещающий результаты экспериментов с этой базы на Большую Землю. Сейчас мы очень вовремя оказались поблизости, возвращаясь в Миротворческий Корпус с задания. Услышали сигнал тревоги и, воспользовавшись суматохой, окружили базу. Когда всё было кончено с этими киборгами из тоннеля, незаметно проникли внутрь базы, и вот мы тут. Оставшихся солдат мы ликвидировали.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_2">  
     <text>Вот оно что... Так может Вы мне объясните, что это за терминаторы с миниганами вместо рук, которые из тоннеля вылезли?</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_3">  
     <text>А это как раз и есть результат тех самых экспериментов. Судя по документам, изъятым нами у курьера, там создавали так называемых "идельных солдат", которым не страшны ни радиация, ни аномальные поля, ни мутанты. И самое страшное, что за основу брались живые люди. Дезертиры и любые как-то провинившиеся люди, которым назначали высшую меру наказаний. Видимо на этот раз что-то пошло в эксперименте не так, какой-то сбой в программе или ещё что. Но в любом случае, нам это сыграло на руку... Да-а, ну так вот: вход в подземную лабораторию находится в самом конце тоннеля, который на этой Базе охраняли. Проход вглубь тоннеля заблокирован каким-то мощным энергетическим полем. Пройти через него просто так не получится. Отключить защитное поле можно только изнутри лаборатории.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_4">  
     <text>Вот дела... И как же быть?</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_5">  
     <text>Как сказал курьер, защитное поле отключалось изнутри лаборатории совсем ненадолго и в постоянно меняющееся время: примерно два раза в неделю. Как раз чтобы их ученые могли сделать свои дела снаружи, забрать провизию и так далее. Точный график и длительность отключения защитного поля нам неизвестны. Это знал только Полищук, но его пришлось уничтожить, чтобы спасти тебя. Сами военные вниз, в лабораторию, почти никогда не спускались, а вот пойманный нами курьер спускался туда время от времени, чтобы проводить инспекцию. Использовал он для прохода через защитный барьер в неурочное время специальный костюм. Этот костюм сейчас у меня. Но он только в единичном экземпляре, поэтому спуститься в лабораторию и попытаться отключить защитное поле сможет лишь один человек.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_6">  
     <text>И, кажется, этот человек, я. Если честно страшновато как-то одному туда лезть. Мне уже "посчастливилось" совсем недавно побывать в подобном месте. Подземелья - гиблое место... А почему бы Вам не послать кого-то из своих?</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_7">  
     <text>Ну вот видишь, ты уже получается "специалист по подземельям"! Мои ребята, конечно, профессионалы, но в другой отрасли. Здесь же дело гораздо "тоньше". Отключить защитный барьер смогут только учёные, работающие в лаборатории. Мои "орлы", скорее всего, напугают или перестреляют тамошних обитателей, нежели сумеют договориться мирным путём. Они не такие хорошие дипломаты как ты.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_8">  
     <text>Ладно, я согласен. Тем более, что Ваш Связной попросил меня отыскать схему переходов между подземными лабораториями. Сказал, что именно в секретной части лабораторного комплекса Х-18 она должна быть у кого-то из работающего там персонала.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_9">  
     <text>Совершенно верно! Схема подземных переходов - это для нас сейчас единственный шанс быстро и без лишних потерь пробраться вглубь Зоны, выяснить тайный маршрут, по которому прошли наёмные агенты и обезвредить их прежде, чем они доберуться до цели. По полученным сведениям, в лаборатории за старшего некто профессор Плоймар. Как я понял, он в какой-то мере сам является заложником, которому было запрещено выходить на поверхность до окончания работ по созданию киборгов. Вот на этом, в том числе тоже можно будет сыграть. Найди его и расскажи про нынешнюю ситуацию. Объясни ему, что сопротивление бесполезно. Дай ему любые гарантии. Первое, что необходимо будет сделать профессору, это отключить защитный барьер. Второе - прекратить все свои разработки. Третье - предоставить нам схему подземных переходов. Я 
	ее сам передам связному.</text>  
  </string> 
   <string id="brown_four_dialog_10">  
     <text>Мне всё понятно. Давайте защитный костюм, и я снова полезу в этот подземный Ад.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_11">  
     <text>Это ещё не всё. Есть сведения, что все подземные лаборатории заражены каким-то неизвестным вирусом. Вирус этот проявляется уже через пару минут, а через два дня наступает смерть. Наверняка это проделки всё тех же яйцеголовых товарищей. Поэтому защитный костюм не снимай! Прежде чем взять подземелья под контроль, нам нужно узнать с чем мы имеем дело. Думаю что у Плоймара есть ответ и на этот вопрос. Вот, держи костюм и будь осторожен. В костюме тебя примут за курьера, так что у тебя будет время, чтобы найти Плоймара, ну а потом уже - по обстановке. Костюм потом вернуть мне не забудь. </text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_12">  
     <text>Эх, опять Вы меня подбиваете на сомнительное и крайне опасное дело, полковник. Ну да ладно, до скорого.</text>  
  </string>

   <string id="ploymar_start_dialog_0">  
     <text>Добрый день, профессор.</text>  
  </string>  
   <string id="ploymar_start_dialog_1">  
     <text>Э-э, а я Вас сначала принял за другого... Вы что, наш новый курьер? Странно, но ведь Ваш коллега только вчера был здесь.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_start_dialog_2">  
     <text>Я не новый курьер. Я здесь по особому случаю. Курьер был взят в плен. Ваша работа рассекречена. Лейтенант Полищук ликвидирован. Уберсолдаты, вышедшие из этой лаборатории наверх некоторое время назад, уничтожены. Я не знаю, то ли они специально так были запрограммированы, то ли это сбой в их программе, но только эти киборги разнесли всю украинскую базу на Полигоне. Много людей погибло. Военная база находится сейчас под контролем Миротворцев. Я здесь чтобы предупредить Вас и всех сотрудников лаборатории о необходимости прекратить свою работу и перейти к сотрудничеству с руководством Миротворческих сил, во избежание возможных дальнейших осложнений ситуации.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_start_dialog_3">  
     <text>Вот как... Неожиданный поворот событий. Не то, чтобы я к этому не был готов, но тем не менее. Разумеется, никто не программировал этих подопытных сверхсолдат на убийство военных. Это какой-то сбой в работе основного чипа или диверсия. Я искренне сожалею о случившемся наверху... М-да, не думал я, что так быстро будет рассекречена и прервана наша весьма неоднозначная, но очень важня, не имеющая аналогов, работа. Ладно, раз уж так случилось, значит пришло время... Слушаю Вас внимательно, говорите дальше.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_start_dialog_4">  
     <text>Я вижу, Вы человек мудрый и прекрасно понимаете всю сложность сложившейся ситуации и возможные последствия. Поэтому, отбросив все условности, будем говорить сразу о главном, хорошо?</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_start_dialog_5">  
     <text>Вы всё правильно поняли. Говорите, что нужно делать.</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_start_dialog_6">  
     <text>Командир Миротворцев, полковник Браун, передаёт Вам, что при условии сотрудничества, Вам и всему персоналу лаборатории гарантируется безопасность и смягчение наказания. Полковник сейчас находится на военной базе в комнате Полищука. Он ждёт меня обратно с результатами переговоров. У него есть несколько первоочередных условий. Первое - отключить защитный барьер в тоннеле на военной базе. Второе - прекратить все ваши дальнейшие разработки. Третье - предоставить схему переходов между подземными лабораториями. И, наконец, четвёртое - предоставить информацию о вирусе, который бушует в подземельях. А также сообщить о способах лечения и профилактики вирусного заражения. Да, кстати, ответьте мне: если все подземные лаборатории заражены вирусом, то почему Вы не в защитном костюме?</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_start_dialog_7">  
     <text>А Вы хорошо осведомлены о том, что здесь происходит. Похвально... Разумеется, я готов к сотрудничеству. Защитный барьер, как Вы его назвали, я отключу конечно. Работу мы прекращаем. Не знаю, откуда Вы узнали о схеме переходов, но могу сказать одно: у меня её нет. Но я могу помочь её найти. Об этом я буду говорить только с командиром Миротворцев. Пусть это будет для меня небольшой гарантией. Ну, Вы меня понимаете... Вирус в подземельях действительно существует. Он смертелен. Ни я, ни мои коллеги-учёные к его возникновению не имеем никакого отношения. Природа его нам неизвестна. Зато у нас есть формула вакцины от этой заразы. Как Вы можете видеть, вакцина успешно работает. Я её испытал на себе, и теперь мне не страшно находиться здесь, в лаборатории, без защитного костюма. О вакцине я тоже сообщу, когда мы с Вами выйдем на поверхность, и я удостоверюсь в своей безопасности и поговорю с полковником Брауном. Разумеется, сначала я выполню первые два пункта: выключу защитное поле и отключу питание у оставшихся в лаборатории сверхсолдат. Потом Вы меня сопроводите к полковнику Брауну. Ну так что, уважаемый, идём наверх?</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_start_dialog_8">  
     <text>Хорошо, профессор. Идём.</text>  
  </string>  
 
   <string id="brown_four_dialog_est_0">  
     <text>Я вернулся, полковник.</text>  
  </string> 
   <string id="brown_four_dialog_est_1">  
     <text>Это хорошо! Вижу ты и профессора с собой привёл. Обрисуй вкратце ситуацию.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_est_2">  
     <text>Защитный барьер отключен. Внизу, в лаборатории, прекратили все работы по созданию уберсолдат. Профессор Плоймар готов к сотрудничеству. Сказал, что говорить про схему подземных переходов и вакцину против заразы будет только с командиром, то есть с Вами. Требует гарантий безопасности для себя и своих коллег из лаборатории, которые пока там остались.</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_est_3">  
     <text>Ну что же, поговорим с Плоймаром конфиденциально. Ты пока погуляй немного и не вздумай подслушивать, а то наш профессор обидится ещё. Далеко не уходи, после разговора с профессором я тебя вызову. Давай назад защитный костюм, и спасибо за хорошую работу, Фотограф!</text>  
  </string>
   <string id="brown_four_dialog_est_4">  
     <text>Хорошо, пойду подожду подальше от этой комнаты, чтобы не нервировать профессора своим присутствием. Вот, держите костюм.</text>  
  </string>

   <string id="brown_five_dialog_0">  
     <text>Ну что, полковник, прояснилась ситуация?</text>  
  </string> 
   <string id="brown_five_dialog_1">  
     <text>Да, Фотограф. Мы с профессором обо всём договорились. Взамен гарантии безопасности для него и для его коллег из лаборатории, он рассказал мне, где найти схему подземных переходов, а также как получить вакцину против вируса. Сам профессор какое-то время побудет со мной здесь, на этой базе. Поможет нам заодно разобраться с оборудованием.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_2">  
     <text>Хорошие, новости, полковник. Каковы дальнейшие действия?</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_3">  
     <text>Что касается подробной схемы подземных переходов - она существует в электронном виде, и, скорее всего, находится у небольшой группы мародёров. В своё время, где-то около года назад, эти мародёры украли кое-какое оборудование из передвижного лагеря учёных в Промзоне. Среди тех научников был и наш профессор Плоймар... Ну так вот, среди прочего в украденных вещах было несколько ноутбуков, на которых хранилась схема подземных лабораторий и переходов между ними. Как назло, копии схемы нигде больше не осталось. Потеря ценного оборудования не позволила учёным тогда добраться до планируемой точки, и они вынуждены были вернуться назад. А потом аномальная активность вообще поставила крест на это походе.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_4">  
     <text>Очень интересно. Но только что даёт эта информация?</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_5">  
     <text>Ты не спеши, дослушай. Кража произошла ночью, когда в дозоре был один из учёных - генетик по фамилии Аксёнов. Во время инцидента этот самый Аксёнов пропал вместе с оборудованием и мародёрами. Вначале думали, что его взяли в заложники, но выкуп так никто и не попросил. Есть веские основания считать, что он был с ними заодно. Непонятно только, почему... После кражи оборудования, военные долго пытались выследить и поймать тех самых мародёров, но все попытки изловить воров заканчивались ничем. Мародёры словно как сквозь землю пропадали, когда военным из поисковой группы казалось, что они их уже настигли и сейчас схватят. А потом эти бандиты, опять же, словно из-под земли, появлялись в другом месте и вскоре снова пропадали, не оставляя шансов на свою поимку... Всё это говорит только об одном: они прекрасно воспользовались украденной схемой подземеных сообщений и наверняка пользуются ею на всю катушку и теперь. Сами тупоголовые бандиты вряд ли смогли бы расшифровать и систематизировать полученную информацию. Здесь фигура генетика Аксёнова является ключевой. Скорее всего, это он тогда помог мародёрам, и, судя по всему помогает им сейчас в этом деле. И ещё: есть веские основания полагать, что та кража была заказной и чётко спланированной... Теперь совершенно понятно, каким образом наёмники перемещаются вглубь Зоны. Наверняка, это те самые мародёры продают наёмникам схему, либо сами выступают в качестве проводников по подземным лабиринтам.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_6">  
     <text>И что же, неужели так никто так и не смог выследить те места, где бандиты уходят под землю и места, где они снова выходят на поверхность?</text>  
  </string> 
   <string id="brown_five_dialog_7">  
     <text>Есть одна зацепка. По словам Плоймара, чаще всего мародёров видели на территории Болот. Либо идущими оттуда, либо уходящими туда. Поступали обрывочные сведения, что где-то на Болотах есть вход в подземные катакомбы заброшенного НИИ "Агропром". Территория самого НИИ давно уже находится в смертельно опасной аномальной зоне и проход туда невозможен. А вот катакомбы, а точнее бомбоубежище, выходит далеко за территорию, занимаемую НИИ, и имеет несколько выходов на поверхность. Именно в этом бомбоубежище, скорее всего, и располагается логово этой бандитской шайки. Файл со схемой переходов наверняка у них. Он до сих пор может находиться либо в тех самых унесённых ноутбуках, либо перезаписан на какой-нибудь цифровой носитель. Кроме схемы, там ещё огромное количество отчётов о результатах экспериментов, связанных с аномальными пространственно-временными туннелями, позволяющими перемещаться по территории Зоны, минуя опасные и недоступные для простого прохода места.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_8">  
     <text>И что же, военные не пытались отыскать вход в это подземелье и поймать мародёров?</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_9">  
     <text>Пытались. И вроде бы даже нашли один из возможных входов туда. Только вот, по словам профессора, группа спецназовцев, спустившаяся в подземелья, назад уже не вернулась... Больше никто не рисковал туда спускаться. Короче, место на территории Болот, где был обнаружен один из спусков в катакомбы НИИ, было известно Полищуку, а его уже нет в живых. Но есть ещё один офицер, который должен знать это место. Это майор Шпак - начальник охраны научного лагеря на Болотах. Вот от него-то и нужно будет получить эту ценную информацию и попытаться проникнуть в подземелья, чтобы выследить банду, уничтожить её и вернуть ценнейшую информацию.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_10">  
     <text>То есть Вы сейчас готовитесь идти на Болота?</text>  
  </string> 
   <string id="brown_five_dialog_11">  
     <text>Я бы с удовольствием, но, как ты понимаешь, мы теперь с украинскими военными, мягко говоря, не совсем в дружеских отношениях... И появляться сейчас на Болотах, пока конфликт с украинской стороной не будет полностью урегулирован, нам крайне не желательно. Это политика, м-мать её. Так что единственный человек, который может это сделать тихо и без лишних осложнений - это ты, Фотограф. Ну что скажешь, готов на очередное рисковое дело? Не боишься ещё раз спуститься под землю?</text>  
  </string> 
   <string id="brown_five_dialog_12">  
     <text>Ну я же уже ввязался в это дело, а отступать не в моих правилах. Так что я готов. А что там с "подземной лихорадкой" и вакциной от неё?</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_13">  
     <text>Ах, да. Вакцину против заразы приготовит Плоймар. Он любезно согласился помогать нам во всём. Только ему для приготовления вакцины нужны какие-то ингредиенты. Раньше их ему приносил регулярно курьер с Большой Земли, теперь придётся раздобыть их где-то ещё. Обязательно поговори с Плоймаром. Вакцина нам будет очень нужна, когда найдётся схема подземных переходов. Да и тебе с серьёзной защитой лезть ещё раз в подземелья будет куда удобнее. Костюмом "Пегас", который я тебе уже выдавал, придётся воспользоваться ещё раз для очередного задания. От заражения вирусом он конечно спасает, но вот от пуль и осколков защиту имеет слабую. Поэтому будь предельно осторожен. Если костюм будет сильно повреждён, от вирусного заражения он уже не поможет.</text>  
  </string>
   <string id="brown_five_dialog_14">  
     <text>Всё понятно. Давайте защитный костюм и пойду сначала поговорю с профессором о вакцине, прежде чем отправляться на Болота.</text>  
  </string>

   <string id="ploymar_two_dialog_0">  
     <text>Ну что профессор, я так понял, что Вы договорились с полковником на взаимовыгодных условиях?</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_two_dialog_1">  
     <text>Да, молодой человек, договорились. Я слышал, что Вы в скором времени собираетесь совершить попытку проникнуть в подземные катакомбы НИИ "Агропром". Как Вам уже сказал полковник Браун - дело это опасное, но крайне важное. Теперь о вакцине против подземного вируса: как я уже ранее говорил, у меня есть формула её изготовления. Вакцина вполне действенна против вируса, но пока не долговечна. Однократный пероральный приём позволяет находиться в очаге заражения без специального защитного костюма около пятнадцати минут. Потом действие препарата прекращается и при первых симптомах заражения требуется новый приём таблетки.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_2">  
     <text>Браун сказал, что у Вас сейчас нет необходимых ингредиентов для производства достаточного количества вакцины.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_3">  
     <text>Да, это так. Раньше меня регулярно снабжали всеми необходимыми составляющими. Но теперь, как Вы понимаете, этот канал прекратил существовать. Теперь нужно найти альтернативный способ получения нужных ингредиентов или получить другую формулу для производства вакцины. Но те ингредиенты, которые я использовал раньше, вряд ли возможно найти в пределах Зоны Отчуждения. Да и дорогие они слишком...</text>
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_4">  
     <text>Чем я могу помочь в этом вопросе?</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_5">  
     <text>Очень даже можете! Генетик Аксёнов, который предал нас и ушёл вместе с бандитами, как раз и являлся автором формулы для получения вакцины для профилактики и лечения подземного вируса. Как Вы знаете из разговора с полковником, мародёры много времени проводят под землёй. А это значит, что они имеют мощную защиту от заражения. Вряд ли у них есть защитные костюмы, да и неудобно в костюмах. Маневренность теряется, а для них быстрое реагирование и скорость передвижения - крайне важные факторы выживания. Скорее всего, Аксёнов получил вакцину из других ингредиентов, доступных и дешёвых. Наверняка он использовал какие-нибудь местные растения или ещё чего.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_6">  
     <text>Вот оно как! Я как-то об этом сразу и не подумал...</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_two_dialog_7">  
     <text>Да-да, именно так. Короче, найдите и уничтожьте в катакомбах этих мародёров и предателя Аксёнова. И если найдёте у них, кроме цифрового носителя, ещё какой-нибудь медицинский препарат, скорее всего - баночка с таблетками, заберите его и принесите сюда. А я уже потом выведу его формулу и изготовлю препарат. Скорее всего, препарат должен быть у Аксёнова.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_two_dialog_8">  
     <text>Хорошо. Если найду что-то похожее, обязательно заберу и принесу.</text>  
  </string>

   <string id="shpak_one_dialog_0">  
     <text>И снова здравствуй, майор. </text>  
  </string> 
   <string id="shpak_one_dialog_1">  
     <text>Ха!.. Знакомые все лица! Чего желаем, Фотограф?!</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_2">  
     <text>Есть к тебе важное дело, майор. Помощь твоя требуется.</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_3">  
     <text>Что за дело?</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_4">  
     <text>Мне нужно попасть в подземелья НИИ "Агропром". Я узнал у учёных, что один из входов в подземные катакомбы НИИ находится где-то здесь, на Болотах, и ты можешь знать про него.</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_5">  
     <text>Ты что, больной? Не знаешь, наверное, что никто из тех, кто пытался в подземелья спускаться, назад не возвращался. Смерть там внизу - и больше ничего - понял? Спецназовцев одних только два десятка сгинуло в катакомбах. А ты думаешь, что самый умный что ли?</text>  
  </string> 
   <string id="shpak_one_dialog_6">  
     <text>Ну, самый или не самый, я говорить не буду. Просто хочу удачу испытать. Везучий я, понимаешь? Помоги, а... Я с тобой потом поделюсь гонораром.</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_7">  
     <text>Не, ну ты точно псих! Это дорога в один конец, я ж тебе говорю... Ну да ладно, ежели смерти ищешь -  дело твоё. Если бы ты принёс мне три бутылочки "Старого Мельника", я б показал тебе место, откуда можно попасть под землю. Водка - это, конечно, хорошо! Но водка без пива - сам понимаешь...</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_8">  
     <text>Вот это другое дело. По рукам. Жди, скоро буду.</text>  
  </string>

   <string id="shpak_one_dialog_est_0">  
     <text>Это снова я.</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_est_1">  
     <text>Ну это я вижу, что ты. Принёс пивко?</text>  
  </string> 
   <string id="shpak_one_dialog_est_2">  
     <text>Да, всё при мне. Три бутылки.</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_est_3">  
     <text>Ну давай их сюда, а я тебе обозначу на карте Болот место, где вход в катакомбы НИИ. Только смотри, мой тебе совет - поаккуратнее там. Около входа в подземелья хуторок небольшой - там у мародёров блатхата. Попадёшься им - живым не отпустят, понял?</text>  
  </string>
   <string id="shpak_one_dialog_est_4">  
     <text>Понял. Вот, забирай пиво и обозначай на карте место входа под землю.</text>  
  </string>

   <string id="brown_six_dialog_0">  
     <text>Вызывали, полковник?</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_1">  
     <text>Да, Фотограф. Информацию на ноутбуке расшифровали. Теперь у нас есть схема подземных переходов между лабораториями. Нужно проверить эти переходы. Всё-таки схема была составлена почти год назад, могло что-то измениться. Ну что, возьмёшься за это опасное дело?</text>  
  </string>  
   <string id="brown_six_dialog_2">  
     <text>Возьмусь. Для меня теперь подземелья стали уже как родные! Так что скидывайте все необходимые данные и я ещё раз пройдусь по "полюбившимся" мне подземным лабиринтам.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_3">  
     <text>Твоя ирония мне понятна. Задача не из лёгких, я знаю. Суть состоит в том, чтобы пройти по всем подземным лабораториям, используя полученную схему переходов. Чтобы нам в дальнейшем пользоваться этими коммуникациями, требуется проложить путь, связывающий все лаборатории между собой и нужно, чтобы этот путь имел в итоге выход на поверхность в районе колхоза "Червоне Дышло". И путь этот должен начинаться из ближайшей к нам лаборатории Х-18. Но вот как раз из Х-18 попасть дальше в лабиринты переходов пока не представляется возможным, так как выход из самой лаборатории закодирован с другой стороны. Соответственно и открыть его можно только подойдя снаружи. Взломать мощную металлическую дверь не получится. И взорвать не выйдет по причине того, что от взрыва возможно обрушение старых конструкций.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_4">  
     <text>Ну вот, опять непредвиденные сложности... Кстати, мне уже "посчастливилось" один раз побывать в "Червоне Дышло", правда попал я туда при весьма странных обстоятельствах и не совсем по земле. То есть дорога туда и оттуда мне не известна. Перенесло меня в те края и выбросило потом с помощью пространственной аномалии-телепорта. Кроме всего прочего, я видел издалека в этом колхозе  какой-то странный светящийся объект, но близко подойти к нему не смог - слишком сильная аномальная активность в том районе тогда была.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_5">  
     <text>Вот-вот, что-то странное и непонятное творится в этом Дышле... А по-поводу сложностей: на самом деле всё не так драматично. Изучив внимательно схему подземных переходов, маршрут для тебя нарисовался вполне определённым образом. Начальная точка для прохода по всей цепочке лабораторий будет лежать опять же в подземелье НИИ. Найдёшь там какую-то небольшую изолированную комнату и там откроешь металлическую дверь. Через небольшой переход попадёшь в лабораторный комплекс Х-16. Оттуда как раз и должен быть реальный выход в "Червоне Дышло", где-то в самом дальнем коридоре. Как написано в приложении к схеме, следует вначале спуститься вниз, затем пройти по коридорам к большому залу и подняться по винтовым уровням на самый верх к приборной комнате. Затем, чуть выше будет ещё одна приборная комната. Пройти её и через пролом в полу спуститься в катакомбы, которые выведут прямиком в "Дышло". А как раз в первой приборной комнате есть дверь, ведущая в следующую лабораторию под кодовым названием Х-10. После того, как проверишь выход в Червоне Дышло, возвращайся обратно в Х-16 и переходи в Х-10. Лаборатория Х-10 довольно линейна. Её следует пройти до конца и в последнем зале будет дверь, ведущая в лабораторный комплекс Х-18. В самой Х-18 спускаешься вниз, там найдёшь дверь с кодовым замком. Это и будет вход в ту самую маленькую лабораторию, где работал профессор Плоймар.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_6">  
     <text>Ну, в целом всё понятно. А что же с кодовым замком?</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_7">  
     <text>Тут чуть сложнее. Эту дверь заблокировали сами учёные, которые работали там раньше. Как рассказал Плоймар, несколько лет назад, когда в подземных лабораториях появился тот самый вирус, учёные в спешке стали покидать лабораторный комплекс Х-18. Выходили как раз через тоннель, через который ты и проходил туда. А с другой стороны лабораторного отсека почему-то поставили мощную защиту. Зачем и от кого - этого сейчас наверняка никто не скажет. Для блокировки двери были отправлены двое учёных-добровольцев в мощных защитных костюмах, которые должны были закодировать дверь и выйти наверх через какой-то другой выход. Но на поверхность они так и не вышли... Наверняка там они и остались. Чтобы узнать код к двери, нужно найти то, что осталось от тех учёных и забрать из их вещей прибор-кодировщик, в котором должен быть прописан код к электронному замку.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_8">  
     <text>Это всё или есть ещё что-то, что мне нужно знать?</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_9">  
     <text>Есть ещё кое-что. В лаборатории Х-10 есть такой же кодовый замок на одной из дверей в коридоре. Но тут проще. Этот кодовый замок установлен совсем недавно и установили его уже сами мародёры, видимо, чтобы преградить дорогу для случайно попавшего в подземелье диггера или ещё кого, вроде тебя. Код к этой двери был записан в ноутбуке. Запомни несложный набор цифр: 83517. Да, и оставь себе защитный костюм "Пегас", что я тебе выдал ранее.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_10">  
     <text>Костюм это хорошо, но как обстоят дела с вакциной?</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_11">  
     <text>Насчёт вакцины поговори обязательно с Плоймаром. Он там что-то уже наколдовал. Тебе дополнительная защита в виде антивирусного препарата точно не помешает. А я пока перешлю на твой ПДА схему подземных переходов. И на вот, возьми пару научных аптечек и сухпай в дорогу.</text>  
  </string>      
   <string id="brown_six_dialog_12">  
     <text>Хорошо, мне всё ясно. Пойду поговорю с профессором о вакцине.</text>  
  </string>

   <string id="brown_six_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую, полковник.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_est_1">  
     <text>О-о, Фотограф. Рад видеть живым и невредимым. Какие успехи?</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_est_2">  
     <text>Я исследовал переходы между подземными лабораториями. Нашёл выход в колхоз "Червоне Дышло" и раскодировал дверь в Х-18. Теперь есть возможность использовать подземные лабиринты для перемещения вглубь Зоны. Опасное место эти подземелья, скажу я Вам... Подробная информация о разведанных подземных переходах находится у меня в ПДА.</text>  
  </string> 
   <string id="brown_six_dialog_est_3">  
     <text>Вот это действительно хорошие новости! Давай собранную информацию, будем готовиться к дальнейшим действиям. Пора уже прекратить нелегальное перемещение наёмников и прочих банд к центру Зоны. Ну и, конечно, ты прав. Установить полный контроль над всеми подземельями будет весьма сложно, и затея эта крайне опасная.Однако всё равно придётся это делать... Спасибо за проделанную работу, боец! Награда за мной.</text>  
  </string>
   <string id="brown_six_dialog_est_4">  
     <text>Хорошо. Принимайте с моего ПДА данные о подземных лабиринтах.</text>  
  </string>

   <string id="brown_seven_dialog_0">  
     <text>Каковы дальнейшие действия, полковник?</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_1">  
     <text>Пока мы будем готовить ударную группу для наведения порядка в подземельях, параллельно нужно найти возможность наземного перехода в колхоз "Червоне Дышло" и обратно. Это для нас стратегически важная задача.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_2">  
     <text>Так вроде бы уже пытались искать, но всё безрезультатно.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_3">  
     <text>Кое-что изменилось за последнее время, Фотограф. Есть сведения, что каким-то образом в колхоз проникли несколько учёных с местной научной базы. Перешли они туда, по непроверенным сведениям, через Аномальный Лес. Воронин и его команда, да и сам Сахаров, чего-то темнят... На контакт идут крайне неохотно. Что-то непонятное генерал со своими подопечными и научниками затевают. Попробуй-ка ты разузнать на научной базе о переходе в "Червоне Дышло". Вроде бы тебе там доверяют. Да, и я думаю, что найти безопасный проход вглубь Зоны и прекратить незаконные перемещения туда, это в наших общих интересах. По крайней мере я на это сильно надеюсь...</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_4">  
     <text>Ясно. Попробую поговорить с Ворониным.</text>  
  </string>
  
   <string id="brown_seven_dialog_est_0">  
     <text>Приветствую, полковник.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_1">  
     <text>С какими известиями пришёл, Фотограф?</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_2">  
     <text>Переход в колхоз "Червоне Дышло" найден. Путь действительно лежит через Аномальный Лес, в обход территории Бара и Мёртвого Города. Схема маршрута у меня в ПДА.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_3">  
     <text>Ну вот это действительно хорошая новость! Молодец. Теперь нужно всё хорошенько спланировать и приступать к активным действиям. Кстати, удалось ли тебе выяснить, что планирует предпринять генерал Воронин?</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_4">  
     <text>Нет, ничего конкретного о действиях Воронина мне не известно. Могу сказать только одно: как мне показалось, он так же, как и Вы, планирует рейд в "Червоне Дышло". И ещё: на территории колхоза заметил скопление наёмников, причём немалое.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_5">  
     <text>Да-а... Ситуация непростая... Что же замышляет Воронин? Почему не идёт на контакт? Почему находит массу поводов, чтобы не участвовать в совместных манёврах? Почему тянет время? Совместно с русским гарнизоном было бы на порядок эффективнее осуществить операцию. Ну да ладно... Разберёмся. Как только у меня будут новые сведения, я с тобой свяжусь. Да, вот возьми награду за свою работу.</text>  
  </string>
   <string id="brown_seven_dialog_est_6">  
     <text>Хорошо, полковник.</text>  
  </string>

   <string id="voronin_dyshlo_dialog_0">  
     <text>Приветствую, генерал. Я к Вам.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_1">  
     <text>Рад тебя видеть, Фотограф. Какие новости?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_2">  
     <text>Браун поделился информацией, что вроде как есть возможность попасть в "Червоне Дышло" через Аномальный Лес. Говорил, что учёные с Вашей базы нашли туда дорогу.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_3">  
     <text>А-а, вон оно что. Ну, это не совсем так. Действительно, в колхозе сейчас находятся коллеги Сахарова. Но они там уже давно. Их экспедиция проходила как раз перед тем самым выбросом. Честно говоря, никто уже и не надеялся увидеть тех экологов живыми. Но вот сутки назад они вышли на связь. Живы они, черти! Я тут как раз собирал добровольцев для рейда через Лес, на поиск пропавшей группы учёных. Но ты очень вовремя тут появился. Думаю, что лучше тебя эту задачу никто не решит. Короче, все подробности у Сахарова. Поговори с ним. Да, и тут ещё есть одно дело непыльное, но очень важное.</text>  
  </string> 
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_4">  
     <text>Что за дело?</text>  
  </string>   
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_5">  
     <text>Дело деликатное, о нем никто не должен узнать. Но тебе я доверяю. Ты как раз в Лес Аномальный собираешься. Там вчера, где-то в низине, пропала "Нива", которая везла с Большой Земли сюда, к нам на базу, очень важный груз. Точнее пропала не Нива, а её экипаж. Видимо на мутантов нарвались и погибли... Ну, на самом деле груз доставлялся на вертолёте, но на подлёте к Полигону тот угодил в воздушную аномалию. Помотало его нормально, но пилот оказался проворный малый. Додумался скинуть груз и сообщить координаты. Затем я послал туда машину, чтобы забрать груз. Дальше ты уже слышал, что случилось…</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_6">  
     <text>Странный маршрут для груза с большой земли.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_7">  
     <text>Дело в том, что рядом с лесом есть небольшая деревня, где мы перенаправляли снаряжение. Но после большого выброса наземный путь стал недоступен. Вот мы и решили попробовать по воздуху переправить сюда "посылку". Короче, нужно найти в лесу "Ниву" и доделать начатое. Местоположение машины нам не известно, но искать надо где-то на севере Аномального Леса. Ты, как будешь возвращаться обратно из колхоза, мог бы заодно и "Ниву" отыскать. Опытных бойцов для такого дела у меня сейчас не осталось, да и лес никто не знает. </text>  
  </string>   
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_8">  
     <text>И вся надежда на меня, как я понял. Хорошо, я берусь. Мне только нужно забежать к профессору.</text>  
  </string>

   <string id="voronin_dyshlo_dialog_est_0">  
     <text>Генерал, "Нива" с грузом из Леса доставлена к воротам Вашей базы.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_est_1">  
     <text>Ты не перестаёшь меня удивлять, Фотограф! Молодчина. Если бы этот груз попал в руки наёмников или дезертиров, у меня были бы большие проблемы... Держи награду. Заслужил.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_dialog_est_2">  
     <text>О-о!.. Неплохо-неплохо.</text>  
  </string>   

   <string id="saharov_dyshlo_dialog_0">  
     <text>Здравствуйте, профессор. Я снова к Вам. Насчёт пропавшей группы учёных в "Червоне Дышло".</text>  
  </string>
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_1">  
     <text>О-о, Фотограф, очень кстати. Мы как раз пытаемся собрать группу для встречи с нашими коллегами, но пока желающих маловато... Может Вы нам поможете?</text>  
  </string>
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_2">  
     <text>Я помогу, тем более мне нужно найти наземный путь в Дышло. Что нужно сделать?</text>  
  </string>
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_3">  
     <text>Несколько месяцев назад наши коллеги договорились с охотниками, чтобы те провели их через Лес в колхоз "Червоне Дышло". По нашим сведениям, там образовалась некая пространственная аномалия, неизвестной природы. Вот как раз для изучения этой аномалии мы и снарядили в поход небольшую группу опытных учёных. Но случился очень сильный выброс аномальной энергии, после которого на связь никто из той группы не выходил. Мы уже похоронили их, но вот вчера совершенно неожиданно мои коллеги вышли на связь! Как им удалось выжить, непонятно. Связь была плохая, мало что удалось разобрать, но основное понятно: они живы и здоровы и вплотную приблизились к разгадке тайны странноого аномального образования. Нужно срочно поспешить к ним на встречу и, по возможности, помочь завершить исследование той самой аномалии. А и заодно разведаете путь в колхоз.</text>  
  </string>
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_4">  
     <text>Я готов помочь. Какие инструкции?</text>  
  </string> 
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_5">  
     <text>Буду краток: Вам следует перебраться в Аномальный Лес и отыскать там Охотников. Именно они в своё время помогли нашим коллегам найти переход из Леса в "Червоне Дышло". Поговорите с Охотниками, убедите их ещё раз помочь найти дорогу в колхоз. Будьте на связи. Не отключайте Ваш ПДА, мы будем отслеживать по нему Ваше перемещение. Как окажетесь в колхозе, я сообщу Вам о дальнейших действиях.</text>  
  </string>
   <string id="saharov_dyshlo_dialog_6">  
     <text>Всё понял. Пойду навещу Охотников в Лесу.</text>  
  </string>

   <string id="sutuly_povodyr_dialog_0">  
     <text>Здравствуй, Сутулый. Я к тебе за помощью.</text>  
  </string> 
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_1">  
     <text>Слушаю тебя, папарацци. Что ищешь снова в наших лесах?</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_2">  
     <text>Вы мне уже однажды помогли. Надеюсь, поможете и ещё раз. Как-то вы провели в колхоз "Червоне Дышло" группу учёных. Все думали, что они пропали после выброса, но они живы, и им нужна помощь. Прошу Вас оказать содействие в этом вопросе.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_3">  
     <text>Вот оно что... Да, было дело, помогли мы однажды смельчакам яйцеголовым попасть в колхоз. Давно это было... Только это не так просто. Ни один человек не сможет найти безопасный путь из Леса к Дышло. Но есть одно существо, которому это под силу.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_4">  
     <text>О, как... И кто же это?</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_5">  
     <text>Это наш пёс по кличке "ВайФай". Мы его год назад подобрали в овраге израненым щенком, вылечили и приручили. Теперь он нам верно служит. И именно он провёл тех самых учёных в колхоз. Короче, если хочешь попасть в Дышло, только пёс-поводырь сможет тебя провести безопасной тропой. Если бы кто другой попросил нас о таком, мы бы отказали, но тебе поможем. Правда не бесплатно. Слишком дорог нам наш пёсик. Короче, в виде оплаты за поводыря подойдёт валюта. Ну, евро или доллары. Тысяча евро устроит. Или полторы штуки баксов. Неси валюту и пёс покажет тебе дорогу в колхоз.</text>  
  </string> 
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_61">  
     <text>Блин, нет у меня валюты... Пойду искать.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_62">  
     <text>У меня как раз есть валюта. И евро и доллары в нужном количестве. Что предпочтёшь?</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_63">  
     <text>У меня как раз есть тысяча евро.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_64">  
     <text>У меня как раз есть полторы штуки баксов.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_72">  
     <text>Лучше евро давай. И смотри, береги пса. Если живым и невредимым вернётся, половину денег обратно отдам. Если погубишь животину, тогда уж не обессудь.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_73">  
     <text>Вот и славно. Давай евро и смотри у меня - береги пса. Если живым и невредимым вернётся, половину денег обратно отдам. Если погубишь животину, тогда уж не обессудь.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_74">  
     <text>Вот и славно. Давай баксы, но смотри: береги пса. Если живым и невредимым вернётся, половину денег обратно отдам. Если погубишь животину, тогда уж не обессудь.</text>  
  </string>  
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_81">  
     <text>Договорились. Вот, держи тысячу евро.</text>  
  </string>
   <string id="sutuly_povodyr_dialog_82">  
     <text>Договорились. Вот, держи полторы тысячи долларов.</text>  
  </string>  

   <string id="ploymar_vacsina_dialog_0">  
     <text>Ну и что у Вас получилось, профессор?</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_1">  
     <text>Вы не представляете! Я провёл химический анализ, принесённого Вами образца вакцины генетика Аксёнова. Всё-таки великим учёным он был. Жаль, что выбрал не тот путь... Ну да ладно, у каждого своя судьба. Зато мы теперь можем получать практически неограниченное количество препарата! Для этого, в известном ранее рецепте, следует всего-навсего заменить одно редкое и дорогостоящее составляющее на найденный Аксёновым заменитель. И Вы наверняка сможете мне в этом помочь. Я уже подготовил основной состав, не хватает только последнего компонента.</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_2">  
     <text>И чем я могу в этом деле помочь?</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_3">  
     <text>Нужно найти и принести мне пять глазных яблок мутировавшей свиньи. Этих порождений Зоны здесь достаточно пасётся в округе, насколько я знаю. Ну что, возьмётесь добыть глаза этого мутанта? В этом случае Вы получите целую баночку вакцины против подземного вируса.</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_4">  
     <text>Хорошо, профессор. Ждите, я скоро.</text>  
  </string>

   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_0">  
     <text>Вот и я, профессор.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_1">  
     <text>Вы принесли мне то, что я просил?</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_2">  
     <text>Да, наковырял я пять вонючих глаз. Кстати, этого монстра я назвал "Плоть".</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_3">  
     <text>Плоть? Очень подходящее название. Так, давайте мне глаза и подождите немного, я приготовлю препарат и выдам Вам одну баночку вакцины.</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_4">  
     <text>Вот, забирайте.</text>  
  </string>
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_5">  
     <text>Так, ну-ка посмотрим... Очень хорошо... Подождём немного... Ещё чуть-чуть... Всё, готово! Вот Ваша вакцина. Только запомните, срок действия препарата ограничен примерно пятнадцатью минутами пребывания в очаге заражения. Пока у меня не получается блокировать вирус на более длительное время, как это сделал Аксёнов, но я буду работать... Если почуствуете усиливающиеся симптомы болезни, примите ещё одну таблетку. И самое главное: таблетку, после приёма внутрь, обязательно нужно запить поллитрой... Да шучу я - водой конечно!</text>  
  </string> 
   <string id="ploymar_vacsina_dialog_est_6">  
     <text>Всё ясно мне. Спасибо за лекарство, профессор. Итак, мне пора. До встречи.</text>  
  </string> 

   <string id="mario_key_dialog_0">  
     <text>Я видел около шлагбаума "Лэнд Ровер" стоит. Это чей?</text>  
  </string> 
   <string id="mario_key_dialog_1">  
     <text>Наш, чей же ещё. Я его недавно отремонтировал, так что машина полностью на ходу. А что, хотел воспользоваться?</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_2">  
     <text>Да было бы неплохо. А то слишком много бегать приходится. А ноги-то поди не казённые.</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_3">  
     <text>Ну это можно организовать. Думаю генерал Смит не будет возражать. Только услуга за услугу. Ты мне достаёшь инструменты, а то мои совсем уже износились, а я тебе ключ зажигания выдаю. Ящик с инструментами наверняка можно найти на заброшенной фабрике, что юго-восточнее украинской базы находится. Искать где-то там следует. Ну что, годится такой бартер?</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_4">  
     <text>Годится. Найду тебе ящик с инструментами.</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_41">  
     <text>Да нет, спасибо.</text>  
  </string>  

   <string id="mario_key_dialog_est_0">  
     <text>Вот ящик с инструментами.</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_est_1">  
     <text>О-о, вот это дело! Давай его сюда и забирай ключ от "Лэнд Ровера". Бак полный. Смотри только - не разбей машину! Меня Смит за неё с потрохами сожрёт.</text>  
  </string>
   <string id="mario_key_dialog_est_2">  
     <text>Буду беречь ее как девушку!</text>  
  </string>   

   <string id="voronin_key_dialog_0">  
     <text>Генерал, я видел у Вас на территории транспорт имеется.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_1">  
     <text>Имеется. Но "на ходу" только "Нива". А что, хочешь воспользоваться?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_2">  
     <text>Да, было бы неплохо.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_3">  
     <text>Я не против, тем более, что сам в ближайшее время пользоваться машиной не планировал. Только вот у нас тут с бензином напряжёнка... Полбака в "Ниве" сейчас залито, но это последние запасы. Раздобудь мне канистру бензина и получишь ключ от "Нивы", идёт?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_4">  
     <text>Хорошо, генерал, по рукам.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_41">  
     <text>Да нет, спасибо, я лучше на своих двоих.</text>  
  </string>

   <string id="voronin_key_dialog_est_0">  
     <text>Генерал, у меня с собой полная канистра с бензином.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_est_1">  
     <text>Ну вот и славно! Поставь её там… Можешь ехать, только верни технику в том же состоянии. </text>  
  </string>
   <string id="voronin_key_dialog_est_2">  
     <text>Хорошо, договорились.</text>  
  </string>   

   <string id="polischuk_key_dialog_0">  
     <text>Лейтенант, я видел у Вас на территории "Нива" армейская стоит.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_1">  
     <text>Есть такое дело. А что, хочешь покататься?</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_2">  
     <text>Да как-то всё быстрее будет, чем ногами.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_3">  
     <text>Ну это можно устроить. "Нива" на ходу, бак полный. Только я тебя тоже попрошу об одной услуге. Раздобудь баллон с коллоидным газом. Раньше такие баллоны в большом количестве в научные лаборатории поставлялись. Часть из них уходила "налево". Ну, ты понимаешь, о чём я. Наверняка в местных окрестностях такие баллоны можно найти.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_4">  
     <text>Хорошо, лейтенант, попробую найти баллон с газом.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_41">  
     <text>Да нет, спасибо, я лучше пешком.</text>  
  </string>

   <string id="polischuk_key_dialog_est_0">  
     <text>Лейтенант, у меня с собой есть баллон с коллоидным газом.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_est_1">  
     <text>Хорошая новость! Давай баллон сюда. Вот тебе ключ зажигания от моей "Нивы", как и договаривались. Смотри только - поосторожнее с машиной, не разбей.</text>  
  </string>
   <string id="polischuk_key_dialog_est_2">  
     <text>Договорились.</text>  
  </string> 

   <string id="dezertir_car_dialog_0">  
     <text>Приветствую, уважаемый.</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_car_dialog_1">  
     <text>Хочешь заработать нехило?</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_2">  
     <text>От хорошего заработка никто не откажется. А что нужно сделать?</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_3">  
     <text>Ну, дело непыльное. Тут недалеко, на юге Промзоны, у нас совсем недавно в аномалии заглохла машина вездеход с ценным грузом. Аномалия разорвала водителя с пассажиром и слила соляру. Мы послали ребят, но тех задрали мутанты по пути. По рации они только и успели сообщить, что видят с пригорка машину заглохшую, а потом дикие крики, и всё стихло... Теперь все наши боятся туда соваться.</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_car_dialog_4">  
     <text>Так ты хочешь, чтобы я пригнал сюда ваш броневик?</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_5">  
     <text>Ну да, ты же везде суешь свой нос. Сунь и туда, может раздобудешь чего интересного для себя. Но сначала тебе нужно найти канистру с дизельным топливом, заправить тачку и перегнать её сюда, во двор этого ангара. Канистру поискать следует в районе старых развалин недостроенной фабрики, на юге Промзоны... Там бандиты ошиваются, и говорят у них там какой-то дизельный генератор. Значит должна быть и соляра. Ну что, возьмёшься? Я тебе за эту работу дам автоматический карабин М4 с пулемётным магазином на 100 патронов. Ну, и самих патронов для него отсыплю, сколько унесёшь.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_6">  
     <text>Ну что ж, давай попробуем.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_61">  
     <text>Да ну, не, слишком опасное это мероприятие.</text>  
  </string>   

   <string id="dezertir_car_dialog_est_0">  
     <text>Ну что, пригнал я ваш броневичок.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_est_1">  
     <text>Вот ты молодчага, Фотограф! Что ж, честно заработал классный ствол.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_car_dialog_est_2">  
     <text>Давай посмотрим, что за модное оружие ты для меня приготовил.</text>  
  </string>

   <string id="dezertir_flesh_dialog_0">  
     <text>Чем ещё могу быть полезен?</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_flesh_dialog_1">  
     <text>Ну, есть ещё одно дело... Даже не знаю как тебе лучше объяснить...</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_flesh_dialog_2">  
     <text>Говори как есть.</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_flesh_dialog_3">  
     <text>Ладно. Короче, мы тут одну странную вещь обнаружили. Как-то раз, будучи с двумя бойцами в рейде, заметили, как мутировавшая свинья, коих тут много водится, напала на зомбаря и откусила у него руку вместе с пистолетом и проглотила целиком, даже не поперхнувшись. Ну, мы эту свинью пытались из трёх стволов завалить, ногу одну отстрелили, но она, падла, живучая оказалась и убежала. Подранили мы её видать сильно, потому что через три дня обнаружили труп этого трёхногого мутанта недалеко от нашей бывшей стоянки. Труп был странным - каким-то неестественно красным и вонял сильно. Вот мы и решили его оттащить подальше. Ну и потащили. А пузо у свиньи было сильно вспорото от пуль и, короче, лопнула эта тварь, пока мы её втроём волокли. И выпала из неё полупереваренная рука зомби вместе с пистолетом. Поднял я этот "Вальтер" с земли, покрутил его в руках, посмотрел. Вижу, вроде как в рабочем состоянии, но не стреляет. Потом вечером разобрал его, почистил, кое-что подкрутил и пошёл на бугор проверить в деле. И обнаружил, что пистолет, пролежавший какое-то время в желудке у мутанта, приобрёл совершенно уникальные свойства. Увеличилась износостойкость - пятьдесят выстрелов и ни одной осечки. Повысилась точность и уменьшилась отдача. И, самое главное, убойность стала реально больше! Объяснения этому феномену у меня нет, но факт остаётся фактом...</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_flesh_dialog_4">  
     <text>Очень любопытно. И что же дальше?</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_flesh_dialog_5">  
     <text>А дальше вот что: решили мы потом с мужиками провести эксперимент. Подстрелили зомбаря, оторвали у него руку, примотали к ней старенький винчестер и приманили свинью. Скормили мутанту конечность с примотанным дробовиком - свинья даже не подавилась. Ну, и только мы приготовились валить монстра, как вдруг появилась стая собак. Пока от собак отбивались, свинья сбежала. Правда успели всадить ей вдогонку из подствольника пару раз, так что далеко она убежать вряд ли могла, ранили её серьёзно. Тут бы за ней бежать надо, да только собаки сильно за ноги нас искусали, не до погони было тогда...</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_flesh_dialog_6">  
     <text>Я уже догадываюсь, к чему ты клонишь.</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_flesh_dialog_7">  
     <text>А чего тут догадываться? Всё просто: сам я ещё не оклемался от собачьих укусов, бегать долго не получается. А другие боятся после того случая маленькими группами ходить по окрестностям. А Лукаш вообще меня на смех поднял с моими экспериментами... Команду на поиски той свиньи он организовывать не будет, это точно. Так что, моя единственная надежда - это ты, Фотограф. Возьмёшься отыскать труп мутанта и вынуть из него Винчестер? Тут недалеко, свинья подраненая побежала в сторону свалки радиоактивной техники, а потом чуть дальше взяла, в юго-западном направлении. Если поможешь, я тебе гранат Ф-1 подкину и зарядов для подствольного гранатомёта М-203 ещё дам.</text>  
  </string>  
   <string id="dezertir_flesh_dialog_8">  
     <text>Ладно, попробую помочь тебе.</text>  
  </string> 
   <string id="dezertir_flesh_dialog_81">  
     <text>Да ну, это не для меня, извини.</text>  
  </string>  
  
   <string id="dezertir_flesh_dialog_est_0">  
     <text>Привет! Нашёл я мутанта и Винчестер твой достал из него.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_flesh_dialog_est_1">  
     <text>Вот это здорово! Спасибо. Награда ждёт тебя.</text>  
  </string>
   <string id="dezertir_flesh_dialog_est_2">  
     <text>Забирай скорее свой дробовик, а то он сильно воняет.</text>  
  </string>    

   <string id="brown_eight_dialog_0">  
     <text>Здравия желаю, полковник. Вызывали?</text>  
  </string>
   <string id="brown_eight_dialog_1">  
     <text>Да, Фотограф. Мы договорились с Ворониным о совместных действиях. Не знаю наверняка, но мне показалось странным, что в этот раз он так быстро согласился. Что-то тут не то. Но, тем не менее, определённый консенсус достигнут. План действий такой: Воронин посылает в колхоз через Лес большую группу спецназа. Тебя он хочет видеть в роли специалиста по "Червоне Дышло". Я с небольшой группой верных мне бойцов спускаюсь в подземелья... Не нравится мне эта затея, но другого выбора нет. Так решили. Рации настроили на общую частоту. Встречаемся в "Червоне Дышло". Да хранит нас всех Бог. Всё, двигай теперь к Воронину. У него получишь все дальнейшие инструкции.</text>  
  </string>
   <string id="brown_eight_dialog_2">  
     <text>Ясно, полковник.</text>  
  </string>  

   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_0">  
     <text>Приветствую, генерал. Я к Вам от Брауна.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_1">  
     <text>Я ждал тебя, Фотограф. Расклад у нас теперь такой: в колхоз "Червоне Дышло" выдвинулась ударная группа под командованием сержанта Пличко. Ребята боевые, они как раз служили на заставе в Лесу, о которой я тебе рассказывал. Лес они знают хорошо, а вот в "Червоне Дышло" не хорошо. Здесь потребуется твоя помощь.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_2">  
     <text>Так вы же сказали, что они выдвинулись.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_3">  
     <text>У группы есть ещё небольшое важное дело в Лесу, о котором тебе пока знать не положено. Кстати, тот груз, что ты привёз сюда на "Ниве" из Леса, оказался очень своевременным, но там не хватало двух ящиков. Оказалось, они были сброшены в другом месте. Вот мои бойцы вначале заберут содержимое тех ящиков, а потом двинутся прямиком в "Дышло". Встретитесь возле перехода.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_4">  
     <text>А какая конкретно задача у вашего отряда?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_5">  
     <text>Основная задача - захват стратегического объекта, заброшенной фабрики. Там, по полученным нами сведениям, находится перевалочная база наёмников. Их нужно выбить. Фабрику взять под контроль. Твоя помощь в этом деле будет оценена по достоинству.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_6">  
     <text>Группа Брауна планирует параллельно с Вашей командой по подземным лабиринтам переместиться в "Червоне Дышло". Что с ними?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_7">  
     <text>Об этом узнаешь уже на месте. Короче, по прибытию найди сержанта Пличко. Он даст тебе все необходимые инструкции.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_8">  
     <text>Что-то Вы темните, генерал…</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_9">  
     <text>Всему своё время, боец. Поверь, ничего плохого мы не делаем. Да, кстати, вместе с группой Пличко отправился один из учёных Сахарова по фамилии Дроздов. Ты с ним, кажется, уже знаком. Постарайся, чтобы он остался жив к моему приходу. У него в колхозе потом будет особая миссия.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_10">  
     <text>Постараюсь… Последний вопрос. Когда Вас ждать?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_11">  
     <text>После взятия фабрики. Тогда всё и обсудим. Ну что, готов выдвигаться?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dyshlo_attak_dialog_12">  
     <text>Хорошо, генерал. Выдвигаюсь.</text>  
  </string>

   <string id="plichko_start_dialog_0">  
     <text>Приветствую, сержант. Я - Фотограф.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_1">  
     <text>Отлично. Тебя-то мы и ждём.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_2">  
     <text>Я, признаться, несколько удивлён вашими новыми защитными костюмами. Уж не эту ли аммуницию я на "Ниве" из леса на Полигон доставил?</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_3">  
     <text>Всё верно. Это - та самая новая экипировка недавно созданной группировки под названием "Долг"! Так что тебе, Фотограф, предоставляется честь первому из простых смертных поучаствовать в боевой операции новой "Полиции Зоны".</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_4">  
     <text>Что-то как-то пафосно звучит всё это... И что же, генерал Воронин тоже с Вами?</text> 
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_5">  
     <text>Пафосно, говоришь? Ну может и пафосно, да только надоело нам преклоняться перед заплывшими жиром продажными кабинетными полковниками и генералами. Зону нужно срочно, жёстко и бесповоротно, брать под контроль и наводить здесь порядок. Ты спрашиваешь про Воронина? Генерал Воронин собственно и создал "Долг". Он Крёстный Отец будущего нового порядка и новой веры здесь, в Зоне. Ладно, не время сейчас трепаться, потом поговорим. Пора выдвигаться и зачистить фабрику. По нашим сведениям, там соединились две большие группы наёмников. Затевают что-то очень нехорошее.</text>  
  </string>   
   <string id="plichko_start_dialog_6">  
     <text>Ясно. Что ещё мне нужно знать о предстоящей операции? Когда начинаем?</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_7">  
     <text>Двигаемся тихо. Заходить на территорию фабрики будем с нескольких позиций. Смотри за учёным, чтобы его не подстрелили. Как всё закончим, подходи, поговорим. Все мои бойцы готовы. Начинаем атаку на фабрику прямо сейчас. Мы с Дроздовым и ты выдвигаемся последними. Не отставай, но и вперёд не лети.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_start_dialog_8">  
     <text>Всё ясно. В путь.</text>  
  </string>

   <string id="plichko_one_dialog_0">  
     <text>Ну что, сержант, наёмники уничтожены.</text>  
  </string> 
   <string id="plichko_one_dialog_1">  
     <text>Да, фотограф. Славная была охота! Теперь самое время передохнуть немного и зализать раны.</text>
  </string>
   <string id="plichko_one_dialog_2">  
     <text>Да уж. Это точно не помешает.</text>  
  </string> 
   <string id="plichko_one_dialog_3">  
     <text>Ты далеко не уходи, скоро сюда должны прибыть генерал Воронин и полковник Петренко. Вот генерал тебе всё более подробно и объяснит. А мы пока тут осмотримся, кое-что проверим.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_one_dialog_4">  
     <text>Хорошо. Подождём.</text>  
  </string> 

   <string id="plichko_tri_dialog_0">  
     <text>Приветствую, сержант.</text>  
  </string> 
   <string id="plichko_tri_dialog_1">  
     <text>Здравия желаю. Вовремя мы фабрику захватили. Ещё бы полчаса промешкали и от выброса не спаслись бы. Да, судьба... Тут такое дело, боец: похоже мы упустили одного из главарей наёмников. Улизнул он видимо от нас в суматохе боя, зараза. Один из моих людей видел то ли одну, то ли две, удаляющихся от фабрики фигуры. Далеко он вряд ли смог уйти. Выброс всё-таки был. Наверняка, если от выброса не загнулся, то спрятался где-нибудь поблизости, на территории колхоза. А он нам ой как нужен. У этого урода должна быть ценная информация о том, что здесь делал такой многочисленный отряд наёмников, какую цель имели головорезы в колхозе.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_2">  
     <text>И что ты предполагаешь делать, сержант?</text>  
  </string> 
   <string id="plichko_tri_dialog_3">  
     <text>Необходимо отыскать главаря, живого или мёртвого, и забрать у него информацию. Я уверен - нужная нам информация хранится в его ПДА. Из моих ребят никто эти места не знает, а ты, как я понимаю, бывал здесь ранее. Поэтому, наверняка знаешь, где мог бы укрыться сбежавший наёмник. Ну что, возьмёшься отыскать главаря? Появится Воронин - он тебя отблагодарит, как следует.</text>  
  </string> 
   <string id="plichko_tri_dialog_4">  
     <text>Хорошо, я постараюсь помочь.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_5">  
     <text>Ну вот и славно! В помощь дам тебе пару-тройку моих бойцов. Как отыщете ПДА наёмника, возвращайтесь. Генерал должен уже появиться скоро. Ему как раз и передадите найдённую информацию. Да, и будьте осторожны. Возможно, действительно, главарь не один ушёл.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_6">  
     <text>Нет, помощники мне не нужны. Да и большая группа может привлечь ненужное в этом деле внимание. Я сам справлюсь. Ну что, до встречи, сержант.</text>  
  </string>  

   <string id="plichko_tri_dialog_est_0">  
     <text>О-о! Приветствую, генерал.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_est_1">  
     <text>И тебе не хворать, Фотограф. Видишь, как оно всё получилось. Не без твоей помощи, конечно. Сержант Пличко мне всё подробно рассказал, в том числе и о твоих подвигах. Я знаю, у тебя есть много вопросов ко мне, но вначале давай о деле. Тебе удалось отыскать главаря наёмников и забрать его ПДА?</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_est_2">  
     <text>Да, генерал. ПДА с зашифрованной информацией при мне. Наёмника-главаря я разыскал в заброшенной деревеньке, тут, недалеко. Там он выброс, видимо, пережидал. Там же я его и "накрыл" вместе с ещё двумя наймитами.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_est_3">  
     <text>Отличная новость, парень! Давай скорее ПДА с информацией. С меня награда соответствующая: новенький модифицированный "Винторез" и три пачки снайперских патронов к нему. Бери, а потом и поговорим с тобой по душам.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_tri_dialog_est_4">  
     <text>Спасибо, генерал, за "Винторез".</text>  
  </string> 

   <string id="voronin_dolg_dialog_one_0">  
     <text>Можете теперь удовлетворить моё любопытство, генерал?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_1">  
     <text>Да, теперь я готов ответить на твои вопросы, Фотограф.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_2">  
     <text>Я нахожусь в некотором недоумении по поводу этого "маскарада" с костюмами. Объясните мне, что это всё значит и какие Ваши дальнейшие планы?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_3">  
     <text>Я расскажу. Суть происходящего в том, что мы устали от выполнения глупых и бессмысленных заданий руководства с Большой земли. Военные чиновники, сидящие в кабинетах, не хотят, а может не могут понять, что здесь происходит, чем может обернуться их политика для всего человечества. Мы приняли решение организовать собственный клан в Зоне. Назвались "Долг". Потому, что в наших рядах только те люди, для которых понятия честь, совесть и долг - это не пустой звук.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_4">  
     <text>Это я понял. Но, получается, что вы теперь дезертиры?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_5">  
     <text>С точки зрения закона - да. С точки зрения здравого смысла - мы спасательный отряд. Наша задача - создать порядок в Зоне. Прекратить всякие несанкционированные перемещения вглубь, к Саркофагу. В отличие от миротворцев - глупых "янки", мы выставим патрули не по периметру Зоны, а в самом её центре.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_6">  
     <text>Вот оно что... Понятно. А как же генерал Смит, полковник Браун? Ведь вы вроде вместе с Брауном собирались, двумя группами, прийти в Червоне Дышло?</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_7">  
     <text>Да, было такое. Браун хороший мужик, но он всё равно не один из нас. У него свои интересы, у нас свои. Не верю я этим "америкосам", особенно генералу Смиту.. Наверняка он ведёт двойную игру, просто доказательств пока у нас нет. А насчёт Брауна: он давно уже должен быть здесь, в "Червоне Дышло". Так что, видимо, подземелья стали для наших американских "друзей" последним пристанищем... Ну, оно и к лучшему, потому что сюда, на нашу базу мы бы их всё равно не пустили.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_8">  
     <text>Так что же получается, если бы небольшая группа Брауна появилась здесь, то неминуемо была бы уничтожена "Долгом"? Это же откровенная подстава, генерал. Удар в спину, так сказать.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_9">  
     <text>Вот только не надо мне тут на совесть давить, Фотограф. Лес рубят... Ты смелый человек, и я хотел бы видеть тебя в наших рядах. И забудь ты про Брауна и Смита. Я приглашаю тебя вступить в нашу новую военизированную группировку, в "Долг". Очистим вместе Зону от всякой заразы!.. Но если откажешься, я пойму. Ты свободен в своём выборе. Хочешь, можешь попытаться отыскать остатки группы Брауна. Но помни, если кто-то из миротворцев сунется к нам, им не поздоровится. А ты всё равно заходи попозже, тут интересные дела намечаются.</text>  
  </string>
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_10">  
     <text>Хорошо, генерал. Если честно, мне тоже кажется миротворцы что-то мутят.  Я согласен вступить в "Долг". Хрен с ним, с Брауном, и всеми остальными.</text>  
  </string> 
   <string id="voronin_dolg_dialog_one_11">  
     <text>Генерал, спасибо за приглашение, но у по жизни одиночка. Да и перед Брауном у меня должок. Он однажды спас мне жизнь. Поэтому пойду я. Потом как-нибудь зайду к вам.</text>  
  </string> 

   <string id="shubin_pentagramm_dialog_0">  
     <text>Так ты и есть тот самый Шубин? Что тут случилось?</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_1">  
     <text>Я-то Шубин, а вот ты, Фотограф, нехороший человек! Зачем тогда пытался убить Шубина? Ну да ладно, это в прошлом, я зла не держу. Тем более я же дух - мне не больно, гы-гы... Ты спрашиваешь, что тут было? Тут битва была страшная. Люди против монстров. Крас-с-сота! Одно загляденье... Давненько я такой схватки не видел.</text>  
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_2">  
     <text>А то ты не видишь! Битва была тут страшная... Люди против монстров. Крас-с-сота! Одно загляденье... Давненько я такой схватки не видел.</text>  
  </string>  
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_3">  
     <text>Да уж, красота... А это кто, полковник Браун? Что с ним?! Он умирает?</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_33">  
     <text>Ну, извини, Шубин, я тогда не специально тебя "задел". А это кто, полковник Браун? Что с ним?! Он умирает?</text>  
  </string>  
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_4">  
     <text>Пока нет, но может. Сильно плох он. Ранили его кровососы сильно, да и вирус подземный своё дело делает... Но я могу спасти друга твоего. Но и ты должен для меня кое-что сделать. Я пока займу тело его, чтоб не умер он раньше времени, да побуду тут. А ты пока сделаешь, что я попрошу.</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_5">  
     <text>Чего-чего? Тело займёшь? Ты это о чём вообще?</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_6">  
     <text>А ты разве не заметил – призрак я! Я много чего могу, что обычным людям не под силу.</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_7">  
     <text>Ладно, говори, что надо. Может и сделаю.</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_8">  
     <text>Для начала расскажу тебе свою историю, но коротенько: другу твоему, даже с моей помощью, долго не протянуть. Давно я здесь скитаюсь, с 94-го года.  С 1894-го.  Немцу одному помогал, горному инженеру. Он пещеру таинственную под землёй искал, а я все эти подземелья наизусть знал, сколько лет тут поработал. Показал я ему ту пещеру на свою голову. А он там знаки тайные стал чертить, заклинания выкрикивать – книжица у него была с собой старинная, колдовская. Вот тогда-то оно и рвануло. Завалило меня, отрезало от мира живых. Только книжица та со мной осталась.</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_9">  
     <text>И что, с тех  пор ты тут и обитаешь? Да быть такого не может! Извини, мужик, но ты, наверное, умом повредился... Так долго люди не живут!</text>  
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_10">  
     <text>Так я и ж не живу, я просто есть. Но очень хочу пожить снова, как люди. Много раз пытался выбраться сам – не получалось. Но зато я понял, как это можно сделать. И ты мне в этом поможешь. Много я повидал-услыхал здесь за сто с лишним лет, а меня никтошеньки ни видать и ни слыхать не мог. И ударников-стахановцев встречал, и немцев-фашистов – эх, задал я этим тут перцу! И что главное – немцам этим в той самой пещере как мёдом намазано – опять они туда попёрлись, что-то про золото да про тайное оружие талдычили. Видать, это их тайное оружие там и сработало: снова меня в этой пещере вместе с ними накрыло. И проспал я, как жаба в зимнем болоте – только зима та до-о-олгая была. А очнулся заново от того, что земля тряслась так, как никогда прежде, и чувство было такое, будто бы ад разверзся. И год это, как потом выяснилось, был 1986-й. Да ты и сам всё про это знаешь. С тех пор-то меня многие смогли и видеть, и слышать. Но странные люди в подземелья соваться стали - все с оружием, злые такие: стреляли в меня, будто чёрт я какой. И всякая дрянь животная и дюже мерзостная расплодилась. Присмотрелся я и понял: эти-то твари мне и нужны, чтобы освободиться, ведь подобные мерзкие рожи видел я в той книжечке колдовской, и подсказки в ней были, что и как делать. Начертил я знаки пятиногие, которые в книжке нарисованы...</text>
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_11">  
     <text>Погоди. Про какие знаки ты говоришь?</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_12">  
     <text>Да круглые такие пятиножицы – светятся ещё в темноте. Скоро сам увидишь. Так вот, кидал я туда как по писаному всякие отвратные куски тварей подземных, но ничего не происходило, не получалось у меня. А как-то нашёл я в своих подземных владениях мёртвого шахтёра.</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_13">  
     <text>Постой-постой, а почему ты всех шахтарами-шахтёрами называешь? И вообще ты ж вроде как по-хохляцки балакаешь, а тут вдруг по-русски заговорил!</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_14">  
     <text>Ха-ха-ха! Шахтарами по старой привычке зову, а хохляцкий язык мне просто нравится. Так вот, нашёл я мёртвого человечка. И сумка при нём была. И полна была сумка та хвостами, да лапами всяких тварей богомерзких. Не видал я таких никогда под землёй. И решил попробовать снова. Начертил заново пятиножицы и стал кидать в них те части тварей невиданных. Гляжу - заработало колдовство немчурское: засверкали пятиножицы! Но никак не меняюсь я. И тут из сумки камушек выкатился яркий, красивый, на верёвочке, прям талисман какой-то, и в пятиножицу – шмяк. И вдруг вспыхнула она ярко-преярко. Да и исчезла совсем. Понял я тогда, почему раньше не выходило ничего у меня. Лапы, хвосты те должны быть от тварей, что наверху обитают. Не годятся подземные. И главное – камушек надо иметь подходящий. Скитался я по многим подземельям, подслушивал разговоры разные и узнал, как называют тварей этих. Но без помощи сильного духом и смелого человека, не смогу снова людское тело обрести. И вот услышал я про тебя, Фотограф. Верю, что ты именно тот, кто может мне помочь. Согласен?</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_15">  
     <text>Ну давай, колдун, не томи. Говори, что делать надо.</text>
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_16">  
     <text>Слушай тогда... Начертил я четыре нужных мерцающих знака в самых укромных уголках под землёй: прямо в них и сказано, что туда бросать нужно. Но разобраться в этом должен ты сам. Дам я тебе листок из книги с азбукой секретной. Поистёрлась она, но ты парень умный – разберёшься. Как найдёшь первый мерцающий знак, и сделаешь всё, как надо, то узнаешь, где второй искать. А как с последним закончишь – тогда и свидимся. Первый знак ищи там, где тебя похитили. Да-да, я и про это знаю. Если всё удастся – расскажу тебе свою историю. И кое-что про пещеру тайную узнаешь. И ещё одно – обязательно добудь мне мышь летучую и ворону. Настойку из них сделаю. Укрепит она дух товарища твоего, да и для меня лишней не будет. Но поторопись: Брауну всё хуже становится. Ну, с богом!</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_17">  
     <text>С Богом. Давай свою азбуку и жди меня тут, никуда не уходи.</text>
  </string>

   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_0">  
     <text>Шубин, я вернулся.</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_1">  
     <text>Привет-привет. Я свободен! Я живой! Аж не верится... У-ух, такое странное ощущение во всём теле!</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_2">  
     <text>Я рад за тебя, шахтёр. Ну что, как там Браун?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_3">  
     <text>Твой друг почти в полном порядке. Я тут даже в его теле погулял немного. Давай, что я тебя просил принести, и я поставлю его на ноги. И, кстати, подземный вирус ему будет какое-то время не страшен.</text>
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_4">  
     <text>Вот ведь, блин... Забыл я совсем про летучую мышь с вороной...</text>
  </string>   
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_5">  
     <text>Вот тушка летучей мыши и дохлая ворона. Что дальше?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_6">  
     <text>Давай мне дохляков и через пять секунд сможем отсюда убираться. Ты выводи Брауна на поверхность, а я пойду своим путём, много дел накопилось за сотню лет! Меня не ищи, не надо. Я сам тебя скоро найду, Фотограф. Спасибо за помощь! У нас с тобой ничего ещё не закончено. Я всё знаю. Душу твою вижу, путаницу мыслей и чувств ощущаю... Но это чуть позже. А пока - вот, возьми винтовку автоматическую, заморскую, подобрал я её тут, недалеко, пока тебя ждал. Мне такое ни к чему, у меня свои методы выживания в Зоне. И вот ещё что: я другу твоему, заморскому, мозги немного поправил, так что не удивляйся, если он будет что-то странное говорить тебе. Он теперь "просветлённый" в некотором роде... У нас с ним связь невербальная, понимаешь?</text>
  </string>
   <string id="shubin_pentagramm_dialog_est_7">  
     <text>Ладно, Шубин, понимаю, наверное... Вот, забирай свою дохлятину и до встречи.</text>
  </string> 

   <string id="brown_x10_dialog_0">   
     <text>Ну что, полковник, с возвращением!</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_1">  
     <text>Здравия желаю, Фотограф! Ну и попал же я в передрягу... Мда-а, таких ребят потерял и сам чуть не загнулся. Ты-то как тут оказался, и что за странный тип тут вокруг крутился, или он мне померещился в бреду?</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_2">  
     <text>Нет, не померещился. Не знаю, поверите Вы мне или нет, но это был дух подземелий, который помог Вас к жизни вернуть. Шубин его зовут.</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_3">  
     <text>Да я теперь во всё что угодно верю, после того, как, считай, на том свете побывал. Странное какое-то ощущение у меня сейчас... Как-будто напихали мне в бошку мыслей чужих...</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_4">  
     <text>Это так и должно быть, видимо. Сейчас надо выбираться отсюда поскорее. Потом, наверху, поговорим поподробнее. В "Червоне Дышло" сейчас одному идти не следует. Я надеюсь, Вы это понимаете?</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_5">  
     <text>Да, конечно, надо уносить отсюда ноги. Раз уж в "Червоне Дышло" попасть не удалось, значит нужно возвращаться обратно на базу, на Полигон, и всё хорошенько обдумать. Обратную дорогу отсюда на Полигон я теперь знаю. Сопроводишь меня, Фотограф?</text>
  </string>
   <string id="brown_x10_dialog_6">  
     <text>Хорошо, полковник, выдвигаемся к выходу.</text>
  </string>

   <string id="brown5_dialog_one_0">  
     <text>Ну что, полковник, вот и добрались до базы.</text>
  </string>
   <string id="brown5_dialog_one_1">  
     <text>Спасибо тебе, боец, помог ты мне здорово! Сейчас отдышусь и поговорим о делах наших насущных.</text>
  </string>
   <string id="brown5_dialog_one_2">  
     <text>Да, много чего тут произошло за последнее время. Воронин с большой группой верных себе солдат организовал военизированную группировку "Долг" и крепко обосновался в колхозе "Червоне Дышло". Более никаких переговоров с миротворческими силами проводить не намерен. Как я понял, они теперь будут бороться с Зоной изнутри.</text>
  </string>
   <string id="brown5_dialog_one_3">  
     <text>Вон оно что... Да, интересные дела. Не ожидал я такого поворота. Воронин теперь вне закона. Но он знает, что делает, наверняка. Тут теперь надо крепко всё обдумать, доложить Смиту. Ладно, Фотограф, спасибо тебе за всё и до встречи. Да, и про Шубина этого: он ждёт тебя в Лесу, в пещере под камнями. Просил передать тебе это. Не знаю, откуда я это знаю, но знаю точно... Как будто он, этот призрак, в моём мозгу сидит... И постоянно бубнит, что от судьбы не убежишь и что всё уже предрешено.</text>
  </string> 
   <string id="brown5_dialog_one_4">  
     <text>Ясно. Не волнуйтесь, полковник, это нормально, что Вы говорите. До встречи.</text>
  </string>  
  
   <string id="smith_marodery_dialog_0">  
     <text>Добрый день, генерал.</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_1">  
     <text>Приветствую, Фотограф! Полковник Браун мне рассказал про твои подвиги. Молодец, я в тебе явно не ошибся. Про Воронина тоже знаю... С ним мы ещё разберёмся, как всё закончим. Ну да ладно, я так понимаю, всё равно наша цель уже близка, ты подошёл вплотную к разгадке. Я просил тебя сделать фотоснимки важных объектов в Зоне. Ты выполнил это задание?</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_2">  
     <text>Нет, генерал. Я не смог сделать фотографии всех ключевых объектов, указанных Вами. Да, и я пока ещё не нашёл безопасный путь в Припять. Нахожусь в поиске. Зато есть зацепка как потом попасть в Саркофаг.</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_3">  
     <text>Да, генерал, я выполнил это задание. Снимки сброшу Вам на ПДА. Да, и я пока ещё не нашёл безопасный путь в Припять. Нахожусь в поиске. Зато есть зацепка как потом попасть в Саркофаг.</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_21">  
     <text>Это очень плохо, Фотограф... Значит ты всё-таки не так хорош как я думал. Ладно, теперь это уже не актуально, времени ждать больше нет. Потом, по ходу пьесы, доделаешь работу. Насчёт перехода в Припять: есть одна наработка... Тут Бритый недавно заходил. Рассказал, что объявились матёрые мародёры - банда Разуваева. По пьяни, в Баре, в деревне местных, один из них трепался, что их босс, Разуваев, нашёл безопасную тропинку в Припять из колхоза "Червоне Дышло" и хочет теперь продать подороже эту информацию кому-то с Большой Земли. Это шанс для нас. Надо изловить и уничтожить этого негодяя и забрать у него информацию о переходе. Скорее всего, он хранит её в своём ПДА. Банда эта разместилась в заброшенном хуторе, который рядом с деревней местных отморозков. Попробуй найти этого Разуваева и забрать у него информацию о переходе в Припять. Если всё получится, иди прямо туда, сюда не возвращайся. Я и Браун, с небольшой группой, скоро уходим по важному делу. Потом увидимся.</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_31">  
     <text>Вот это хорошие новости. Награда за мной, как и обещал. А насчёт перехода в Припять: есть одна наработка... Тут Бритый недавно заходил. Рассказал, что объявились матёрые мародёры - банда Разуваева. По пьяни, в Баре, в деревне местных, один из них трепался, что их босс, Разуваев, нашёл безопасную тропинку в Припять из колхоза "Червоне Дышло" и хочет теперь продать подороже эту информацию кому-то с Большой Земли. Это шанс для нас. Надо изловить и уничтожить этого негодяя и забрать у него информацию о переходе. Скорее всего, он хранит её в своём ПДА. Банда эта разместилась в заброшенном хуторе, который рядом с деревней местных отморозков. Попробуй найти этого Разуваева и забрать у него информацию о переходе в Припять. Если всё получится, иди прямо туда, сюда не возвращайся. Я и Браун, с небольшой группой, скоро уходим по важному делу. Потом увидимся. Скидывай мне сейчас фото и прочую добытую информацию и получи от меня награду за работу.</text>
  </string>
   <string id="smith_marodery_dialog_22">  
     <text>Хорошо, я всё понял. До встречи, генерал.</text>
  </string> 
   <string id="smith_marodery_dialog_32">  
     <text>Хорошо, я всё понял. До встречи, генерал.</text>
  </string>  
  
   <string id="pashka_one_dialog_0">  
     <text>Это ты Пашка?</text>
  </string>
   <string id="pashka_one_dialog_1">  
     <text>Пашка? Пашка, да, я Пашка... А ты кто такой? Зачем беспокоишь Пашку?</text>
  </string> 
   <string id="pashka_one_dialog_2">  
     <text>Я - добрый человек. Есть одно дело к тебе. Мне нужно узнать, как можно попасть в Пещеру из Припяти? Расскажешь? Я тебе чего-нибудь сладенького за это дам.</text>
  </string> 
   <string id="pashka_one_dialog_3">  
     <text>Ы-ы... Пашка любит сладкое, да. Только не надо тебе в Пещеру. Плохо там, гиблое место. Но если сильно хочешь, то Пашка тебе поможет, если ты, добрый человек, Пашке принесёшь сгущёнку, шесть баночек. Больше всего на свете Пашка любит сгущёнку.</text>
  </string>
   <string id="pashka_one_dialog_4">  
     <text>Договорились. Будет тебе сгущёнка. Жди тут, никуда не уходи.</text>
  </string>
  
   <string id="pashka_one_dialog_est_0">  
     <text>Принёс я тебе сгущёнку, как и договаривались.</text>
  </string>
   <string id="pashka_one_dialog_est_1">  
     <text>Ы-ы... Спасибо! Пашка очень любит сгущёнку! Давай же её скорее сюда.</text>
  </string>  
   <string id="pashka_one_dialog_est_2">  
     <text>Ишь ты, шустрый какой! Говори сначала, где переход в Пещеру.</text>
  </string> 
   <string id="pashka_one_dialog_est_3">  
     <text>Пашка честный. Пашка не обманет. Давай сгущёнку и Пашка на ухо тебе, добрый человек, нашепчет про переход в Пещеру, если не боишься туда лезть. И не говори потом, что Пашка тебя не предупреждал. Не зверей бояться там надо, а человека в плаще и со шрамом на лице. Он страшнее любого зверя будет. Он и Пашку обижал...</text>
  </string> 
   <string id="pashka_one_dialog_est_4">  
     <text>Что же это за человек такой страшный напугал бедного Пашку в Пещере?</text>
  </string>  
   <string id="pashka_one_dialog_est_5">  
     <text>Его зовут Барон... Или... Марун... А-а, нет! Харон! Очень злой колдун он, Пашка знает... Он пугал Пашку...</text>
  </string>   
   <string id="pashka_one_dialog_est_6">  
     <text>Вот оно даже как! Колдун... Ладно, держи сгущёнку. Но если обманешь, я тебя пристрелю.</text>
  </string>

   <string id="smith_sar_dialog_0">  
     <text>Что всё это значит, генерал?</text>
  </string> 
   <string id="smith_sar_dialog_1">  
     <text>Что значит? У тебя сейчас масса вопросов, понимаю. Ты умный человек, Фотограф, потому должен знать, что не всё в этом мире так просто, как кажется на первый взгляд. Своё задание ты выполнил на "отлично". За это хвала и почёт тебе. Ты оказался куда более опытным, смышлёным и бесстрашным разведчиком, чем я предполагал.</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_2">  
     <text>Для чего вы меня использовали? Как и почему вы оказались сейчас здесь? Что за устройство расположено в Саркофаге и кто такие эти странные "Наблюдатели"?</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_3">  
     <text>Правильные вопросы ты задаёшь, Фотограф. Попробую удовлетворить твоё любопытство. Ты это заслужил...\nНесколько лет назад нами была тайно привезена по частям, смонтирована и запущена в эксплуатацию, в Саркофаге Чернобыльской АЭС, секретная установка под кодовым названием "SPY.NET". ЧЗО тихое место. И еще тут много разных источников энергии, артефактов и так далее. Поэтому мы выбрали это место.</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_4">  
     <text>И что же это за установка?</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_5">  
     <text>"SPY.NET" - многоуровневая биофизическая система подавления сигналов спутниковых и наземных навигационных систем, GPS, мобильной и радиосвязи в радиусе около двухсот километров. Устройство также блокирует или хаотично сбивает настройки не только цифровых, но и всех известных аналоговых приборов, работающих в режиме приёма-передачи сигнала. Наши инженеры, установили в Саркофаге ЧАЭС экспериментальный блок "SPY.NET" и успешно его тестировали на больше года. Результаты были ошеломляющими. Но, рано или поздно, всё тайное становится явным. И о странных и необъяснимых явлениях, вызываемых работой модуля, стали расползаться разные слухи. Заброшенные, неконтролируемые властями города и посёлки постоянно привлекали сюда не только мародёров, но и бандитов. Аура непознанного влекла к эпицентру оного многих зевак, а потом и всерьёз вызвала интерес нелюбящих шутить людей. Сюда начали проникать всевозможные группы шпионов-наёмников и просто агентов-одиночек...</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_6">  
     <text>Вот оно что... И вы решили придумать и запустить в массы отговорку и создать отвлекающий манёвр с этим мифическим "Неиссякаемым источником энергии"?</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_7">  
     <text>Нет. Вначале мы попытались максимально обезопасить все подходы к Саркофагу. Затем создали управляемых "SPY.NET"-ом киборгов-"Наблюдателей" в самом Саркофаге, а также виртуальных охранников - голографических "Наблюдателей" на всей территории, подконтрольной действию системы "SPY.NET". Эти голограммы-призраки, виртуальные приборы слежения, методично сканировали небольшие участки территории и передавали все данные системе, которая эти данные обрабатывала.</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_8">  
     <text>И таким образом вы следили за всеми. Да-а... Серьёзно вы тут развернулись, однако...</text>
  </string> 
   <string id="smith_sar_dialog_9">  
     <text>Примерно год назад случилась череда сбоев в работе всей системы. Весь парадокс ситуации заключался в том, что все модули исправно функционировали, но, тем не менее, данные всё чаще либо искажались, либо полностью терялись. Сначала вышел из строя модуль управления голографических "Наблюдателей". Голограммы-шпионы стали самопроизвольно и хаотично появляться в непредсказуемых местах и вскоре вообще перестали отсылать данные системе. Затем начались сбои в работе блокирующего высокочастотного модуля. И, наконец, недавно произошёл мощнейший выброс аномальной энергии, и всё пошло по известному месту. Что было дальше ты знаешь... Мы практически полностью потеряли контроль над "SPY.NET". Хуже всего то, что мы не могли элементарно добраться к Саркофагу, чтобы хоть как-то попытаться разобраться в происходящем. Серьёзной помехой для нас стал прирост местных обитателей.</text>
  </string> 
   <string id="smith_sar_dialog_10">  
     <text>Так значит источник неиссякаемой энергии - это не миф?</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_11">  
     <text>Видимо нет... Наши специалисты считают, будто это что-то нематериальное, возможно, не земное. Энергия, обладающая разумом...</text>
  </string>  
   <string id="smith_sar_dialog_12">  
     <text>А какая же роль в ваших планах отводилась мне?</text>
  </string> 
   <string id="smith_sar_dialog_13">  
     <text>Во-первых, нам нужен был опытный агент, который бы "растворился" в Зоне и в кратчайшие сроки разведал и передал нам новый безопасный наземный маршрут к Саркофагу. Во-вторых, необходимо было выявить и обезвредить все возможные группы наёмников и агентов-одиночек. Ну и в-третьих, по возможности выяснить, что же из себя представляет этот необъяснимый источник энергии. Первые два пункта ты выполнил отлично. Правда, ты оказался слишком прытким и успел уничтожить большую часть наших "Наблюдателей". Но это поправимо. Хорошо, что мы почти вовремя подоспели и не дали тебе здесь всё разнести к чертям собачьим. Сейчас мои люди начнут заниматься восстановительными работами в Саркофаге. Нам несколько подпортил жизнь генерал Воронин со своими идеями великого "военного гуманизма", но с ним мы попозже разберёмся...\nНу, а этот мощнейший источник энергии неизвестной природы, который привёл здесь всё в такое адское движение и нарушил все наши планы, - это явление представляющее колоссальный интерес для наших учёных. Я думаю, в скором времени нам удастся "приручить" и его.</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_14">  
     <text>И что теперь дальше?</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_15">  
     <text>Дальше? Ты отлично выполнил свою работу. Но ты знаешь теперь слишком многое, чего знать не следует никому, поэтому мы с тобой вынуждены распрощаться... Вон и полковник Браун пришёл с тобой повидаться напоследок. У него, кстати, с головой совсем плохо стало. Хотя, думаю тебе нет до этого дела.</text>
  </string>
   <string id="smith_sar_dialog_16">  
     <text>Э-э, подождите!</text>
  </string> 

   <string id="shubin_sar_dialog_0">  
     <text>Шубин!!! Ты очень вовремя здесь оказался, дружище!</text>
  </string> 
   <string id="shubin_sar_dialog_1">  
     <text>Шубин почуял неладное, когда Фотограф полез в эту ужасную пещеру. Дважды неладное почуял Шубин, когда заметил идущих по твоим пятам иностранных военных с оружием. И Шубин решил на всякий случай посмотреть, что происходит и вселился в тело твоего "друга", полковника Брауна. Пришлось им пожертвовать ради спасения твоей жизни...</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_2">  
     <text>Так это ты всё время был сейчас тут, а не Браун?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_sar_dialog_3">  
     <text>А то! Конечно я... Ну что, Фотограф, ты нашёл что искал? Твоя миссия завершена?</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_4">  
     <text>Да уж... нашёл. Чуть жизни не лишился. Мне нужно срочно сообщить о случившемся на Большую землю. Но вначале нужно разобраться здесь, в Саркофаге. Попытаюсь уничтожить эту адскую машину. Эх, мне бы оружие...</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_5">  
     <text>Успокойся, Фотограф! Это теперь уже не твоя забота. Ты всего лишь человек, пусть и один из лучших представителей вашего вида, но человек... Вы, люди, пытаетесь спасти себя и себе подобных от Зоны, но, на самом деле, это Зону нужно спасать от Вас. Вы как тараканы проникаете во все дыры и нарушаете своим присутствием "тонкий" и сложный мир, возникший здесь. Наш мир! Мир, который вы сами и создали своими безумными технологиями, в погоне за властью над природой. Постоянно пытаетесь совершенствовать собственный комфорт и благосостояние за счёт её ресурсов. Вы это называете "прогрессом человечества". Мы, жители Зоны, сами разберёмся и с Саркофагом, и с этой дьявольской установкой, которую ранее уже вывели из строя. Да, это мы и есть та самая энергия, которую вы называете "неиссякаемой". Она и не иссякнет, пока мы живы. Ну, по своему живы... Она будет только сильнее! Это объединённая энергия Зоны, состоящая из силы душ и разума всех её обитателей в целом и каждого в отдельности. Мы - единая энергетическая система, которую вы пытаетесь "приручить" или уничтожить, не задумываясь о последствиях, в том числе и для самих себя...</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_6">  
     <text>Так что же получается, это сама Зона выстроила защитный барьер перед вторжением в неё людей со своими технологиями? И ты знал об этом всё время и всё равно позволил мне проникнуть сюда? Но зачем?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_sar_dialog_7">  
     <text>Сейчас для тебя - я посланник Зоны. Через меня с тобой говорят все её обитатели. Так что слушай внимательно. Энергия Зоны сильна, но возможности её не безграничны. Ты помог нам быстрее справиться с надвигающейся угрозой, сам того не понимая. Хотя и бед от тебя немало было. Но, в итоге, ты привёл сюда не только этих выродков, но и нас. Поэтому мы прощаем тебя и отпускаем... И всем своим расскажи, что не нужно пытаться нам мешать, это чревато большими проблемами для всех. Я верю в тебя, Фотограф.</text>
  </string> 
   <string id="shubin_sar_dialog_8">  
     <text>Подожди, а что же вы намерены сделать?</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_9">  
     <text>Саркофаг - это энергетический центр Зоны. Ваша установка в Саркофаге будет уничтожена. На её месте будет установлен и активирован наш Оберег - магический Кристалл, который вы, люди, помешали нам раньше сюда доставить. Кристалл сейчас находится в колхозе "Червоне Дышло". Ты его наверняка там видел. Там он пока в безопасности. Его надёжно охраняют. После того, как мы приведём его в действие, он создаст мощнейшее аномальное поле и защитит всех нас от посягательств извне.</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_10">  
     <text>Я всё понял. Так что теперь?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_sar_dialog_11">  
     <text>У тебя остаётся мало времени. Нужно спешить. Через десять минут тут всё будет уничтожено. Так что поторопись. Дорогу ты знаешь. Тебе не будут мешать, я обещаю. Но не возвращайся сюда больше. И другим передай.</text>
  </string>
   <string id="shubin_sar_dialog_12">  
     <text>Хорошо. Прощай, Дух Зоны.</text>
  </string> 

   <string id="shubin_bluetree_dialog_0">  
     <text>Что со мной случилось? Я умер?</text>
  </string> 
   <string id="shubin_bluetree_dialog_1">  
     <text>Ну, не совсем... С точки зрения человеческих знаний в этой области, да. А так, вообще-то, нет. Мы же с тобой сейчас разговариваем, и это не сон. В Саркофаге тебя застрелил генерал Смит. Я не дал тебе до конца умереть и вынес твоё тело оттуда. Ты знаешь, я умею это делать. Доставил сюда, к нашему Синему Дереву. Это дерево - Душа всей Зоны. По сути, Оно и есть тот самый источник неиссякаемой энергии, который ты так долго искал. Дерево вдохнуло в тебя жизнь и сейчас поддерживает её в том виде, в котором ты привык себя ощущать. Но это не может длиться бесконечно. И я тут тоже бессилен...</text>
  </string>
   <string id="shubin_bluetree_dialog_2">  
     <text>Так что же мне делать? Сидеть и ждать настоящей смерти?!</text>
  </string>
   <string id="shubin_bluetree_dialog_3">  
     <text>Нет-нет, ты не умрёшь. Но и в человеческом обличии ты уже не сможешь остаться. Обратной дороги нет. Но у тебя есть выбор. Присоединяйся к нам и позволь своей бренной душе жить вечно. Стань частицей великой вселенской энергии. Ощути на себе всю силу свободной и бессмертной души. Синее Дерево поможет тебе в этом. Стоит только подойти к нему поближе и зайти в гущу веток. Или второе: ты можешь остаться вечным странником, изгоем для людей и ненужным получеловеком для нас. Но сможешь ли ты так жить? Выбор за тобой. Дерево почувствует твоё решение и либо поможет, либо останется равнодушным к тебе навсегда. Но поспеши - скоро будет сильный выброс, которого доселе не знала Зона. А нам уже пора уходить...</text>
  </string>
   <string id="shubin_bluetree_dialog_4">  
     <text>Хорошо, я пойду к Синему Дереву.</text>
  </string> 
   <string id="shubin_bluetree_dialog_5">  
     <text>Нет, я всё-таки попробую остаться человеком.</text>
  </string>   
  
  







  




  
</string_table>