<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>А чего тут нового быть может? Сюда люди отдохнуть, да снарягой разжиться приходят. Пьют конечно... хе-хе, чтобы радиацию вывести из организма. Болтают, конечно, всякое. Ты всему-то не верь, хотя прислушивайся... Много полезного для себя почерпнёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Мне бы сейчас перерыва обеденного у этих красапетов в погонах дождаться... Торчу тут без толку, дальше в Зону идти надо, а эти не пускают, так их переэтак! Не я один на выход мылюсь, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Тут недалеко что-то хлопцам в погонах понадобилось. Сюда же вообще никто не ходил - всё ещё до меня подчистили до блеска, кабеля и те посрезали. А теперь нашли, видать... Я близко к свалке и подойти не смог - сразу заметили и пальнули. Хорошо хоть, без дырки в шкурке обошлось.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Ничего. Выжить пытаюсь и все дела. А здесь это не так-то и просто...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1001">
		<text>Ничего. Сижу, никого не трогаю, примус починяю...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1002">
		<text>Ничего. Устал я уже всяким придуркам байки рассказывать...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1003">
		<text>Ничего. Отстань - не в духе я сегодня...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1004">
		<text>Нет у меня сейчас настроения разговоры разговаривать...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1005">
		<text>Башка у меня болит, не до разговоров сейчас. Отвали, ладно?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1006">
		<text>Не люблю любопытных. Сам без дела никого разговорами не достаю и тебе не советую.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1007">
		<text>Нечего мне тебе сейчас рассказать, завтра приходи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1008">
		<text>Да не любитель я языком трепать. Если дело какое есть, давай перетрём, если нет, я лучше вздремну.</text>
	</string>	
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Мы команду собираем из тех, кто под землю в Зоне не ссыт лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие. Там, говорят, много всего есть. Всегда найдётся, чем поживиться. Интересно, опять же...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Не новое - старое! Тут, говорят, когда-то рембаза военных располагалась... Интересно мне: может, какие следы от того времени найти можно, если поискать как следует?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Это ж надо - час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был в патруле - тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Я в диггеры случайно попал. Вытащили меня парни из трясины в своё время. Привели на базу, послушал Брома, думаю - вот толковый мужик! Знает о Зоне такие вещи, которые вообще не каждые мозги осмыслить способны. И цели у диггеров правильные. Вот я теперь и помогаю им в меру своих скромных возможностей.</text>
	</string>
    <string id="dm_action_info_131">
		<text>Опыта набираюсь, финансы коплю. Как разбогатею, куплю себе ствол и броню покруче, да и рвану к центру Зоны. Туда, говорят, уже кому-то удавалось пройти.</text>
	</string>	
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Наслушался рассказов и баек всяких, вот и занесла нелегкая в Зону. С той стороны всё совсем по-другому рисовалось. А как попал сюда, так весь флёр и слетел. Умереть тут можно в любую минуту, а хабар притащить не так то просто. Но что больше всего меня убивает, так это то, что нет тут нигде тихих и спокойных мест. Даже спать надо вполглаза...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Зона меня заворожила. Попал сюда случайно, вроде как на нелегальную экскурсию... И, знаешь, зацепило меня! Люди здесь настоящие - и враги, и друзья. И опасность эта, ощущение близкой смерти - она, хочешь не хочешь, заставляет себя живым почувствовать и наслаждаться каждой минутой этой жизни.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Дружка я тут своего дожидаюсь. Должен вернуться с хабаром. Разминулись мы с ним там. Мне просто повезло, что я раньше вышел. Не, пропасть он не мог - это знаешь какой крендель! Не-е, с таким ничего не может случиться. Сейчас должен вернуться, я знаю. Ну мало ли там что...  Может, в обход пошел или в Баре загулял со знакомым каким...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Мне тут карту схрона один поц продал. Я начинаю так подозревать, что фальшивую. Облазил я тут всё с ней - и нихрена! Нету тут никакой нычки с хабаром. Ну, найду - убью гада!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Отдыхаю я после последнего рейда. Ходил до заброшенного хутора. Хорошие ребята собрались. Только вот вернулись не все...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_137">
		<text>Отдыхаю я тут после последней вылазки. Ходил в Промзону, на помощь своим ребятам - диггерам. Совсем там братки оборзели, проходу честным сталкерам не дают...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_138">
		<text>Хочу тебе совет добрый дать. Тут у нас на территории тоннель есть, так вот туда не суйся. Много там народу сгинуло, кто подписался для науки в разведку сходить. Нее, кое-кто вернулся конечно, только они теперь слюни пускают и под себя гадят. Вот такие, брат, дела...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_139">
		<text>Болтаемся здесь, как говно в проруби... Хабара нету, денег только и хватает, чтобы с Сидором за еду расплачиваться. Бля... лопнет терпение, сам дальше в Зону уйду, не буду ждать, пока кто-нибудь в отмычки позовёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Везёт тебе, бродяга, что вояки тебя не приняли тёпленького: тут у них рядом база есть. Эх..! Как врезал бы я по ней, будь моя воля... Но пока просто следим. Это у них вспомогательная точка. Основная ближе к центру Зоны расположена.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_140">
		<text>Ну и суки эти миротворцы... Нихрена дальше в Зону не пускают. Так зачем тогда сюда позволили попасть..? Сидим тут - деньги проедаем без толку. А кого-то уже и зверушки местные сожрали, хоть он и Зоны то толком и не увидел. Вот же гадство...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_141">
		<text>На Дышло ещё не ходил? Смотри поосторожней, там база наёмников на мехдворе, да и бандюки шарятся в округе... Ну а с местным зверьём ты уже наверное познакомился...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_142">
		<text>Сталкеры совсем оборзели, мясо радиоактивное... Лезут во все щели, работать мешают. Так и передавил бы всех этих гадов...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_143">
		<text>Вот перекантуюсь тут немного и дальше в Зону пойду. Думаю, опасностей там не больше, а хабаром разжиться гораздо легче.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_144">
		<text>Надоело тут всё хуже горькой редьки. Водка, жратва, водка, жратва... по собачкам пострелять... Дела настоящего хочется.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Тут, говорят, лаборатория серьёзная была, засекреченная. Э-эх... С одной стороны, найти бы вход - документы поискать! С другой - так и стрёмно как-то...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>В курсе, что на теперешнем Полигоне до катастрофы был научно-исследовательский комплекс, причём подземный? Назначение его мне неизвестно, но вряд ли что-то хорошее, я так мыслю. Всякое про него рассказывают, но в основном плохое. Страшное даже.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: вояки, конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да... Но от этого я их сильнее уважать не буду.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Эта территория нейтральная и закон здесь один: ты никого не трогаешь, тебя никто не трогает. Мы контролируем границы Бара и остужаем горячие головы: подорванные сюда целыми составами приезжают, любители всякие и просто романтики... А потом гибнут пачками в первый же день.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Ты на нашей перевалочной базе бывал? Она, правда, не только наша - тут много кого встретить можно. Главное, место хорошее, без дряни всякой, и все новости о Зоне сюда стекаются. Почти всегда чего-нибудь полезное услышать можно или просто с народом за жизнь потрепаться. Жаль только, Вялый с группой позавчера ушёл - так я с ним в этот раз и не свиделся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз, новички вроде тебя - к нам обычно заходят, опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша, ну перекупщика здешнего, есть место, где можно себе спокойно привал организовать.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Сейчас это место безопасно, парень. И мы стараемся поддерживать его в этом состоянии. Здесь народа всегда много. Кто совсем поселился и дальше окрестностей не ходит, а кто к очередному рейду готовится. Вот жаль, Ирокез не вернулся - любил он перворазников вроде тебя на путь истинный наставлять.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Слыхал, в армейских рядах раскол намечается, новую группировку создать из военных собираются, приглашают бывших военных, ветеранов боевых действий.  Я так минутку поразмыслил, а потом решил, а на фиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два года и так отслужил, хватило...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Если не слышал ещё, сообщаю: объявлен дополнительный набор к нам. Если более-менее есть опыт, приходи, не пожалеешь. На базе надо будет спросить Петренко.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Интересное тут место... Не спокойное, конечно. Мутанты по ночям беснуются, зомби кучками шарятся, но они вроде безобидные... Но есть тут что-то странное - атмосфера какая-то нездоровая, на психику давит.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Только что трое ребят из наших на зачистку в ближний лесок ушли. Зачистим местность от нечисти. Диггерам опытным, опять же, лишний раз докажем, что мы не просто языком болтаем, а реально дело делаем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>Слушай, а ты в Промзоне был? Тут раньше было тихо, а сейчас одному идти тяжко - натуральное дикое поле, больно мутантов много развелось. Пошли вместе, а?.. Хотя... Я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Мало ли. Всё мужик, извини. Разбежались.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>Мы с Промзоны только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Да вот, на Болота думал сходить и обломался. Там у яйцеголовых натуральный форпост науки в Зоне. Копаются, фиг знает в чём, а вокруг комплекса мертвяки бродят. Идиллия, ей-богу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Недавно были в Промзоне... Да, изрядно накрошили сучьего племени! Там кучи техники и мусора радиоактивного, много чего интересного попадается, только мертвяков вокруг всё время много. Зато мутантов всяких тоже немало. Вот где хвостами да копытами разжиться можно на славу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>В Промзоне база дезертиров находится. Там ребята беспечальные, душевные. С ними под бутылочку чего хорошего посидеть - одно удовольствие.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Здесь бандиты недалеко засели, так мы их выбиваем-выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются! И недели с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>За плитами бетонными бандюки засели... Раздолбаи эти обкуренные, мать их... Ну ничего, придёт время, мы им всем бошки пооткручиваем и на колья понасаживаем, пусть другие не суются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Уходи, пока ещё не ночь! Днём тут ещё туда-сюда, а вот солнышко закатится...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Бродяга, шёл бы ты отсюда... Сейчас будем снимать оцепление. Мы его пока только днём держим, а на ночь уходим - слишком хреново тут ночью.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Понимаешь ли, ночью здесь нужно укрываться... и желательно за хорошими дверями. В тёмное время суток мы фактически оказываемся на осадном положении.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>Ну, дружище, я гляжу, ты не в курсе? Ночью надо делать баиньки где-нибудь подальше отсюда. Ночью тут и гранатомёт не всегда помогает!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Знаешь что? Вот пусть военные с миротворцами решают, чей это кусок, а мне дела нет! Пошло оно всё...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Работаем мы здесь сейчас, парень. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи, наёмники да мародёры с бандитами жить мешают...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Вынужден предупредить, что здесь довольно небезопасно и днём. Время от времени случаются перестрелки - насколько я понимаю, идёт какое-то противостояние между местными бандитскими группировками.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>Слушай, ну вот ты мне скажи: это по всему наша территория, так? Нам легче дрянь удерживать, что из центра Зоны прёт, так? Яйцеголовые должны спокойно работать, чтобы их никто не трогал, так что бандиты с мародёрами пусть валят отсюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>А ты что, не знаешь? Здесь же новую тропу натоптали, чтобы мимо армейских патрулей прямо к периметру пробраться с хабаром. От Бара сюда, потом огородами в Промзону и в Лес - и всё, на месте!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>А ничего. Ни фига я не знаю. Кусочничаю вот, на хлеб насущный собираю. В самую глубь Зоны идти мне стрёмно, ну его на фиг. А дома работы нет, жена пилит... Жить как-то надо? Тут по Промзоне, если походить денёк, можно по мелочи кристаллов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Это ты зачем здесь? В Дышло собрался или хабар втихую мимо Бара пронести хочешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Не буду скрывать, что здесь Ваши коллеги, сталкеры, время от времени предлагают нам весьма интересные аномальные образования - кристаллы, как вы их называете. Эти места из-за своей... скажем, неопределённости контроля над ними - нечто вроде оживлённой контрабандной тропы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Да ты что, мэн? Мы же дорожку проложили, чтобы с военными не встречаться, если хочешь на Большую землю сбегать! Нет, ну они, конечно, шатаются тут изрядно, но пока ни хрена не знают, так их хоть обойти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Я с Болота только что. Думал, науке кой-чего толкнуть, как всегда, а они там заперлись в своих бункерах, наружу теперь и днём не особо выходят, разве к очередной вертушке. Так что, если туда топаешь, заворачивай оглобли - в пролёте...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>В районе Болот исследования какие-то ведутся, но в последнее время поднапёрло мертвяков. Вот и охраняем подходы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Даже и не знаю, что Вам сказать. Хотел было вернуться в наш комплекс на Полигоне. Думаю, Вы знаете... И вот нате: говорят, что если раньше было просто опасно, то теперь пройти стало совсем невозможно. Может быть, преувеличивают?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>На Болоте недавно был, так там наука совсем зачахла: шугается, прячется... Только и живы тем, что мы им на вертушках подбрасываем. С другой стороны, мертвяков там и правда много развелось. Среди них недельку поживёшь - ещё не так шугаться станешь. Так себе местечко, малосимпатичное.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Да ну его к псам, с мертвяками тусоваться! Развелось их в этом Мёртвом городе - всё прут и прут. И всё больше их становится. Не... Лично я в Мёртвый Город ни ногой.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Мы пытаемся остановить продвижение мертвяков от Мёртвого города. Честно скажу, совсем не против, если и ты подключишься - людей у нас маловато...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Вы знаете, мы сами собираем различные сведения... Я сам исследую основные пути распространения квазижив... то есть мертвяков, в вашей терминологии. Не поделитесь ли своими наблюдениями?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Да так как-то всё... Кто в Промзоне прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ты по мертвякам уже стрелял? Ну ты смотри: ни черта не боятся, боли не чувствуют. Совсем без мозгов! Твари, одним словом!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>В лабораторию на работу иду наниматься! Ладно, мужик, расслабься - шутка юмора... Тут ведь, если забрёл - всё, считай, пропал. В лучшем случае станешь мертвяком.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Предупреждаю: в тоннели не ходи. Нет, ну очень хочешь - иди, силой задерживать не буду. Только живыми оттуда назад не приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Видите ли... Мне бы хотелось Вас предупредить. Ходить к лаборатории Вам не стоит. Никому, собственно говоря, не стоит: это связано с кардинальными изменениями в психике и метаболизме. Боюсь, совершенно необратимыми изменениями...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Во! Сейчас я тебя просветю... просвещу... спасу, короче, овцу заблудшую. Значит так, чувак: к лабораторному комплексу лыжи не навостряй. Херово там, очень херово. Народ пропадает, а потом, бывает, ночью к тебе приходит. Только это не вампирские сказочки, а самая что ни на есть быль про мертвяков. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ты умников наших, этот цвет объединённых, блин, наций, видел? Чего-то они в последнее время совсем стрематься стали. Им два шага от базы отойти - для охраны сгоняют целый полк вояк, бронетранспортёры и вертушки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не придолбаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Понимаете, мы обычно не покидаем бункера без соответствующей охраны, условия окружающей среды не позволяют. Я своего рода исключение - не очень люблю большие экспедиции, всю эту суету, военных... Однако пока ничего полезного рассказать Вам, боюсь, не смогу.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик!.. Она обычно из бункера носа не кажет. Ну, а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается - мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было бы, чтобы они сюда линкор припёрли или бронепоезд, на худой конец...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Третий день уже здесь кручусь, наблюдаю. Лаборатория тут, так? В неё не ходил никто с самого начала, военные мертвяков только по верхам чистили, а сейчас и совсем перестали, так? А вот наука туда лазить начала. Значит, нашли способ защищаться, фиг его уж там поймёт, от чего... Вот и думаю разузнать - хабара-то в том месте, небось, хоть лопатой греби.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>В последние дни зверьё целыми стаями с севера попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, но только ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>А ты чего тут ищешь? Тоже в лабораторию намылился? Сказочку услышал про чудесные приборы и россыпи кристаллов волшебных? М-мать... когда же вы, придурки, на свете переведётесь, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Я здесь работаю, молодой человек. Всего лишь работаю, выполняю свой долг перед наукой и человечеством. А если Вы хотите узнать насчёт заброшенной лаборатории, в знании секретов которой меня подозревает каждый встреченный диггер, я отвечу: не знаю и знать не хочу! Эта тема меня не интересует и никогда не интересовала, Вам ясно?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Может, и вправду прибор какой мозгляки придумали, не знаешь? Интересно же ведь, что там в этой долбаной лаборатории запрятано. Даже если хабара нормального нет - всё равно интересно.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Я вот думаю, к дезертирам что ли податься? Вон их база в Промзоне... А чего? Народ вроде толковый, ну а что безалаберный немного, так это даже хорошо: меня дисциплиной давить нечего, сам знаю, что делать, не первый месяц здесь...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ты дезертирам не симпатизируешь часом, а? Ладно-ладно, не обижайся. Думаю, скоро мы их сковырнём из Промзоны. Ни организованности у них, ни дисциплины... Стадо. Стая в лучшем случае. Ещё и дергаться против нас вздумали, выкормыши натовские...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Я тут с одним военным встречаюсь, когда перемирие. Треплемся. Мужик вообще умный, но, блин, узколобый, что твой танк. Понимаешь, у нас философия другая совсем: Зону только приручить, ассимилировать можно, а не уничтожить. Для этого нужен открытый доступ ко всей информации: кто-нибудь что-нибудь путное рано или поздно придумает. А они: "закрыть", "запретить", "не разглашать"... Придурки, ей-богу, придурки. С другой стороны, оно и понятно: когда за тобой вся государственная машина, лишнего думать вроде как и не полагается.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Тут ложбина одна есть, чуть севернее, раньше всё спокойно было, а теперь развелось дряни всякой и аномалий. Лучше уж крюк сделать. Лично я хожу всегда в обход... Смотри, скиталец, я тебя предупредил.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Тебя, мил человек, хочу сразу предупредить: тут рядом давно свили гнездо какие-то новые мутанты, лютые звери, так что будь осторожен. И если надумаешь бродить здесь в округе, то уж точно не ночью.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Да какое новое...Хабара тут давно уже нет, а вон в домиках тех раньше кровососы жили, мы их и отстреливали, как могли. Сейчас вот пошёл - и не могу до места дойти. Интуиция или что, а вот не могу туда и всё. Никак. Смерть там...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Ухожу я на фиг отсюда! Проторчал четыре недели на Полигоне - и всё, с меня хватит! Со стороны Болот гадость какая-то круглосуточно прёт и с каждым днём всё напористей...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут и искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Если идёшь к нам - я тебя уважаю. Если нет - вали за пределы видимости! Нам мужики нужны настоящие, а не раздолбаи. Своих хватает...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ты на Болота, чувак? И то хорошо - хоть ещё один нормальный человек появится. Мы вон оборону организовали и держали неплохо... Только потом зверьё ка-ак попёрло!.. Теперь тяжко, так нам каждый ствол в тему.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>Вовремя я к миротворцам перешёл. Слышал, у военных совсем крышу сносит, чуть что - расстрел. Двое пошли в самоход к Сидору за водкой - сразу к стенке. Красавский совсем сбрендил - маньяк херов.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Ты бы погодил, бродяга. Не бежал бы за всеми. Вот скажи: ты знаешь, что там? Правильно, не знаешь. Не знаешь, есть ли там чем поживиться. Что там за ловушки, тоже не знаешь. Так какого вы ломитесь, точно стадо лосей?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Да какие дела - сидим, базу вроде охраняем, командиры отчёты какие-то строчат, в Зону глубоко не ходим, так - собачек и кошаков отсюда отгоняем.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>В своё время набирали в команду к миротворцам, ну я и согласился. А что - снаряга получше, платят валютой да и не напрягают особо. А у армейцев совсем разброд идёт, кто-то в дезертиры подался, Красавский так вообще озверел - чуть что, так сразу к стенке. Вовремя я переметнулся - а то у него и на меня зуб имелся.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Слышал, что на базе вояк творится? Солдаты дезертируют, командир их, Красавский, лютует. Скоро зондер-команды по Зоне посылать будут по отстрелу беглых, да кто-ж разбираться-то будет - кого поймают, того и к стенке.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Я сам узнать хочу, что там за горизонтом, парень! Вдруг получится одним махом найти объяснение всей этой херне, которую именуют Зоной?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Устал я что-то сегодня... Помотался изрядно, а толку ноль. Нужно глубже в Зону уходить. Только неизвестно, может там твари посерьёзней чем тут обитают... Поэтому боязно как-то.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Разъясняю. Вот Припять. За Припятью - ЧАЭС. Что там сейчас творится - неизвестно. Нам самое место тут. Найдётся чего разгребать, это уж как всегда.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Не в курсах. Вот, как раз в Бар иду с народом пообщаться. Что, не был ещё там ни разу? Ну ты даёшь! Слушай сюда: как стоишь, так и двигай прямо на север. Не успеешь двух шагов сделать - тут тебе и Бар будет. Туда вообще заходить полезно, а новичкам вроде тебя вообще доктор прописал. Там опытные мужики частенько тусуются, подскажут, что да как. Единственно, бандиты могут тебя по дороге встретить... Так что будь внимателен, держи ухо востро.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Припять! Блин, ущипните меня! Наконец-то! Тут уже до станции рукой подать. Фиг его знает, правда, с кем тут сейчас встретиться можно, какая зверюшка на тебя зубы точит...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Друг, слушай... У тебя тоже голос в голове раздаётся, или это только я сбрендил? Всё талдычит и талдычит...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Блин, ещё один... Значит, так... В Зоне ты видимо недавно - так что слушай, что опытный человек тебе говорит. Прибивайся к нам, работёнка не пыльная - риска минимум.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>Ты голос слышишь? Прикольно, прям как плеер в голове! Жалко только, дорожка одна и та же: иди, мол, ко мне, и будет тебе счастье великое. Два часа уже трындит одно и то же. Как думаешь, может это я с ума потихоньку схожу?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>А то не догадываешься? Сам-то ведь тоже к станции пробиваешься! Ну и мы вот тоже, какие ещё новости?! Только бы этих придурков одержимых с дороги убрать...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Территория станции совсем рядом! С сопротивлением сектантов разных пока справиться не можем... А так всё нормально, жизнь кипит, так сказать!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Вон она, ЧАЭС, рукой подать. Всего ничего осталось, а эти суки упорные попались, не пускают! Ничего, сейчас мы их причешем!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>Слушай, друг, ты сам не знаешь насчёт колхоза "Червоне Дышло"? Я вот сходить хотел, а меня народ на смех поднял. Нету, говорят, там ни хера уже, подчистую выбрали... ещё когда... Одни аномалии остались. Не знаешь, правду это они, или так, чтоб посмеяться? Я ведь недавно тут, верю, если местные говорят... Может, с них сталось сговориться, они и прикололись? Им же только повод дай поржать, заразам этим!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Стой! Поспешай, да не торопись особо. Тут сектанты какие-то кругом. Город они знают от и до, засад натыкали. Осторожней надо.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Предупреждаю: пока большая часть города контролируется группировкой "Наблюдатели". Масса засад - они всё тут изучили как свои пять пальцев. Не снижай внимание и оружие лишний раз проверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Эх, вот чего бы я с удовольствием сделал, так это накрыл бы городишко бомбовым ковром. Сволочи... разве только в песочницах и цветочных горшках не засели. Народу уже сколько из-за мудаков этих полегло!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Даа...занятное место эти болота. Чего только тут не увидишь! Вот недавно видел, как прямо посреди топи вздулся пузырь... Странный такой - лилового цвета. Рядом парочка свиней-мутантов крутилась - так те прямо оцепенели. А потом пузырь лопнул, а свинки исчезли вдруг - вот так...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Долг" должен прорваться к центру если не первым, то среди первых! Только представь себе, парень, что какой-нибудь псих - а вы тут все почти, так или эдак: шизики, параноики и олигофрены - добирается до хрени, которая вправду является источником вечной энергии. А? И что тогда?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Да всё тут старенькое... Зловещее место тут, одни мертвяки чего стоят. И откуда только они берутся в таких количествах, я тебя спросить хочу... Вот-вот... И я не могу понять.</text>
    </string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>Да откуда новенькое, бандюков вон гоняем, да ученым помогаем. Вот и все дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Брат, не мешай, у меня после вчерашнего голова гудит, лучше водочки налил бы, вот тогда и поговорили бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Погоди, братан, сейчас с ребятами сядем возле костерка, покурим... Вот тогда и приставай с расспросами, а сейчас не, я на чистую голову не могу, не тянет меня на разговоры.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>О-о, бродяга, здоров! Да заходи, не бойся, все свои. Ты со старшим разговаривал?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Скажу я тебе - задолбали меня наемники... Говорят, они пробрались в само "Червоне Дышло". Нашего брата, простого диггера, вылавливают и... Ну, сам знаешь, живым они уже не отпускают. Мне вот к учёным надо, так один хрен не пройдешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Собрать ребят покрепче и вдарить по этой сволоте. Димона, друга моего, не знаешь поди? Так вот вчера наёмники поймали его, дурью башку, один поперся, ну и нет больше его. Жалко Димку. Ну ничего, я за него обязательно ещё отомщю!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Туго нам здесь брат, ты оглядись вокруг - молокососы одни да пьяницы, как с таким сбродом бороться с наёмниками? Военные только на словах помогают, так, изредка пройдет патруль в сторону Полигона, вот и вся помощь.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>Да здесь зверья немеряно, и откуда оно только берётся? Я вот думаю, что со стороны Болот прёт, больше не откуда. Я ночью тут на днях поссать ходил, отошел от костра может метров на двадцать и тут что-то позади меня... и как зарычит, так бы и сожрал меня, да хорошо я не один стоял. Корешь на стреме был, всадил этой гадине между глаз дробью.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Не ходил бы ты здесь один. Мы тут с ребятами группой перемещаемся и то от каждого шороха мороз по коже. В туалет и то... по-двое, а то и по-трое ходим. А если один дальше пойдешь - верная смерть.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Нового? На хрена нам новое, когда старого говна - черпай, не вычерпаешь? Бандюки в конец, сволочи, оборзели! Как за хабаром между аномалиями шустрить, так это мы, а как чужое отбирать... Ух, гады! На Дышло не забредай - самое ихнее место.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а эти не пускают, вот и все новости... Народ, правда, который в глубокую Зону ходит, ну, который матёрый, так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят - обзавидуешься. Говорят, там вообще есть места, что твои золотые россыпи - бери не хочу. Не всякий, правда, туда дойдёт, а ещё меньше с прибылью вернутся.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Выдра неделю назад недалеко от болот накрылся. Ну если бы новичок, желторотик безголовый - оно бы и понятно, а он-то ведь давно уже сталкерил. Ещё у Лешего в команде, говорят, побывал. И на тебе...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Да я как-то и не в курсе последних событий. Пару дней проболел, отхожу вот теперь.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Эти гниды, твари местные - прут со всех сторон! Мне уже кажется, что чем больше мы их валим, тем больше их появляется. Но ничего, победа будет за нами! Нам бы боеприпасов, да ребят крепких побольше, мы бы порядок здесь навели, да за погибших друзей отомстили.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>Проклятое это место. Не Промзона, а Зона вообще. Воюем, воюем... А с кем и против кого? Не могут обычные монстры с такой скоростью размножаться. Мы их крошим, стреляем, а их только больше становится.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>Хабар ищу. Место тут одно из самых безопасных: ни тебе грабительских поборов, как на Полигоне, ни толп мутантов, как в Червоне Дышло, ни продажных военных. А уж аномалии и редкие монстры - это явление терпимое. В сравнении с другими местами, естественно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>Вижу детектор у тебя неплохой... На твоём месте, я бы не очень на него полагался. Хоть и работаем мы, да умельцы местные, над улучшениями, а всё равно, лучше болта никто ещё ничего не придумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Охочусь на мутантов. За органы некоторых из них торговцы и учёные неплохие деньги платят. Не веришь? Сходи сам, поспрошай у тех и у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Ты мне вот что скажи, бродяга: отчего у вас, одиночек, иногда крышу рвёт? Нормальной дисциплины что ли не хватает? Один вон на той неделе решил в лес сходить. И бывалый, говорят, был... Так мозгов и проще лишиться можно: ствол в рот - и на спуск!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Козлы эти... наёмники. Давно они нашу кровь пьют, а теперь и на яйцеголовых переключились. И на фига они им сдались? Из-за выкупа? Или чтоб своими Нобелевками поделились?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>В последние недели сильно активизировались наёмники. Мы их ещё мародёрами зовём. Есть тут и такая дрянь, если не слышал. Вроде бандитов, только в военном деле спецы. Причём всегда предпочитали нападать на диггеров, а в последнее время отчего-то больше учёными заинтересовались. Но ты в любом случае по сторонам посматривай, от них не убудет и тебе башку прострелить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Краем уха недавно слышал: яйцеголовые, мол, что-то офигительное накопали. А тут все сразу на уши и встали: и вояки, и наёмники, и дезертиры не особо отстают...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Если ты тоже про то, чем вы тут все меня уже в последние два дня задрали, отвечаю: иди ты в баню! Если б знал, и не запретили, рассказал бы. А так не знаю, не знаю вообще ни хера! Что там эти учёные добыли, куда наше начальство уехало? А я тут при чём?! Отпуск у него, и перед нами оно отчитываться не обязано.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ха! Тут все на ушах стоят! Вадик Хромой со своей группой из рейда вернулся, кристаллов разных притащили - мама дорогая! Хромой конечно молчит, не колется - ну, это как всегда. А его ребята всё прикалываются, мол на Юконские прииски смотались, намыли малёхо... Вот же гады!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>С территории Болот всякая нечисть уже несколько дней просто валом прёт. Народ на Полигоне пока справляется. Если поток не ослабнет - на усиление придётся идти, что делать...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>Слышал, говорят будто Зона растёт? Я думаю правда: сам почти у самого периметра такое страхолюдное зверьё видал, которое раньше только ближе к центру встретить можно было. Херовато дело, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Возможно про кровососов у границы Зоны не врут. Только при чём тут увеличение размеров Зоны? Ну, забрела стая... Ну, упустили, да. Мы же по нескольку суток напролёт иногда работаем! И нормально работаем. За периметром вон не кричат ведь до сих пор: "Спасите, нас мутанты окружают!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Да грустно всё как-то. Тут на днях Выдра ни за что пропал, прямо не верится... А-а-а, ты ведь о Выдре и не слышал, наверное, ни разу? Ну, это же прямо профессор был - с первого года тут, всю Зону как свои пять пальцев... А вот поди ж ты! Уж на что опытные диггеры есть, только всё равно их Зона забирает. Есть и такие, что и своей охотой на Большую Землю подаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Как думаешь, Сидор знает детали насчёт того, что учёные откопали? Слушай, а может он вообще с наукой спелся? Что-то в последнее время он всё диггеров поопытнее подыскивает и задания им даёт странные. Ничего не объясняет, только говорит, пойди мол туда, или туда... А места там гиблые, и хабаром хорошим никогда не пахло. И чего он там ищет?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Да странное что-то творится. Мертвяки, что раньше на свет выйти боялись, теперь по всей округе разбрелись. И что за херня?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Мертвяки почему-то стали более агрессивными и подвижными. Раньше мы в самом городе их время от времени чистили, а теперь только подходы к нему удерживаем. Но я тебе ничего такого не говорил, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Будьте осторожны, а то эти ходячие трупы наводнили всю округу. Очень тупы и агрессивны. Мы всё время находимся в обороне - и ночью и днём. Так что здесь довольно опасно, молодой человек.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Думаю, яйцеголовые в лаборатории своей наворотили чего-то не того. Раньше мертвяка мало где встретить можно было, а сейчас они от города так и прут. Главное, бродят так, будто потеряли чего и ищут.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Тут слух пошёл, что наука таки подбила кого-то из наших в лабораторию спуститься. Дали ему чё-то... байду какую-то защитную... Больше ничего, и подробностей никаких.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Всякое болтают. Говорят даже, нашёлся кто-то безбашенный: с учёными сговорился и в лабораторию за чем-то для них полез. Вот мудило дурное!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>А, вот же главная хохма недели! Тут яйцеголовые подписали кого-то из диггеров за неслабый гонорар, он в лабораторию и полез с каким-то ихним прибором. Новая жертва науки, ёптыть!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Думаю, что-то опять заваривается. Что-то яйцеголовые раскопали такое, что всех на уши поставили. А попутно и нам с тобой житья не станет. Вот оно как...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>А хрен его знает. Только гонять нас стали вдвое против прежнего - то оцепление, то зачистка...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Грустно всё, вот что скажу. На окраинах народу всегда было полно, в глубокую Зону половина вообще никогда не ходит, а хабара на всех не напасёшься. Даже из лабораторий и заводов всё что можно выломали уже и вывезли. Скоро тут вообще будет делать нечего, разве только ресторан открывать... С видом на радиоактивные кучи и кухней экзотической из местной фауны.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Даже не знаю, что Вам сказать... Здесь всегда что-нибудь происходит, но это в норме вещей. На Большой Земле, конечно, так не считают, но мы-то с Вами сейчас, как-никак, в аномальной зоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Яйцеголовые чего-то разнюхивают. Фиг знает, какой секрет они там уже нарыли, но воякам хвосты крутят - будь здоров! Те уже по Полигону и Промзоне вовсю шарятся, всё ищут, ищут...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Дряни с каждым днём всё больше с Болот прёт, а военные собачиться опять надумали.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Мутанты всё больше стараются просочиться с Болот. Последнее время совсем тяжко. Если бы некоторые завязывали с раздолбайством своим, так мы бы их легко..!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Вояки вон всё орут про свои суперподвиги в Зоне. Кто бы только тут им верил... Мы это дело начинали, мы дальше тянем, а ещё сколько одиночек вроде тебя добровольно остались. А эти... да ну их, козлов!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>Слыхал байку - будто Балбес нашел какой-то кристалл, или минерал... Так у него ПДА до сих пор на нём работает! Так вот это не байка. Лично видел этом минерал и даже исследовать пытался. Да вот только ни хрена не вышло. Нет у нас пока таких приборов...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Какие слухи ходят? Я без всяких слухов тебе говорю: скоро порядка побольше будет. От тварей Зону почистим и от некоторых козлов тоже...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>А ты слыхал, чего вояки с нами сделать похваляются? "Стереть в порошок" - это ещё по минимуму. Беспокоит меня это дело... Тем более говорят, что они переоснастились по первому разряду.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>А какие новости? Мы тут сидим, зверьё на нас прёт, мы его отстреливаем, а потом оно опять прёт... только ещё сильнее. Правда, несколько раз тут вертушки проходили... отстрелялись по квадратам... йопт. Хорошо нас не накрыли сдуру. Им-то что, главное боезапас истратить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Да что нового тут может быть... всё то же, всё те же. Мутанты, наёмники... хотя вот ещё военные на вертушках летать повадились. Так хоть бы разок по зверью пальнули - не, ни хрена...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить - никакой верилки не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкерюга бывалый, пусти-вырвусь, из внутренних районов, принёс что-то вообще невиданное, кучу бабок зашиб... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Я вояцкие вертушки видел... Прикинь, они над нами прошли и на Болота - ррраз! Ну, думаю, посыплются щас. Ни хрена - пошли дальше, покрутились там, да и назад так же пошли. Нормальный ход, да?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Эх, теперь как-бы проход к центру найти... Это ж сколько там богатства под ногами должно валяться!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Если появится возможность относительно спокойно проходить к центру Зоны, мародёры, диггеры и прочие "искатели приключений" туда как мухи на мёд полетят. Да-а... жадность - всё-таки не лучшее человеческое качество.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>Никакой жизни тут нет! Самое вкусное собирают диггеры в Промзоне, а мы мелочёвкой тут затариваемся. Эх, найти-бы проход к центру!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Да вот говорят, существует он на самом деле, источник неиссякаемой энергии. Думаешь зря нас сюда забросили? Вот-вот...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>Слушай, приятель, я знаю, что в Зоне бывает всякое. Сам видел. Но эти истории про источник неиссякаемой энергии - полная херня. Хотя не зря нас в это гиблое место забросили - нутром чую...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ты чё, не знаешь?! Двое наших - ну те, что вообще самыми первыми к центру ломанулись, всё-таки пробились к источнику! Они всю жизнь об островах в тёплом море мечтали, так сейчас где-то в тропиках загорают, не иначе.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Миклуха нашёлся - главный анархист. Все думали, на Большую Землю подался, а он на самом деле, пару месяцев назад, как-то с малой группой сумел мимо патрулей военных пробраться в Припять. Вот это мужик!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>В прежде недоступной зоне обнаружился один из отрядов диггеров. Как они сумели пройти невредимыми, а потом выжить там несколько недель? Вообще в голове не укладывается. Похоже, мы недооценили этих ребят.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Прикинь, наш Миклуха нашёлся! Живой! И ребята, что с ним были, тоже уцелели, пробрались мимо военных в Дышло, а потом месяц там куковали, выбраться не могли.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Мутное у нас что-то заваривается. Слухи идут, армейский командир, шишка главная, не просто по каким-то делам из Зоны свалил, а с дезертирами договариваться. Ну и замирились бы в открытую, а то развели мудотни какой-то! Плохо от этого дела пахнет, вот оно как. С другой стороны, бывалые мужики говорят, сраться они когда-то тоже совсем по дурному поводу начали. Как-бы не затянули нас всех в новую какую-нить мясорубку уроды эти кабинетные с Большой Земли...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>Слыхал?! Миротворцы на готовое кинулись, сейчас тут будут! Прознали, что дорожка к центру Зоны появилась, хотят разом весь хабар сгрести!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Только что информация прошла, планируется крупномасштабная высадка в Припяти силами армии. Мой тебе совет, если хочешь живым остаться, не суйся туда пока...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>Да это же полный беспредел творится! Только, понимаешь, Припять от говна всякого начали чистить - и на тебе, миротворцы на готовенькое собрались! Вот ведь, ёксель-моксель, ни стыда тебе, ни совести...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Да я вот чего не пойму, как тут дезертиры-то месяц продержаться смогли? Шапки-невидимки у них, что ли? Тут же полный атас вообще!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ты понял, чё тут творится? Нет, ну я Миклуху теперь ещё больше зауважал! Это ж надо: в таком гуано четыре с лишним недели выдержать, да ещё из ребят никого не потерять!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Тут кое-кто умом тронулся. И ведь крепкие всегда ребята были, а теперь слюни пускают... как последние дебилы. Страшно...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>По мере приближения к станции неизвестное телепатическое воздействие усиливается. Некоторые начали сходить с ума, у других - расстройства и видения. Может, сейчас самое время немного сдать назад...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>Слушай, тут у людей реально крышу рвёт. Кто-то камешек видит и вдруг начинает орать, что это, блин, его минерал, что он его первый заметил, а остальные пусть идут на юг. К другому Джа на облаке является в обнимку с напарниками, пропавшими хрен сколько лет назад... Нет, тут явно фигня какая-то нездоровая творится.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Вояки чего-то шустрят. Ищут, роют... Раньше только на Полигон вертушки летали - учёных охраняли, припасы да технику возили. А сейчас прям нашествие. Вылазки начали устраивать, на бронетранспортёрах гонять. На Болоте их уже видели, в Промзоне опять же. Непонятно.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Кто-то опять, говорят, через Лес в Мёртвый город пробиться попытался. Ну, с концами, ясное дело, кранты человеку... Ты об этом месте не слышал? Да ты чё, мужик?! Это ж вообще главный жупел на все окрестности! Одна беда только... Ужасы, что про него болтают - правда в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Тут кроме бандюков, ещё и вояки шастать чё-то начали. Раньше раз в сто лет вертолёт увидишь, а теперь вон почти по всей Зоне расползлись. Потеряли чего-то, что ли?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Предупредить тебя хочу, парень. Тут военные в последнее время как сдурели. Раньше тихо-мирно учёных охраняли, а сейчас словно хвост им кто накрутил: бегают, мечутся... Настроены не особо мирно - вашего брата уже не раз обстреливали, да и у нас за неделю двое раненых.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Спасибо тебе огромное.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Ты чего это тут как по Бродвею ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия - раз, и ты на небесах! Да и на горячее пятно можно нарваться - моментом яйца сварятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Гляжу, ты тут не особо пока ориентируешься, так сразу предупреждаю по-соседски, с вояками не связывайся. Увидел - вали от них подальше, хоть к чёртовой бабушке, а то мозгов у них ноль. Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам поглядят, как звали.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Тут диггеры заправляют. Как наша родная полиция, или типа того. Имей это дело в виду, чтоб проблем не нажить.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Доброго дня.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Добрый день.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Здравия желаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Привет, чувак! Каким ветром тебя сюда занесло?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>О, здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Приветствую!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Здравствуй, бродяга.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Приветствую, чего тут делаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Ты находишься на территории, где порядок поддерживается силами одиночек и диггеров. Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно. Все необходимые объяснения будут при необходимости даны. Хотя правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески, и всё будет хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Эй ты, чудак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Здрасьте Вам.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Оба-на! Какие люди!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>И кто же это у нас тут нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Хэллоу, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_115">
		<text>Здрав будь, странник.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Я сам тут недавно. Но уже запарила меня местная обстановочка. Отсюда выбраться тяжелее, чем забраться.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Здоров, мил человек! Тоже прячешься? Тут все прячутся - кто от прошлой жизни, кто от самого себя убежать хочет...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Знаешь что о "Наблюдателях"? Группа такая объявилась. Конспирируются похлеще всяких секретных агентов. Только из обрывков радиопереговоров о них и узнал, да ещё диггеры разные байки рассказывают...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Появилась тут недавно одна группировка. Диггерами называются. Непонятно, что за клан, какие цели. Но я людей повидал за свою жизнь, научился разбираться. Те, кого встречал, «ботаники» - зуб даю! Что «в смысле»? Учёные они или ещё какие интеллигенты. Хотя, надо сказать, оружие в руках тоже держать умеют. А человек с мозгами и оружием - это, понимаешь, серьёзный человек. С таким лучше шуток не шутить.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_124">
		<text>Тут у нас относительно спокойно, бандюки да наемники не забредают... Но расслабляться не советую. Под каждым кустом натуральный обыкновенный трындец может ждать...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_125">
		<text>Ну и угораздило тебя сюда забраться... Местечко тут неуютное, страшновато иногда даже опытным диггерам бывает.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_126">
		<text>Приветствую на территории колхоза "Червоно дышло". Зря ты сюда пришёл, как-бы чего не вышло. Ладно - не бзди, прорвёшься. Ты я вижу парень хваткий, хоть и под новичка косишь...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_127">
		<text>Эк тебя занесло-то... Тоже к источнику вечной энергии припасть хочешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_128">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>	
	<string id="dm_intro_129">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>	
	<string id="dm_intro_130">
		<text>Добрый день.</text>
	</string>	
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Если с расспросами, так ты сразу в Бар чеши - вот он, туточки прямо! Там тебе всё и расскажут, и ответят, и сами спросят, а у меня со временем нынче туго.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Первый раз здесь? Тогда советую тебе пойти в Бар, там тебе твои коллеги все последние новости расскажут.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Ты к военным старайся не приближаться без надобности. И к лаборатории не ходи, усёк?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Не советую приближаться к кладбищу - много мертвяков. Каламбурчик однако...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Знаете, посоветовал бы Вам держаться подальше от лабораторного комплекса. Мало ли что...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ты волков здесь особо опасайся...Недавно появились - жуткие твари однако...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Ты поимей в виду - здесь хоть и окраина Зоны, но нарваться можно только в путь... в последний, мля. В северном направлении ломиться не вздумай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Смотри, не хочешь мозгов лишиться - на север отсюда не ходи.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>За мостом поосторожнее, понял? Там псов бродячих развелось немеряно. Будешь ушами хлопать - в две секунды сожрут.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Ты береги себя как личность! На север если пойдёшь - опа! И готов на раз ещё один придурок...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Советую повысить внимание, а как повысил - не расслабляться. Расслабился - пропал, кранты тебе тут же настанут.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Тут ушки на макушке всё время держать надо! Спать вполглаза! В любой момент херня какая-нибудь приключиться может.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Поосторожнее с отморозками! Их тут как тараканов - кишмя кишит! И наёмники и тварюги распальцованные...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>"Наблюдателей" мочи, как только увидишь! Очень опасны - я думаю, это какая-то секта, настоящие фанатики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Тут придурки есть одни, Искателями себя зовут... или кто другой их так прозвал - ну да неважно. Боли короче, не боятся. Если патроны заканчиваются - кидаются так, пытаются тебе натурально горло перегрызть. В общем, увидел - стреляй сразу, не раздумывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Слушай сюда. Увидишь тоннель - не ходи в него. Говорю сразу, а то не каждому ума хватает в самую жопу не лезть. Тебя оттуда даже не вынесут потом - кусочками на стенах останешься. Это же Зона, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Ты чего такой смурной? Тоже, что ли, с этими гавриками встретился? Вот ведь суки! Меня вообще сейчас чуть не раздели. Хабар им почти весь отдал! А они сидят себе, жируют... Что бандюки, что вояки эти на блокпостах - разницы ноль.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Ты зачем в одиночку ходишь? Здесь же бритоголовых полно, в любой момент подловить могут! За последнее время вконец обнаглели суки. Даже на наши патрули нападали.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Предупреждаю, если не в курсе, тут бандиты последнее время зашебуршились. За неделю уже вторая перестрелка с ними. Будь осторожен, смотри по сторонам, а то они уже шестерых одиночек на тот свет отправили.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ты, случайно, краем уха не слышал, что воякам вдруг понадобилось в корпусе НИИ? Чего они там сегодня так замельтешили?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Ты повнимательней здесь. В главном корпусе НИИ беспредельщики засели. Командир всё время бухает, а подчиненные хуже бандюков стали... Шакалы, одно слово, ни совести, ни жалости у них никакой, так бы всех и передушил...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Не стоит в одиночку ходить здесь. Тут у бандитов крепкое гнёздышко в деревеньке, до сих пор выкурить не можем. Смотри не нарвись, парень.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Братуха, помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Помогите...кто-нибудь!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Я ранен! Санитара ко мне!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>На помощь! Я умираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Брат...дай аптечку...умираю...Помоги - век буду должен...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Братан...дай аптечку...умираю...Помоги - и я помогу тебе...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Брат...дай аптечку...умираю...Помоги - прошу тебя...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Друг...дай аптечку...умираю...Помоги - и я помогу тебе...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Друган...дай аптечку...умираю...Помоги - больно мне...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Брат...дай аптечку...умираю...Помоги - "Долг" долги отдаёт...</text>
	</string>
    <string id="dm_intro_help_19">
		<text>Братуха...дай аптечку...умираю...Помоги - будь человеком...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_20">
		<text>Брат...дай аптечку...умираю...Помоги - Зона тебя не забудет...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Ребята, аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Аптечку сюда!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Противошокового, ребята! Скорее!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Аптечку, мужики!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Кто-нибудь!.. Аптечку дайте!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Друг, аптечку... аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Помоги, чувак!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Поделись аптечкой, приятель, а?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Эх, мать вашу... Кончилась везуха моя. Столько времени фартило мне во всем, а тут разом за всё жизнь спрашивать стала. Ты думаешь, я в эту прогнившую дыру по своей воле приперся? Да у меня в Зоне всё тип-топ было! И местечко тёплое, и заработок мама не горюй. Только все кончилось, а дружки меня на перо посадить захотели - вот и пришлось ноги делать туда, где не найдут. За что на перо? А это, я тебе скажу, уже не твоя забота.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Всё просто. Перешел я дорогу не тому челу... Солидному знаешь такому, даже очень. Он за мою голову приз и назначил. А желающих его заграбастать ой как много! Вот я и подался сюда, подальше от людских глаз. Пережду, когда всё уляжется, а там сам к этому типу нагряну. Надо будет поговорить о прежних делах...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Слыхал, будто какая-то группа диггеров к центру Зоны пробилась. В аккурат перед выбросом. Интересно, успели они выбраться или все там и полегли?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Хабар нынче не просто принести стало. Если и выйдешь живым из аномалий и когтей монстров, то тут ещё придётся через патрули бандитов пройти, а потом и с военными дело иметь. В итоге придешь обратно бедней, чем уходил. Надо что-то с этими кровопийцами делать. Надеюсь, кто-нибудь займётся этими уродами.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Ты здесь поосторожней. Мутантов новых появилось много... да и от старых особо не побегаешь, болота всё-таки.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Спички есть? Не куришь? Эх, блин, не везёт мне сегодня...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>Ты, бродяга, если увидишь на ПДА странные сообщения - не удивляйся. Это Зона развлекается. </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Анекдот выдам. Поспорили три диггера, кто из них круче, решили так - кто больше народу из сталкеровского Бара выгонит, тот и круче. Первый хватает пyлeмёт крупнокалиберный, залетает в Бар и орёт во всю глотку: "А ну всем быстро отсюда!!!" Половину публики смыло, остался десяток сталкеров. Таких ему люлей вставили, еле ушёл. На следующий день второй поколдовал чего-то, надел шкуру мутанта какого-то, прикинулся мутантом и шасть в Бар. Публику кого в окно, кого в дверь смыло, остался Лысый с товарищами, ввалили ему - мама не горюй. Ну ещё через день третий просто заходит в Бар и с порога начинает кашлять: "Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьфу! Ё, проклятый сифилис!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>В общем, есть ещё такая байка. Говорят, правда, это давно было, задолго до того, как я сам сюда попал. Значится так... Решил как-то в диггеры заделаться иностранец, типа денег набрать. Вроде, он учёный был... Хрен его знает, чего ему здесь надо было, но по-русски он почти ни хрена не понимал, да и разговаривал вообще мало... Не ясно, как он до Зоны добрался. Вне Зоны ему кто-то Сидоровича и насоветовал. Так вот, по-русски он нихрена не понимал, хотя и думал обратное... Как начал Сидора доставать на ломаном языке... Бился он с ним пару часов. То ли ему попасть куда-то надо было, то ли найти кого-то хотел... Короче, ничего Сидорович толком не понял, а решил отправить этого чудика на Полигон к учёным, говорит ему: иди, мол, туда-то и туда-то, ту территорию контролируют военные, вот тебе они всё и расскажут. Тогда ещё почему-то думали, что учёные в ладах с английским. Так вот этому зарубежному чуду из всех слов Сидорыча почему-то понравилось "контрол" - это у них по-английски так же звучит. Придя к учёным, начал всех допытывать: "Контрол, контроллер, контролёр". В сторону Болот рукой машет и всё своё "контрол" несёт. Говорят, яйцеголовые струхнули неслабо, весь лагерь подняли. А дело-то было ночью, до утра на вышках караулили. Парня того потом выперли с базы учёных, в Баре его тоже потом не видели. Вряд ли он нашёл в Зоне то, что искал...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут и искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Новички в последнее время совсем обнаглели. Лезут в аномалии и гибнут, гибнут, гибнут... За последние два дня, представь себе, сгинули пять молодых ребят. И хоть бы чуть стали осторожнее! Ни фига. Вон, Муха недавно взял себе в отряд трёх олухов - где они теперь? А он с хабаром нехило, кстати, поднялся. Может он сам их завалил? Не, вряд ли... он честный... относительно. В общем, как я посмотрю, ты тоже новичок, так что держи ушки на макушке. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Знаешь о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Говорят, до сих пор работают... Ну да, ну да... Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог... без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос - а может, там и не люди работают? Я тут с типком одним общался... Он сам лаборатории не видел... Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на Болоте. В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном... И фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил он отсюда прочь. "Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем". Ну, парень пересрал... понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от Полигона... на Болотах вроде. Ну да. Так что вряд ли правда... Но с другой стороны... мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Знаешь...у нас тут всё строго. Ты нас с дезертирами не путай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Бежит стая крыс. Выходит им диггер навстречу. "Крутые есть?", - спрашивает. "Нет". "Тогда с каждой крысы по кристаллу, и побежали дальше". На следующий день то же самое! Решили крысы позвать слепого пса. Бегут. Выходит диггер, останавливает стаю: "Крутые есть?" Крысы разбегаются, и выходит слепой пёс. "Ну, типа, я крутой". Сталкер отходит, выходит контролёр: "Так, с крутых десять минералов, с остальных по одному! И побежали дальше!!!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>Слышь, мужик, а ты о "Перехвате" чего-нибудь как следует знаешь? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то... думаю, фамилия - фуфло, ненастоящая. Они его то "Майором", то "Громом" зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал и еле ноги унёс, а то бы шпокнули за здорово живёшь... Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они - мама дорогая! Мне бы в треть... не, на десять процентов бы так! Уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы... У них, говорят, штука такая есть... монстрoв за двести метров засекает. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели... Не вояки, а вроде как из наших... В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались - они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую землю, не ходят - и к ним тоже никто... ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано... Уж артефактов у них - хоть подтирайся! Военные-то о них хорошо знают... знают, гады, воюют и молчат! Спросишь кого из этих полицаев, все отвечают: "Сказки". Ну не суки, а?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Со мной несчастье случилось, рюкзак с хабаром просрaл. Вот так просто! Думал, что вернусь с большим заработком, а тут несчастье: ночью из-под кустов слепая собака вынырнула, как зарычала на меня. Ну, я от страху в штаны чуть не наложил, даже с псевдособакой её сначала перепутал, ибо приближение слепых-то можно услышать, а эти дряни бесшумные. И бросил я рюкзак, а сам наутёк! Думал сначала, что эта гадина за мной побежит, а она хвать рюкзак и исчезла в неизвестном направлении, сyка! В новый рейд пойду. Кстати, со мной не хочешь? Нет? Ну ладно, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>Я слышал, что во время выбросов, мутантов всяких глючит не по-детски, и ни на что они не способны. В общем, можно брать их голыми руками...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Анекдот. Немного туповат, но смешной. Сидят вечером в кабаке диггеры, пивко глушат, байки сталкеровские рассказывают... Один диггер значит, говорит: "Я в Зоне на днях во-о-оттакенного монстряку встретил, патроны все в него выпустил, еле с гранатомёта завалил". Все: "О-о!" Второй, дезертир, рассказывает: "А я в Зоне вчера вО-О-Оттакенного монстряку увидел, патроны все в него выпустил, гранаты его не взяли, тока с огнемёта увалил". Все: "О-О-О!" Третий, охотник, говорит: "А меня в Зоне сегодня ВО-О-ОТТАКЕННЫЙ монстряка заметил..." Все сразу: "Что-о???" Охотник невозмутимо: "Что-что? Еле штаны дома отстирал!"</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>А слышал о Проводнике? Самый первый из диггеров. Первый в Зону ходить начал. До сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично - афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен - он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видел, что там, за Лесом да Болотом...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Умник... А вот скажи, какого, значит, хрена вояки в последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше ни слуху, ни духу, а последнее время зачастили! Шлемы у них новые какие-то - ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте - что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это "ж-ж-ж" неспроста, точно тебe говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего - не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся... Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К саркофагу пробиться хотят, помяни моё слово. Скоро так фиганёт - никому мало не покажется. Помяни моё слово, парень... Главное, подальше отсюда на тот момент оказаться...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>Новость слыхал, а? Вчера в соседнем лагере резня была жуткая. Наёмники поработали, их почерк - всех порезали. По ходу, часовой заснул на посту, а ему эти ироды лезвием по горлу - и всё, поминай как звали, а потом и дружков его спящих. Hикто из наших даже выстрелов не слыхал, о как...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Я тебе про Чёрного диггера рассказывал? Тут, понимаешь, легенда такая есть, говорят, в Зоне объявился какой-то странный диггер. Кто таков, откуда и чем промышляет, никто не знает. Носит чёрный плащ с накинутым капюшоном так, что лица его не видно, оружия с собой нету. Его вообще только несколько человек издалека видели. Так они рассказывают, что на всех невообразимый ужас находил, когда на него смотрели. От него, говорят, даже монстры шугаются. Кто ж он такой, а? Одни говорят - это мутант какой-то новый объявился, другие - что призрак, третьи - что это всё сказки пьяных бродяг, и нету его вообще. Хрен его знает...Я пока своими глазами не увижу - не поверю.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Ну, слушай юмор про контролёра. Старый контролёр поучает молодого: "Во-о-он, видишь, солдатик на посту стоит? Ремень подтянут, форма новая, бoтинки блестят - "Дух" называется. Его под контроль взять прям отсюда можно, но толку нет: стреляет плохо, всего боится, мяса нет, кожа да кости. А рядом вон видишь боец курит? Форма потёртая, ботинки стоптанные - "Черпак" называется. Добыча так себе, под контроль сложно взять, стреляет хорошо, всегда на чеку, мяса много, но жилистое. Его ночью брать хорошо, когда задремлет. А во-o-он, видишь, под кустом солдат спит, ремня нет, босиком? Это "Дед". Мяса много, жирное, но к нему хрен подберёшься, ночью не спит и даже голыми руками придавит. Его брать надо, когда в посёлок за самогоном пойдёт или в Зону за хабаром попрётся. А вон видишь солдат идёт, ремень подтянут, ботинки блестят, но не дай Зона тебе его с "Духом" перепутать. Я одного взял сдуру, так две недели зубной щёткой логово своё драил, еле убежал - "Товарищстаршина" называется".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Слушай анекдот новый - в Баре рассказывали. Приходит как-то сталкер к Сидоровичу. А тот ему и говорит: "Слушай, cталкер. Мне тут из киевского секретного НИИ скафандр подогнали, вроде как со стoпроцентной защитой от радиации. Но только никто его пока не проверял. Сходи в нём в Зону, посмотри что и как. А я тебе потом на него скидку сделаю, если выживешь..." Согласился cталкер. Ушёл в Зону и день его нет, и два, и три... На четвёртый приходит злой как снорк, и скафандр молча Сидору на стол хрясь! Тот опешил: "Ты что, сталкер? Не защищает?" А сталкер ему рявкнул: "Защищает!". "Не стопроцентно?" - теряясь в догадках, спросил торговец. "Стопроцентно!!!" - заревел сталкер. "Так чем ты недоволен-то?" - никак не мог понять Сидорыч. Сталкер наклонился к торговцу и как заорёт ему в ухо: "Вся Зона с утра до вечера от радиации водкой лечится - ОДИН Я КАК ДУРАК ЧЕТВЁРТЫЙ ДЕНЬ ТРЕЗВЫЙ!!!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Да вот видел, как на днях вояки территорию на Болотах зачищали - человек около тридцати, мочили всё, что движется: тварей болотных, кабанов, даже псин "топтали"... Дык я это... ходу оттуда, мало ли... Неохота свинцу в зад получить.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Анекдот рассказать? Мчит по трассе в направлении Припяти машина со скоростью километров так сто в час. Патрульный гаишник в свисток заливается соловьём, машина по тормозам, оттуда вылезает целый квад спецназовцев, дали гаишнику люлей, свисток в жoпу запихали и дальше помчали. Патрульный достаёт рацию: "Семь, два-семь три!" "Семь два!" - отвечают по рации. А патрульный предупреждает: "Сеня! В твоём направлении какой-то урод мчит, на свисток не реагирует! Так ты его жезлом, жезлом тормози! Как понял, семь-два?..."</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Мужик, а слыхал когда-нибудь о Фантоме, нет? Ща расскажу, не поверишь. Говорят, был в Зоне один диггер, имя не знаю, все его Фантомом звали. Диггер он был опытный, да и как человек хорош, в общем, людей понимал. Поговаривали, в институте на психолога учился, ну, это неважно вообще, перехожу к главному: пронырой он был, везде прошмыгнёт. Ни блокпосты, ни аномалии ему препятствием не были, он вглубь Зоны ходил, а однажды пропал, скорее всего, под Выброс попал или ещё куда, ну, в общем, стал он чем-то вроде полтергейста, уже лет десять он по Зоне ходит, диггеров других ищет, как найдёт - в душу тебе заглянет, при этом если человек ты хороший, он тебе поможет чем, на укрытие наведёт, отбиться от мутантов подсобит, а если, брат, у тебя за душой грехов непомерено, то хоронись - на куски разорвёт. Вот тебе и сказочка на ночь...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Сталкер, ты где ствол такой достал? У Сидорыча, небось, купил? Да, пушки у него классные, но только стоят уж очень дорого. Он их, гад, наверно у армии за гроши скупает, а нам втридорого продаёт! Нет уж, брат, тупых нема. Я себе лучше в Промзоне на свалках ствол поищу, он хоть и фонит, так что сам светиться начнешь, да зато бесплатный.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>Слышь, бродяга, мне тут намедни хохму рассказали. Вот слушай. Идут разборки между военными и дезертирами. Значит, встаёт командир дезертиров, кричит: "Вперёд, за свободу!" Ну, все срываются в атаку, понимаешь. Военные с той стороны фронта: "Ну всё, блин, жопа, тикать надо". А старый опытный командир и говорит: "Да погодите вы тикать", - достаёт пулемёт: тра-та-та-та. Дезертиры легли. Проходит минут пять, дезертир опять встаёт: "За Зону! Ура-а-а-а-а-а!" Ну, все опять в атаку. Военные: "Hу теперь точно жопа, тикать надо". Старый командир: "Да погодите вы!" - берёт автомат и опять тра-та-та-та. Ну, дезертиры опять легли. Проходит ещё время. Встаёт опять командир дезертиров: "За наших, за свободу в Зоне, вперёд!" И опять все ринулись в атаку. Молодняк армейский снова в панику. Старый вояка опять за своё. Дезертирам пришлось ещё раз лечь. Через пять минут встаёт командир дезертиров. Морда в дерьме, весь в дерьме, и как заревёт: "Мля, да я не понял!!!" Старый солдат, отбрасывая окурок в сторону: "Вот теперь пора тикать".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>О наёмниках слышал? Нет? Ну тогда слушай внимательно и записывай: они, брат, киллеры, причём ребята серьёзные и отчаянные, они тебе кого хошь достанут живым или мёртвым. Помнишь Сыча недавно замочил кто-то? Точный выстрел в сердце и в голову, труп сожжён, никаких следов на месте - их работа, поверь мне. Совести у этих сволочей нет, им человека убить - всё равно что таракана задавить, только монету и уважают. Ходят слухи, что у них база где-то в Припяти есть, только оттуда ещё никто живым не возвращался, чужих они не любят. А знаешь, как они тренируются? Возьмут, поймают бандюка или сталкера какого-нибудь, привозят к себе, дают ему АКС с двумя обоймами и отпускают на все четыре стороны. Если через шесть часов мужик ещё не труп, то дальше жить может. Вот такие, брат, у них забавы. За всё время только Мише Косому в живых остаться удалось, да и то потому, что он в спецназе раньше служил. В общем, сталкер, увидишь чуваков в синих костюмах - ноги в руки и мотай куда подальше, хотя если уж на тебя глаз положили, то всё равно не уйдёшь - из-под земли достанут.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят - к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона - живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами - правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... Да проверить заодно, сколько у них бабок на кармане водится...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Слышь, мне Сидор рассказал, что вчера кровососы на деревню напали -  никто живым не ушёл, даже сигнал внятный подать не успели. Диггеры на следующий день проверить пошли, говорят, там такая бойня была - парней как свиней резали, одни ошмётки валяются... жуть, в общем.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Сигареткой не угостишь? Не куришь? Ясненько... Правильно, кстати, делаешь. И организму хорошо, и дыхалка сохранится от собачек бегать, хе-хе... А вообще, знаешь, некоторые мастеровитые наёмники, снайперы грёбаные, в темноте валили одиночек по интересному принципу. Когда одиночки собирались кучкой и расслаблялись никотином, наёмник засекал вспышку загоревшейся спички и огонёк сигареты, когда прикуривал первый. Затем прикуривал второй бродяга - огонёк спички передвигался, загоралась вторая сигара, и снайпер брал упреждение на перенос огня. Прикуривал третий и сразу же получал пулю в голову... Поэтому у одиночек теперь закон "Трое от одной спички не прикуривают". Так что шутки шутками, а от этих мелочей может и жизнь человеческая зависеть, так-то...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Да тут вот какого-то ошалевшего человека встретил. Костюм у него армейский был, винтовка спецназовца, а поведение - сущий зомби: одна нога волочится наполовину, движения невнятные, тело плохо слушается... Я его-таки чуть не застрелил сначала. Смутило то, что винтовку свою он крепко держал в руках. Сколько зомбаков на своём веку перевидал, а такого не видел ещё. Да и сказать он мне что-то пытался, только я не разобрал почти ничего... Понял только "контролёр" и "помоги". Только было хотел помочь малому, вертушку услышал, перепугался и бежать. В рощицу нырнул, появились вояки, человек семь, а после и вертолёт. Трое этого малого на мушку взяли, а остальные ринулись к нему и на землю повалили. Ты прикинь, своего и мордой в грязь! Кричали ещё что-то про какой-то шлем. Потом под руки его и в вертолёт... Странно тут что-то... Этот малый, его слова о контролёре... Вояки... Неужели он сумел от контролёра уйти...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Я тут недавно за костром умудрился посидеть с одним наёмником. Парень он неплохой оказался, бродяг, как ты понимаешь, убивал только по заказу начальства, просто так - ни-ни. Вообще, наёмники к нашему брату сталкеру неплохо относятся, особенно к бывалым и ветеранам. Уважают, хотя и непревзойдёнными мастерами только себя считают. А рассказал этот наёмник мне историю жизни своей. За службу свою он имеет орден Мужества и медаль "За отвагу". Учился он в центре подготовки снайперов. У них там всё серьёзно было: проверка оружия каждый раз и прочее. Но сказал он такую штуку, что настоящие навыки снайпера можно приобрести только на войне, в горячих точках. Бывало, что учили человека долго, основательно, а как только экзамен сдавать (его в Чечне проводили обычно) - так нет, не может человек - и всё. В школе можно готовиться, стрелять по мишеням, уверенно их поражать, а в самый ответственный момент что-то может включиться внутри человека, и он просто не сможет это сделать. Вот так. Так что ты, парень, в Зоне поуверенней будь. Если жизни твоей угрожает что-то - будь уверенней. Психология... мля.</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_106">
		<text>Ты ещё не слышал легенду про "Синее Дерево"? Ну тогда я тебе расскажу. Бывалые, кто в Зоне уже не первый год, рассказывали, что есть тут феномен один - "Синее Дерево". И растёт это дерево не на одном каком-то месте, а как будто перемещается и встретить его можно где угодно, только вот не каждому это дано. А если посчастливится найти это дерево и прикоснуться к стволу, то великая сила будет дана нашедшему. Во как... только ещё говорили, что если мысли у человека в тот момент "чёрные", да и сам человек не чист душой, тогда хорошего не жди...</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_107">
		<text>Про "Синее Дерево" слыхал? Я сам как услышал, не поверил. А потом встретил одного опытного Диггера и он подтвердил, что не фигня это... Короче слушай сюда: растёт в Зоне необычное дерево, вроде как ёлка, только иголки у неё синего цвета. И кто эту ёлку найдёт и прикоснётся к ней, того мутанты всякие стороной обходить будут. А ещё тот старый диггер говорил, что это самое дерево так мозги вправляет, что нашедшему его будет дан дар находить безопасные тайные дорожки в Зоне. Только вот лично я ни одного человека ещё не встречал, чтобы реально это дерево видел...</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_108">
		<text>Слухай сюда: мне тут один корешь впарил байку одну. Брехня конечно, но сказка интересная. Короче, есть в глубине Зоны, ближе к самому её центру, то-ли в мёртвом городе, то-ли в самой Припяти, необычное дерево. Типа сосна, только с синими иголками, в натуре! И вот, прикинь, кто эту сосну найдёт, тому в жизни везуха реальная наступит во всём: и с бабами и с "бабками"! Только вот найти это деревцо непросто. Корешь божился, что на Болотах видел издаля эту сосну, но близко подойти не смог, зассал в болото лезть...</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_109">
		<text>Тут к нам недавно один сумасшедший попал. Ну из этих, из диггеров, что по Зоне шастают и приключения на свою задницу ищут. Так вот, он бредил постоянно каким-то "Синим Деревом". Говорил, что нашёл высокую ель с синими иголками. И когда подошёл к ней вплотную, то к нему как-будто озарение снизошло. Типа увидел он за секунду всю свою никчёмную жизнь и типа ему было дано свыше знание великое как изменить себя и весь мир вокруг... Только этот диггер до утра не дожил, помер во сне, в бреду. Вот какие тут чудеса происходят с теми, кто лезет куда не надо...</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_110">
		<text>Сказки любишь? Ну тогда слушай. Расскажу я тебе самую нынче популярную историю про "Синее Дерево". Рассказывают следующее: где-то в глубине Зоны, ближе к самой ЧАЭС, можно найти "Синее Дерево". Волшебную силу то дерево имеет. Если ты раненый к нему пришёл - будешь в миг здоров, если пьяный, то протрезвеешь вмиг, если опечален чем, тогда все твои невзгоды уйдут прочь. И после встречи с этим Синим Деревом ни пуля, ни нож, ни зуб мутанта тебя больше не возьмут. Только вот что-то слабо мне верится во всё это. Сказки одним словом...</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_111">
		<text>Сидим тут взаперти уже вторую неделю. У некоторых ребят уже психоз начался от безделья. Блин, долбаный город... И вонь эта ещё от трупаков ходячих... Скорее бы уже на что-то нам всем решиться, чтобы как то выбираться отсюда. Нормальной еды уже пожрать хочется, не говоря уже о том, чтобы элементарно душ принять в спокойной обстановке.</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_112">
		<text>Да достало уже всё. Две недели бездействия. Так и заплывём тут жиром все. Хотя, с другой стороны, отдых нужен конечно. Только вот подзатянулся он что-то. Хоть бы зомбаков пострелять ради развлечения, да только вот патроны теперь на вес золота у нас. Две трети боекомплекта израсходовали на мутантов и зомбаков, когда сюда из Припяти выходили. Нет, постреливаем конечно монстров время от времени, чтобы в конец не осмелели, но сам понимаешь, бесконечно это не может продолжаться.</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_113">
		<text>Эх, достала эта Зона... Скорее бы уже на Большую Землю. Вон, на прошлой неделе один боец пулю себе в голову выпустил... Нервы не выдержали. А ты что думаешь, легко круглые сутки слушать завывания этих зомби? Через пару дней уже с катушек начинаешь съезжать... А ещё эти мутанты грёбаные на болоте за городом. Эти куда опаснее ходячих мертвяков будут, всё ближе и ближе подбираются к нам, непуганные твари!</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_114">
		<text>Никак не могу понять, откуда эти зомби лезут? Вроде отстреливаем мы их регулярно, а они через день опять появляются. Вот ведь хрень какая... Так никаких патронов не хватит. Скорее бы уже выход из этого Мёртвого Города найти, а то и провизии от силы на неделю осталось, да и помыться нормально не помешало бы.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_cool_info_115">
		<text>Дела тут у нас неважные. Сюда то мы из Припяти пришли, а вот дальше дороги нет. Две группы посылали на разведку и ничего... А ведь был раньше почти безопасный переход отсюда в Аномальный Лес, был, точно тебе говорю. А теперь нет... Во дела... И в Припять обратно теперь никак. После последнего выброса все старые тропы стали недоступными. Но я точно знаю, должен быть выход, иначе никак нельзя, никак, понимаешь?</text>
	</string>	
	
	
	
</string_table>
