<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

    <string id="radio_start_0">
    <text>Здравствуй, новая душа.</text>
  </string> 
    <string id="radio_start_1">
    <text>Ты кто?</text>
  </string>
    <string id="radio_start_2">
    <text>Об этом потом.</text>
  </string>
    <string id="radio_start_3">
    <text>Что тебе от меня нужно? Как я тут оказался?</text>
  </string>  
    <string id="radio_start_4">
    <text>Зона выбрала тебя.</text>
  </string>
  
 <string id="radio_end_0">
    <text>Здоров, дядя Миша. Смотри что я раздобыл!</text>
  </string> 
    <string id="radio_end_1">
    <text>О! Ну ты и молодец, Фотограф. Народ тут совсем уже отчаялся. Но я верил в тебя, да и Грета как-то загадочно улыбалась. Как будто тоже знала что-то. Эх, молодёжь...</text>
  </string>
    <string id="radio_end_2">
    <text>Вот, забирайте хреновину. Грета, кстати, мне кое-какую помощь оказала в этом деле. Только между нами... Я после тупика с убийством информатора встретил того самого киллера, и он, как ни странно, помог мне. Такие дела. Хотя, подробностей освещать не могу. Уговор...</text>
  </string>
    <string id="radio_end_3">
    <text>То-то я и думаю, где ж это Грета пропадала несколько дней? Ну да ладно, меньше знаешь - крепче спишь. Благодарю тебя ещё раз от имени всех обитателей и посетителей моего заведения. Вот, возьми немного деньжат и еще кое-что от постоянных клиентов... Наверняка тебе понравится.</text>
  </string>  
    <string id="radio_end_4">
    <text>Спасибо! Если надо куда сбегать, или может доки поискать, обращайтесь. Местность тут интересная, приятно по ней гулять.</text>
  </string> 
  
      <string id="kayman_radio_0">
    <text>Здравствуйте, профессор!</text>
  </string> 
    <string id="kayman_radio_1">
    <text>Здравствуйте, уважаемый. Никак к нам пресса интерес проявила? С чего бы это?</text>
  </string>
    <string id="kayman_radio_2">
    <text>Да ну что Вы! Я по вполне банальному вопросу к вам. Там в Баре радиоузел барахлит. Дядя Миша говорит, что эксклюзивно у Вас можно найти работающий усилитель средних частот. Не откажите в помощи.</text>
  </string>
    <string id="kayman_radio_3">
    <text>Мда... Вопрос поистине банальный. Да вот только всё не просто. Усилитель есть. Да вот работает он не стабильно, и толку от него - совсем ничего. Я мог бы его отрегулировать, но мне нужны схемы. Беда в том, что всю документацию к военному оборудованию свезли в архив на близлежащую военную базу. Документ вроде не секретный, но его придётся искать в архиве, где имеются оооочень интересные документы. Смекаете? Хотя всё охраняют живые люди, а с живыми людьми можно договориться, если предложить правильные условия. Поговорите там незаметно с кем-нибудь из охраны. Глядишь - и договоритесь. Кстати, вам нужен третий этаж.</text>
  </string>  
    <string id="kayman_radio_4">
    <text>Договоримся. Вы-то сами разве ничего не хотите за эту услугу?</text>
  </string>
      <string id="kayman_radio_5">
    <text>Э-э... кхм... Ну как же, почему не хочу? Хотелось бы кой-чего получить для своей работы. Если Вы из того же архива добудете отчёт о наблюдениях за погодой после выбросов, тогда я с радостью Вам помогу. Иначе мне придётся составлять отчёт самому, а это требует времени. Даже не знаю, когда смогу заняться Вашим делом. Ну что, по рукам?</text>
  </string>
      <string id="kayman_radio_6">
    <text>Да! По рукам, профессор! Сделаем все по красоте... До встречи.</text>
  </string>
  
        <string id="archiv_start_dialog_0">
    <text>Да ладно тебе, служивый! Чего расшумелся, как потерпевший? Не столько мне архив нужен, как его охранник.</text>
  </string> 
    <string id="archiv_start_dialog_1">
    <text>Вот я архив и охраняю. И могу повторить: посторонним, а тем более всяким журналистам, вход сюда только по особому разрешению. Так что, без фокусов тут мне! Я не первый день на службе.</text>
  </string>
    <string id="archiv_start_dialog_2">
    <text>Вот опять ты за своё! Я ж с небольшой просьбой. Мне очень нужна схема настройки усилителя, чтобы отремонтировать радиоузел. Документ совсем не секретный, так ведь? Профессура уверенно говорит, что есть в архиве такая. Понимаю, что не просто так её можно получить, и готов выслушать твои условия. Дело совсем пустяковое и в то же время доброе. Что скажешь?</text>
  </string>
    <string id="archiv_start_dialog_3">
    <text>А то и скажу, что этих бумажек тут целая куча. Поискать придётся. Впрочем, услуга за услугу. Скоро одного нашего командира должны на пенсию проводить. Меня вроде на его место прочат. На повышение, так сказать. А тут у меня история одна была. Встречался я с одной дамой... Ну да, с Гретой, конечно. Других в Зоне пока нет. Ох и крепко же мы встречались! М-м-м... Переписывались много. Я ж военный, а она - в Баре постоянно. Там у неё потом вроде кто-то появился.. Вот нам и пришлось разбежаться по-доброму.</text>
  </string>  
    <string id="archiv_start_dialog_4">
    <text>Ну и что от меня требуется? Помирить вас? Или шлёпнуть её кавалера? Это уже слишком будет...</text>
  </string>
      <string id="archiv_start_dialog_5">
    <text>Ты дослушай! Дело в том, что в один прекрасный день, когда я был в карауле, к нам на базу нагрянули особисты из округа. Повыгребли без разбору из тумбочек у солдат всё лишнее, как им показалось. Потом и у меня в архиве порылись. Проверка у них, видите ли, намечалась от высшего руководства. Вот они мою переписку с Гретой и "прихватизировали". Теперь эта корреспонденция может всплыть в неудобный момент, и плакало тогда моё повышение. Сержант - водила особистов, то ли Зубков, то ли Зубров, тот жук ещё, оказывается! По дороге в соседнюю часть машина напоролась на аномалию. Почти всё порвало в клочья вместе с этими уродами, а вот сержант остался цел и удрал, как говорят, в Мёртвый Город, прихватив оставшийся груз. Надо убедиться, что мои бумаги не попадут в ненужные руки. Ты ведь журналист, значит должен понимать, что могут значить такие документы. Короче, доставишь мне письма или доказательства того, что они навсегда исчезли, и я отдам тебе твою схему. В любом случае сообщи мне о результатах. Идёт?</text>
  </string>
      <string id="archiv_start_dialog_6">
    <text>Да уж! Я согласен, но тогда ты мне отыщи кроме схемы отчёт о наблюдениях за погодой после выбросов. Это для Кайманова. Он - учёный и не хочет тратить время на повторные наблюдения. Отчёт этот ведь тоже не секретный? Ну вот и договорились.</text>
  </string>
  
  <string id="archiv_second_dialog_0">
    <text>Привет романтикам! Не хотелось тебя огорчать, но я к тебе с пустыми руками. Ведь нашёл же этого Зубарева, и тот почти рассказал, где ваши письма спрятаны... Да тут какой-то неопределённый тип резко нарисовался, грохнул Зубка нашего - и сам тут же удрал. Такие дела...</text>
  </string>
  <string id="archiv_second_dialog_1">
    <text>Вот ты умеешь не радовать людей! Что ж теперь делать? Он хоть как одет-то был? Военный, наёмник или, может, сталкер какой борзый?</text>
  </string>
  <string id="archiv_second_dialog_2">
    <text>Да чтоб я так знал, кто он такой! Одет в плащ, лицо незапоминающееся. Чёрт его знает. Одиночка какой-то. Ну явно не из ваших.</text>
  </string>
  <string id="archiv_second_dialog_3">
    <text>Беда в том, что я не знаю особо никого, кроме военных. Надо бы спросить у Дяди Миши в Баре. Тот наверняка всех гражданских знает. Да и не гражданских, судя по всему, тоже. Наведался бы ты к нему.</text>
  </string>
  <string id="archiv_second_dialog_4">
    <text>Ну, делать нечего. Схожу в Бар. Заодно, может, и выпью чего. А ты схемку с журналом-то ищи, не расслабляйся. Что-то мне подсказывает, что ты даже не начинал поиски.</text>
  </string>
  
          <string id="zub_start_dialog_0">
    <text>Оппаньки! Вот ты куда запрятался! Я тут пол-зоны истоптал, чтоб тебя найти. Стало быть, ты и есть Зубков?</text>
  </string> 
    <string id="zub_start_dialog_1">
    <text>Не шуми, пресса! Да не Зубков я, а Зубарев. А вот ты кто таков, и зачем меня ищешь? Интервью не даю. Зато компромат кой на кого имеется. Ну сам понимаешь, цена - твоё молчание о том, что видел меня здесь. Кстати, как ты меня нашёл? Неужто зомбари языки пораспустили?</text>
  </string>
    <string id="zub_start_dialog_2">
    <text>Да ладно тебе, горе-конспиратор.. Нужные люди знают где тебя искать стоило. И не кипишуй ты так. Я тебе сейчас не пресса вовсе. Мне позарез нужно увидеть письма одного лейтенанта. Увидеть, затем уничтожить.</text>
  </string>
    <string id="zub_start_dialog_3">
    <text>Да понятно, понятно. Только мне совсем времени не было лезть в чужие шуры-муры. Я храню материалы о других жутких делах, которые творились в лабораториях, как гарант моей неприкосновенности. А всякую романтику я оставил в укромном месте. В случае моей смерти интересные документы попадут в нужные руки, и тогда здесь будет совсем иная катастрофа. Вот поэтому я до сих пор могу дышать.</text>
  </string>  
    <string id="zub_start_dialog_4">
    <text>Складно излагаешь. Ты прям мастер интриги, но с этим как-нибудь мы разберёмся потом. Я даже окажу тебе всяческую помощь, если дело того стоит. Тебе ведь нужно отсюда как-то выбираться? Нужно. А мне нужен пакет писем.</text>
  </string>
    <string id="zub_start_dialog_5">
    <text>Странный ты журналюга!..  У меня такое есть, а ты говоришь про какие-то любовные письма. Хм... Конечно, я не хочу здесь встретить старость. А вот моё дезертирство будет оправдано теми самыми материалами. Только нужно правильно ими распорядиться и не наломать дров. Я вынужден пока отсиживаться в этой дыре до наступления нужных событий. Время выжидаю. И ты мне поможешь, как журналист.</text>
  </string>
    <string id="zub_start_dialog_6">
    <text>Начнем с того, что я фотограф в первую очередь. И пришёл к тебе сперва, как простой человек который должен выполнить свою часть уговора. Поэтому сначала письма. Где они?</text>
  </string>
  
  <string id="radio_oblom_0">
    <text>Ну и привет вам, дядя Миша! Похоже, что ремонт радиоузла накрылся медным тазом.</text>
  </string> 
    <string id="radio_oblom_1">
    <text>Вот те на! И чего же случилось? Кайманов что ли закозлился?</text>
  </string>
    <string id="radio_oblom_2">
    <text>Нет, нет.. Кайманов как раз согласился помочь, хоть и не просто так. Он меня навёл на одного человека, а тот ещё кое на кого. Только вот грохнули моего последнего собеседника на самом интересном месте разговора. Обидно, слушай...</text>
  </string>
    <string id="radio_oblom_3">
    <text>Любопытно.. Очень даже любопытно. А кто ж такое сотворил? Ты убийцу хоть видел? Что за кекс?</text>
  </string>  
    <string id="radio_oblom_4">
    <text>Да кто ж его разберёт? Одет посредственно, без каких-то там знаков отличия. Одиночка-незнакомец. Пристрелил моего информатора и сбежал от меня в Мёртвом Городе. А после и вовсе десантировался в канализацию. Теперь - поминай, как звали.</text>
  </string>
  
  <string id="radio_oblom_5">
    <text>В Мёртвом Городе, значить. А что тебе успел сказать погибший? Что ты дальше собираешься делать?</text>
  </string>
  
  <string id="radio_oblom_6">
    <text>У собеседника конкретно чердак съехал, такую чушь городил. Дескать, у него информация есть про некие секретные разработки в лабораториях. Подробностей никаких, ни фамилий, ни мест. Бредил чисто про какую-то вечность, которая якобы правит Зоной и всем миром. Ерунда какая-то.</text>
  </string>
  
  <string id="radio_oblom_7">
    <text>Э-э... дружище! Вот тут ты не торопись с такими выводами. В Зоне всякое бывает... Были одни промзоновские диггеры, которые в та-акие места залезали и такое оттуд вытаскивали. Крайний раз они вытащили какую-то субстанцию над которой ученые до сих пор ломают голову. Еще и все наглухо засекретили. Разумеется, найденное вещество сразу же отправили в лучшую лабораторию, привлекли маститых академиков. Дальше тишина. Самый любопытный на сегодня слух гласит, что якобы это вещество является катализатором для кристаллов. Итоговое вещество, будучи в руках, способно поглощать дух держателя в зависимости от того, насколько тот чист. И вроде как "правильному" хозяину даруется вечность, вечное пребывание его духа здесь, в этом мире. Некоторые большие люди сразу начали бредить идеями вечной молодости и бесконечной власти. Вот они, по-моему, точно рехнулись. Занятная информация, не так ли? Ты не грузись, просто знай, что в Зоне любой слух имеет под собой почву... Ничего так просто не происходит. И твой незнакомец когда-нибудь проявится.</text>
  </string>
  
  <string id="radio_oblom_8">
    <text>Ну Вы меня крепко озадачили, дядя Миша. Вам тут многое известно лучше, чем другим. А мне надо это всё осмыслить. Я пойду, пожалуй, пока займусь каким-нибудь делом. Ну а вы мне сообщайте, если что нового услышите об этом деле.</text>
  </string>
  
    <string id="poet_start_dialog_0">
    <text>Это что за дела!? Ты кто такой? А ведь рожа твоя мне знакома!</text>
  </string> 
    <string id="poet_start_dialog_1">
    <text>                                       \n
	     А кто я такой - знать тебе не пристало!\n
         Я свой в этой Зоне, я - волк-одиночка. \n
         Про Зубаря Грета тебе нашептала? \n
         Не скажешь мне правду - отхватишь по почкам.</text>
  </string>
    <string id="poet_start_dialog_2">
    <text>Ну теперь понятно, кто угрохал Зубарева. Как же я сразу не догадался? Да не знаком я с этой Гретой, и не разговаривал с ней ни разу. Зубарева я искал по личному делу, и тебя оно не касается. Дело сугубо личное, честно скажу - не моё вовсе, поэтому подробностей я не могу раскрыть. Уговор, знаешь ли... А вот зачем ты его завалил? Он тебе что, рифму портил? И что это ты мне всё стихами, да стихами? Это что, новый вид зомбирования? И про почки не надо, я и сам горазд...</text>
  </string>
    <string id="poet_start_dialog_3">
    <text>                                         \n
	     Не будь таким наивным, мой юный папарацци.\n
         Был шантажистом Зубарев, творившим беспредел. \n
         Он продавал секреты отъявленным засранцам. \n
         А переписку Греты и мастера архивных дел \n
												  \n
         Я отыскал. В укромном мрачном месте перепрятал. \n
         Читать не стал, там было всё предельно ясно. \n   
         Когда-нибудь я доберусь до этого солдата, \n
         И все узнают - к Грете клинья подбивать опасно.</text>
  </string>  
    <string id="poet_start_dialog_4">
    <text>Ой! Гляньте вы! Отелло всея Зоны.. Я уже понял, про кого летёха говорил, когда упоминал какого-то соперника, из-за которого Грета перестала с ним встречаться. Ну тут дело обычное. Только ты зря напрягаешься. Соперник-то твой обречённо смирился с потерей и хочет всего лишь вернуть себе письма или уничтожить их. Что тут такого? Ты бы на его месте поступил точно так же. Да ты и сам уже у Греты ни при делах. Похоже, вы оба в пролёте. Увы. Ну так будь человеком, скажи, где письма спрятаны. Могу пообещать, что все они будут уничтожены. Это будет лучшим вариантом, ибо никогда более они не вызовут чьих-либо соблазнов. Или я не прав?</text>
  </string>
    <string id="poet_start_dialog_5">
    <text>                                            \n
	     Ты столь догадлив же, дружок, сколь и наивен.\n
         Ну, так и быть, не станем мы испытывать судьбу. \n
         Никто не даст за письма баксов, рубликов и гривен, \n
         Подобный бизнес в Зоне мигом вылетит в трубу. \n
                                                        \n
         Тебе же выпала судьба - пройтись по Зоне тайно, \n
         В обход протоптанных дорог, шмыгнув сквозь телепорт - \n
         Их много здесь… Все - порожденье аномалий. \n
         И в них без гида заблудился б даже чёрт! \n
                                                        \n
         Но на другом краю тропинки каждой есть тайник, \n
         В котором ты найдёшь намёк на путь дальнейший к цели. \n
         Возьми с собой оружие, к которому привык, \n
         Смотри, чтобы хранители тебя не съели. \n
												\n
         И если выживешь ты в беспощадной темноте, \n
         То сбудется твоё желание успешно. \n
         Те письма, что я спрятал в горной пустоте, \n
         В конце тропы последней ты найдёшь, конечно. \n
													\n
         Начало первой же найдёшь, ступая от оврага, \n
         Что с кольями, держа по руку левую скалистую гряду. \n
         И к Грете не ходи! Клянусь секретом Саркофага, \n
         Тогда я точно завалю тебя, когда найду...</text>
  </string>
    <string id="poet_start_dialog_6">
    <text>Да ладно тебе! Не суетись. Не до того мне сейчас. Пойду лучше искать твои лазейки. Как бы то ни было, спасибо за сотрудничество. Хм... Сдалась вам эта Грета. Что вы в ней такого нашли?</text>
  </string>
  
  <string id="greta_dark_dialog_0">
    <text>Грета? Что ты здесь делаешь? И что это с тобой? Ты будто сама не своя.</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_1">
    <text>Здравствуй, Фотограф. Ты очень вовремя здесь появился, да что темнить - спас ты меня практически... Иначе я в этом ступоре стояла бы вечно. Видимо это произошло после того, как я прикоснулась к этому странному предмету. Вот он меня и парализовал. Ну ты, как я вижу, не пострадал. Весь удар получила я. Спасибо тебе ещё раз за помощь. Никому не давай это в руки, чтоб люди не пострадали.</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_2">
    <text>Ну мне тоже перепало, конечно. Но не так сильно, как тебе. Мда... Чудны дела твои, Зона. Так, давай колись, зачем ты здесь, и как сюда попала?</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_3">
    <text>Я проследила за Михасём, шла за ним втихаря. А ты кого или чего здесь ищешь?</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_4">
    <text>А я как раз пришёл сюда за письмами, которые вы с лейтенантом друг другу писали. Помнишь лейтенатнта-то? Он просил меня разыскать письма и вернуть их ему. А в баре меня Михась поджидал. Сказал, что письма спрятал где-то здесь. Послал меня по какому-то странному пути. Ты случайно писем этих не находила здесь?</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_5">
    <text>Письма я нашла. Дам тебе письмо, которое занесёшь моему кавалеру. Там я ему написала всё, что нужно. Про Михася не говори ему ничего, пожалуйста. Хоть мы и не встречаемся уже, всё равно не хочу его расстраивать. Да и Михасю не стоит говорить о том, что видел здесь меня. Да и вообще, помалкивай про этот случай. Договорились? Ты можешь идти, а я ещё побуду здесь немного. Надо придти в себя окончательно. Ступай. Дальше я сама справлюсь.</text>
  </string>
  <string id="greta_dark_dialog_6">
    <text>Ну как знаешь... Я пошёл тогда. Надо завершать начатое дело.</text>
  </string>
  
  <string id="archiv_pismo_dialog_0">
    <text>Привет хранителям архива!</text>
  </string>
  <string id="archiv_pismo_dialog_1">
    <text>Привет. Ты, должно быть, нашёл мои письма?</text>
  </string>
  <string id="archiv_pismo_dialog_2">
    <text>Писем я не нашёл. Но я встретил Грету, и она сама сказала, что нашла их. Кстати, Грета тебе передала записку, в которой это подтверждается. Вот, держи.</text>
  </string>
  
     <string id="archiv_shema_dialog_0">
    <text>Ну что, убедился? Как видишь, я тебя не подвёл. Вовремя всё обстряпал. Пока искал твои письма, нашёл одну странную штуковину. Вот посмотри, но в руки не дам, ибо она может шарахнуть так, что мало не покажется. Может ты знаешь, что это?</text>
  </string>
  <string id="archiv_shema_dialog_1">
    <text>Это - "Корона". Не знаю, что это, и какую ценность она представляет. Слышал только, что тут один прапор хитроватый ищет что-то подобное. Обратись к нему. Он где-то в здании этажом выше ошивается. Насчёт нашего дела могу сказать одно: ты молодец... и слово своё держишь. Вот, отдаю тебе обещанное. И пусть все это останется между нами.</text>
  </string>
  <string id="archiv_shema_dialog_2">
    <text>Смотри сам не проболтайся. Всё, давай, удачи.</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_0">
    <text>Привет. Не ты ли тот самый прапор, который собирает всякие диковинные штуки?</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_1">
    <text>Да, меня кое-что интересует. А ты что-то принёс показать?</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_2">
    <text>Вот, посмотри на эту вещицу. "Короной" называют. Что ты можешь сказать?</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_3">
    <text>Оппля! Ну надо же! Какое событие случилось! Скажу честно, именно эту вещь я уже и не надеялся найти. Была одна история печальная. Получилось, что я вроде как подставил нескольких людей из-за этой "Короны". Наслушался баек разных про её свойства, типа она дарует вечную молодость. Теперь, конечно, я понимаю, что это скорее всего бред. Тем более одной "короны" недостаточно. Она вроде как должна быть катализатором для процесса... Но никто процесса не видел и никто не знает, что ещё нужно иметь для этого. Я бы взял её у тебя, только чтоб искупить свою вину перед этими людьми. Мне так стыдно до сих пор...</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_4">
    <text>Ну я тебе могу её отдать. Денег не возьму, но услугу с тебя стребую, если понадобится. Ну что, забирай!</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_5">
    <text>Что ты! В руки её нельзя брать. Если ты такой добрый, то отойди от меня на пять метров, не меньше, и брось её на пол. Если всё будет нормально, то я тебе обещаю, что мы обязательно сочтёмся в ближайшее время.</text>
  </string>
  
  <string id="korona_shep_dialog_6">
    <text>Экий ты хитрый. Недаром мне говорили про тебя. Хочешь быть вечным? Ха! Ну дерзай, если получится. Отхожу от тебя и делаю, как ты говоришь.</text>
  </string>
  
<string id="kayman_docs_dialog_0">
    <text>Приветствую Вас, профессор! Это вам.</text>
  </string>
  
  <string id="kayman_docs_dialog_1">
    <text>А-а... Фотограф. Я уж было начал думать что ты не появишься вовсе. Долго тебя не было, и я за это время успел перебрать усилитель. Должен работать, только мне надо убедиться, что одна деталь на своём месте. Так, где тут схема…</text>
  </string>
  
  <string id="kayman_docs_dialog_2">
    <text>На журнал еще гляньте. Меня долго не было? Знали бы вы что мне пришлось пережить.</text>
  </string>
  
 <string id="kayman_docs_dialog_3">
    <text>Ну, судя по схеме, усилитель я настроил верно. Ждать тебе не придётся. Можешь забирать. И за журнал спасибо. Если чего понадобится, ты заглядывай.</text>
  </string>
  
  <string id="kayman_docs_dialog_4">
    <text>И Вам спасибо, профессор. Я побежал, у меня как обычно куча дел.</text>
  </string>
  
  <string id="poet_docs_dialog_0">
    <text>Ну ты мне и удружил поход по мрачным местам! Я понимаю, что это порождение Зоны, но как ты мог меня туда направить? Небось думал, что я загнусь там безвозвратно? А я - вот он. Жив и здоров.</text>
  </string>
  
  <string id="poet_docs_dialog_1">
    <text>                                          \n
		Ты сам свой путь избрал. Ты к этому стремился. \n
		Теперь непроходимость этих мест – нелепый слух. \n
		А то, что ты живым остаться ухитрился, \n
		Лишь сделало тебя сильней и укрепило дух.
		                                             \n
		Теперь тебе открыты многие дороги. \n
		Возможно даже те, которых Я не знаю. \n
		Подсказки же маршрута до моей берлоги \n
		Тебе ведь не нужны, и я их изымаю.</text>
  </string>
  
  <string id="poet_docs_dialog_2">
    <text>Да забирай, конечно. А то я и не знал, как от них избавиться. Пойду я, пожалуй. Надеюсь, что мне не придётся больше обращаться к тебе за "помощью".</text>
  </string>

   <string id="propusti_dialog_0">
    <text>Куда прёшься!</text>
  </string>
  <string id="propusti_dialog_1">
    <text>Привет, служивый. Слушай, мне надо бы наверх попасть. Пропустишь?</text>
  </string> 
    <string id="propusti_dialog_2">
    <text>Да ты что! Там архив находится. Меня сюда и поставили, чтоб не пускать кого попало.</text>
  </string>
    <string id="propusti_dialog_3">
    <text>Ну я бы не сказал, что я совсем уж "кто попало". Да и не нужны мне всякие секреты из архива. Там ведь должен быть архивариус, и мне с ним надо переговорить. Я ведь могу и для тебя кое-что сделать. В пределах разумного, конечно. Соглашайся. Здесь ничего криминального нет.</text>
  </string>
    <string id="propusti_dialog_4">
    <text>Хорошо, принеси мне тогда две личинки местного рыжего таракана, и я тебя пропущу. Но если что-то пойдёт не так, я буду говорить, что ты залез через окно или через крышу. Понятно?</text>
  </string>  
    <string id="propusti_dialog_5">
    <text>Да понятно, понятно. Не волнуйся, всё будет пучком. Принесу я тебе тараканов твоих, энтомолог хренов.</text>
  </string>
  
 <string id="prohodi_dialog_0">
    <text>Принёс?</text>
  </string>
  <string id="prohodi_dialog_1">
    <text>Привет, энтомолог. Принёс я тебе таракашек. Ты их что, жарить будешь?</text>
  </string> 
    <string id="prohodi_dialog_2">
    <text>Ну ты тоже придумал! Бр-р-р. Нас тут ещё голодом не морят. Вот выращу насекомых, и будем тараканьи бега устраивать. Держи деньги.</text>
  </string>
    <string id="prohodi_dialog_3">
    <text>Ага, понятно теперь. Ну ладно, забирай своих будущих питомцев. Смотри только, чтоб эти бегуны тебе что-нибудь нужное не откусили. А мне давно пора к архивариусу.</text>
  </string>

<string id="about_fort_dialog_0">
    <text>Ну, здоров будь, беглец.</text>
  </string>
  <string id="about_fort_dialog_1">
    <text>А тебе какое до этого дело? Проваливай по-хорошему!</text>
  </string> 
    <string id="about_fort_dialog_2">
    <text>Ты не кипятись, я не по твою душу пришел. Мне пистолетик твой уникальный нужен, и всех делов-то...</text>
  </string>
    <string id="about_fort_dialog_3">
    <text>Ха, пистолет ему отдай... Кукиш тебе, а не ствол! Он мне как память о единственном друге остался.</text>
  </string>
<string id="about_fort_dialog_4">
    <text>А что за друг, и что с ним сталось?</text>
  </string>
  <string id="about_fort_dialog_5">
    <text>Служили вместе на этой проклятой базе. Морячком мы его называли. Хороший был парнишка, добрый, хотя и странноватый малость.</text>
  </string> 
    <string id="about_fort_dialog_6">
    <text>И что за странность такая, если не секрет конечно? Я корреспондент, мне все истории и байки интересны. Расскажешь?</text>
  </string>
    <string id="about_fort_dialog_7">
    <text>Корреспондент, говоришь? Ладно, расскажу, но с одним условием - ты меня не знаешь и никогда не видел.</text>
  </string>
<string id="about_fort_dialog_8">
    <text>Лады, скажем, что я узнал про Морячка от анонимного информатора.</text>
  </string>
  <string id="about_fort_dialog_9">
    <text>Так вот, Морячком его пацаны в шутку прозвали. Какая-то тяга у него к воде была. Как лужу какую найдет, так к ней и ходу сразу. Вроде не у моря родился, а к воде его все время тянуло.</text>
  </string> 
    <string id="about_fort_dialog_10">
    <text>Да, интересно, так что с ним случилось-то, с другом твоим?</text>
  </string>
    <string id="about_fort_dialog_11">
    <text>Бежать мы вместе собирались. Морячок всякого разного с базы натягал и спрятал в нычку где-то здесь, но, где конкретно, не сказал. Говорил, что когда сбежим, нычку найдем и за хабар наймем проводника, чтобы из Зоны слинять.</text>
  </string>
<string id="about_fort_dialog_12">
    <text>И чего такого ценного он натырил с базы?</text>
  </string>
  <string id="about_fort_dialog_13">
    <text>Ствол такой же как у меня с увеличенной обоймой, уникальный автомат, патроны, боеприпасы для подствольника и еще может чего ценного для предбанника Зоны. Поди тут разживись такой экзотикой. За такой хабар проводник нас обоих враз сопроводил бы за периметр.</text>
  </string> 
    <string id="about_fort_dialog_14">
    <text>Понял, не дурак был твой Морячок. Так что с ним стряслось?</text>
  </string>
    <string id="about_fort_dialog_15">
    <text>Пару дней назад он в самоволку опять к своей нычке рванул, что-то еще хотел туда положить. Но далеко не ушел, наш снайпер его выпас и уложил в затылок. Морячку - могила, а снайпера в отпуск домой отправили - дезертира пришил, молодец, типа.</text>
  </string>
<string id="about_fort_dialog_16">
    <text>Да уж, жесть да и только. Ладно, выкарабкивайся сам, как сможешь. Я свое слово сдержу, никто не узнает, что я тебя видел. А нычку Морячка я пожалуй поищу... Бывай.</text>
  </string>  

<string id="irokez_start_dialog_0">
    <text>Привет, бродяга. Есть что интересного рассказать?</text>
  </string> 
    <string id="irokez_start_dialog_1">
    <text>Поговаривают, что в последнее время в подземельях лазать без амуниции опасно. То ли плесень там какая-то развелась, то ли ещё чего... Одним словом, если надышишься, то хорошо, если сразу не окочуришься. Может и брешут хитрюги всякие. Напрятали там хабара и пугают всех подряд, чтобы не очень-то шастали по нычкам. Но ты смотри, осторожнее будь. На всякий случай говорю. Это же ЗОНА. Фотик - это тебе не противогаз. Гы...</text>
  </string>
    <string id="irokez_start_dialog_2">
    <text>Понятно. Ещё есть чего рассказать?</text>
  </string>
    <string id="irokez_start_dialog_3">
    <text>Да не знаю я больше ничего. Вот если тебе интересно подземную отраву не подхватить, то могу предложить подходящий защитный костюмчик. Тыщ за сорок уступлю, по-дружески, так сказать.</text>
  </string>  
    <string id="irokez_start_dialog_4">
    <text>Да ты охренел что ли? Я тебя знаю пять минут, а ты уже собрался меня грабануть на сорок кусков... И это ещё по-дружески называется!?</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_5">
    <text>Ой, да ладно тебе! Жалко сороковника за своё здоровье? Рискнуть хочешь? Ну ладно, уговорил. Забирай за 39 990, пока я не передумал.</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_6">
    <text>Ух ты! Да мне сказочно повезло! Оказывается, сегодня большая распродажа сплетен с офигенными скидками! Ну, а если серьёзно, то я склонен верить, что это скорее всего правда. Давай свой пресловутый костюмчик. Мне как раз нужно в "подполье".</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_7">
    <text>Конечно жалко! Я уверен, что ты меня хочешь надурить. Видать, в свободном мире у вас никто уже гербалайф не покупает, так вы все сюда сбежались.</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_8">
    <text>Ну вот! Совсем другой разговор! А деньги-то у тебя есть?</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_9">
    <text>Вот же зараза! Чуток не хватает. Пойду проверну кой-чего и вернусь.</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_10">
    <text>Держи вот.</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_11">
    <text>Тэк-с... Отлично. Ну ты должен понять меня правильно. Я же не стану таскать комбез с собой, чтоб меня за него хлопнули, даже не спросив фамилии. Ты вот что, подожди меня здесь и никуда не ходи. Будь уверен - очень скоро получишь свой костюмчик. А напоследок хочу тебя предупредить. Поговаривают, что в подземельях какой-то призрак обитает. Типа, дух умершего сто лет назад шахтёра. Добрым Шубиным его кличут. Сам я его не встречал, но люди говорят, что он помогает тем, кто в беду попал, а если отнестись к нему без должного уважения, он и навредить может. Возможно это и выдумка, но сам понимаешь - в Зоне полно сюрпризов.</text>
  </string>
  <string id="irokez_start_dialog_12">
    <text>Ну-ну... За предупреждение, конечно, спасибо. И комбез я подожду, разумеется. Но и ты учти: если что - далеко ты не убежишь. И фамилию твою я точно уже спрашивать не буду.</text>
  </string>

  <string id="irok_0">
    <text>Нашёл я нужную сумму. Держи вот...</text>
  </string>
 <string id="irok_1">
    <text>Тэк-с... Отлично. Ну ты должен понять меня правильно. Я же не стану таскать комбез с собой, чтоб меня за него хлопнули, даже не спросив фамилии. Ты вот что, подожди меня здесь и никуда не ходи. Будь уверен - очень скоро получишь свой костюмчик. А напоследок хочу тебя предупредить. Поговаривают, что в подземельях какой-то призрак обитает. Типа, дух умершего сто лет назад шахтёра. Добрым Шубиным кличут. Сам я его не встречал, но люди говорят, что он помогает тем, кто в беду попал, а если отнестись к нему без должного уважения, он и навредить может. Возможно это и выдумка, но сам понимаешь - в Зоне полно сюрпризов.</text>
  </string>
 <string id="irok_2">
    <text>Ну-ну... За предупреждение, конечно, спасибо. И комбез я подожду, разумеется. Но и ты учти: если что - далеко ты не убежишь. И фамилию твою я точно уже спрашивать не буду.</text>
  </string>

  <string id="petrenko_start_dialog_0">
    <text>Здравия желаю.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_1">
    <text>Я вижу - ты ловкий малый. Не желаешь ли потрудиться на благо науки и Российской армии? Ну, и заработать немного на этом. </text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_2">
    <text>Скорее да чем нет. А что нужно-то?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_3">
    <text>Тогда слушай вводную. Для тебя наверняка не секрет, что в Зоне постоянно бьются вертушки, отчего у нас не получается выполнять поставленные задачи. Так вот, наши высоколобые ученые обещали нам, что решат эту проблему. Нафаршировали, значит, пташек оборудованием чтобы собрать информацию. Но не тут-то было. С тех вертушек, что на базы вернулись, толком никаких данных снять не удалось. А вот те, которым "повезло" хоть что-то записать, теперь где-то в Зоне догорают.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_4">
    <text>И вы хотите, наверно, попросить меня достать чёрные ящики, либо же какую-то ещё громоздкую аппаратуру. Хе, у меня своего барахла полно. Да и где вертушки эти искать?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_5">
    <text>А ты вещи-то используй, а не носи их с собой. Куда тебе столько научных аптечек? Хотя, это не мое дело. Ты Зону уже прилично топчешь, я же вижу. Связи иметь должен. Поспрашивай у людей про вертушки. А "черные ящики" тащить не нужно. Вот, смотри, эта приблуда считает информацию как только ты приблизишься к вертушке. Новые технологии - блюпуп какой-то... Просто достаёшь хреновену, в непосредственной близости с объектом, и считываешь инфу. Упавших вертолётов должно быть десять. Точные координаты мест падения неизвестны, так что придётся поискать. Да, и ещё: в Зоне наверняка полно разбитых вертолётов. Наши потерпели крушение совсем недавно, так что, думаю, отличишь их от других.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_6">
    <text>Хорошо. Кстати, пару вертолётов я точно видел. Надеюсь это ваши. Честь имею.</text>
  </string> 

  <string id="petrenko_start_dialog_est_0">
    <text>Снял я информацию. Ты бы видел какая чертовщина происходила там, еле справился с задачей.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_est_1">
    <text>О-о! А я в тебе и не сомневался. Клади считыватели сюда и вот твои деньги. </text>
  </string>
  <string id="petrenko_start_dialog_est_2">
    <text>Куда? А, понял. Вот. </text>
    </string> 
	
  <string id="heal_ormont_0">
    <text>Профессор! Как вы там?</text>
  </string>
<string id="heal_ormont_1">
    <text>Ох, добрый человек! Будьте любезны, помогите с аптечкой!</text>
  </string>
<string id="heal_ormont_2">
    <text>Держите. Я как раз Вам её и принёс.</text>
  </string>
<string id="heal_ormont_3">
    <text>Хм... Да нет у меня сейчас аптечек, извините.</text>
  </string>

<string id="orm_start_dialog_0">
    <text>Привет науке! Как это Вас угораздило?</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_1">
    <text>Спасибо, спас ты меня. Бюрер по башке так отоварил, что думал - сдохну! А ты мимо проходил или как?</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_2">
    <text>Сахаров меня попросил найти Вас. К Летающему Острову шли?</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_3">
    <text>К нему самому. Нашего коллегу найти и кое-какой эксперимент провести. Не встречал ты, случаем, ученого в том районе?</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_4">
    <text>Нет, никого не видел, а Остров Ваш на месте, разрази его гром!</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_5">
    <text>Я вижу, ты смелый человек. Может вместе к нему пойдем? Чувствую себя я ещё неважно... Голова кружится.</text>
  </string>
<string id="orm_start_dialog_6">
    <text>Конечно, топайте вперед, а я прикрою. Как-нибудь уж доберёмся. Кстати, сюда я проник с помощью собаки охотников. Как я понимаю, этот поводырь и Вам когда-то помог. Пса-проводника вот только я не уберёг... На группу наёмников мы с ним налетели на лесной тропинке. Думал что всё - хана, не найти теперь дорогу из Леса в "Дышло". Но у главаря той группы обнаружил ПДА, в котором был точно обозначен безопасный маршрут из Леса в колхоз. Но только этот путь был в один конец. Обратно, как я понимаю, по нему безопасно не пройти. Может Вы знаете обратную дорогу? Есть, конечно, вариант: выбраться через лабиринты заброшенных подземных лабораторий, но это довольно опасно, да и задание у меня: найти наземный путь в колхоз и обратно.</text>
  </string>
  <string id="orm_start_dialog_7">
    <text>Да-а, идти через подземелья, это настоящее самоубийство... Обратный наземный путь был известен моему коллеге, академику Иоффе. Значит, нам теперь вдвойне необходимо его найти! Давай мне ПДА наёмника, который ты забрал у него. Найдём академика - сверим данные.</text>
  </string>
  <string id="orm_start_dialog_8">
    <text>Ну вот и славно. Не будем медлить, профессор. Держите ПДА - и в путь.</text>
  </string>

<string id="orm_pribyl_dialog_0">
    <text>Ну, вот мы и на месте. Каковы наши дальнейшие действия? Что это за хрень такая парящая?</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_1">
    <text>Видишь ли, мы полагаем, что это результат наложения друг на друга нескольких гравитационных аномалий. Гравитационные поля огромной мощности но с разными векторами направленности вырвали и теперь удерживают в воздухе этот кусок грунта.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_2">
    <text>И что в этом такого уж интересного для науки? Ну висит кусок земли себе и висит, чтоб он пропал!</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_3">
    <text>Сахаров, да и я тоже, полагаем, что в гравитационных полях такой напряженности могут образовываться пространственно-временные тоннели.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_4">
    <text>Что-то вроде телепортов?</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_5">
    <text>Именно! И по этим гиперпространственным червоточинам можно мгновенно перемещаться в из одного места в другое!</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_6">
    <text>И куда же можно телепортироваться из этой вот чертовщины?</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_7">
    <text>Понятия не имею, но собираюсь это установить.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_8">
    <text>Вы собираетесь туда залезть? Один из ваших, кажется, уже отправился к праотцам, да и не похоже это на телепорт. Я-то их повидал.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_9">
    <text>Наука требует жертв. Но ты не думай, что мы совсем уж обезбашенные. Я сейчас специальным прибором попытаюсь отключить разрушительное гравитационное поле под Островом, и тогда посмотрим, что делать дальше.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_10">
    <text>Ну-ну, попробуйте. А я посмотрю потом, как Вас в лепешку расплющит.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_11">
    <text>Дело это тонкое, и требует оно предельного внимания. Я попрошу тебя прикрыть меня со спины, чтобы какая-нибудь тварь не подкралась. Не отходи от меня далеко и стой смирно, поскольку смещение массы тела сбивает настройки прибора.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_12">
    <text>Очуметь! Ладно, прикрою Вас, так и быть. Уж очень любопытно взглянуть на результат "научного колдовства".</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_13">
    <text>Всё, занимай позицию у меня за спиной и не отвлекай, пожалуйста.</text>
  </string>
<string id="orm_pribyl_dialog_14">
    <text>Чтобы я еще раз... Ладно, крутите уже свои ручки на приборе и не бойтесь никого.</text>
  </string>
  
  <string id="post_otklyuchil_dialog_0">
    <text>Ну и каков будет окончательный диагноз?</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_1">
    <text>Ну, мне удалось отключить смертельное поле. А это говорит о его рукотворном происхождении.</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_2">
    <text>Интересно кому и, главное, зачем понадобилось вешать такой замок на эти двери. И куда ведёт этот коридор?</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_3">
    <text>Мда.. Сплошные загадки. Но это уже не из области науки. Кому и зачем это понадобилось - выясняй сам. А я, пожалуй, не полезу в этот коридор по двум причинам. Во-первых, если меня затащит прямо в руки к изобретателям этого щита, то я же там сгину сразу. Ну не боец я, а только учёный. Во-вторых, в отличие от тебя, я никогда не путешествовал подобным образом. Вдруг там щекотно будет? А я боюсь этой чёртовой щекотки до смерти.</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_4">
    <text>Так в чём же состоит Ваше исследование этой аномалии? Сахаров ведь просил меня помочь Вам.</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_5">
    <text>Основное исследование завершено. Я определил искусственность установленного поля, препятствующего попаданию человека в телепорт. Осталось найти нашего коллегу Иоффе. Возможно, он получил более подробную информацию на этот счёт. Я очень надеюсь, что ты найдёшь его на том конце пути. Отсутствие смертоносного поля я подтверждаю, ну а телепортироваться тебе не впервой - сам же говорил.</text>
  </string>
  <string id="post_otklyuchil_dialog_6">
    <text>Эх... Не могу упустить такой шанс. Хочу внести свой вклад в изучение этой аномалии! Где наша не пропадала? Ну, я пошёл...</text>
  </string> 
  <string id="post_otklyuchil_dialog_7">
    <text>Ну, знаете ли, я хоть и побывал много где и повидал немало, но соваться в какую-то дыру мне стрёмно не меньше Вашего. Не полезу я туда. Гори оно всё невидимым огнём.</text>
  </string>

  <string id="post_flesh_dialog_0">
    <text>Вынужден Вас огорчить, профессор. Я обнаружил Вашего коллегу погибшим.</text>
  </string>
  <string id="post_flesh_dialog_1">
    <text>Эх-х, очень жаль, что так получилось. А при нём ничего не было?</text>
  </string>
  <string id="post_flesh_dialog_2">
    <text>Я нашёл только флешку. Сообщил уже Сахарову, и он просил передать её Вам. Может на ней найдёте информацию по переходу в Лес. Я очень на это надеюсь. Совсем не хочется оставаться здесь надолго и тем более снова лезть в подземелья, чтобы выбраться отсюда.</text>
  </string>
  <string id="post_flesh_dialog_3">
    <text>Академик Иоффе был человеком педантичным и всегда архивировал данные, шифруя, конечно, всю важную информацию. Шифр его мне известен. Я уверен, что буквально через минуту-другую у нас будет информация о выходе в Лес из "Червоне Дышло". Я скину схему маршрута тебе на ПДА, и ты, мой друг, сможешь покинуть это Богом проклятое место. А я ещё ненадолго здесь задержусь, поработаю с этой странной аномалией, а потом самостоятельно выберусь отсюда тем же маршрутом. Давай мне флешку. Я просмотрю её содержимое с помощью моего чудо-прибора. А ты подожди рядом немного. После расшифровки данных, на твой ПДА придёт информация о переходе в Лес.</text>
  </string>
  <string id="post_flesh_dialog_4">
    <text>Вот, держите флешку академика и удачи вам. Берегите себя.</text>
  </string> 

  <string id="saharov_island_dialog_0">
    <text>Здравствуйте, профессор. Ваше задание в "Червоне Дышло" выполнено.</text>
  </string>
   <string id="saharov_island_dialog_1">
    <text>Отличная работа, как всегда! Я приготовил для Вас награду. Это универсальный детектор аномалий. Наша последняя разработка. В основе этого уникального прибора лежат труды Вашего знакомого, Круглова. И как я понимаю, Ваша заслуга в этом тоже есть. Универсальный детектор позволяет распознавать практически любую аномалию. Он синхронизируется с ПДА владельца и передаёт на него метки аномалий. Для каждой аномалии предусмотрена своя индивидуальная метка. Вот, пользуйтесь на здоровье.</text>
  </string>
   <string id="saharov_island_dialog_2">
    <text>Замечательная и полезнейшая штука, профессор. Большое Вам спасибо.</text>
  </string>
  
     <string id="plichko_two_dialog_0">  
     <text>Приветствую, сержант. Я Фотограф.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_1">  
     <text>Да ты не фотограф, а терминатор какой-то. Какого хрена ты на фабрику один попёрся? Поговорить со мной сначала трудно было? Из-за тебя чуть профессора не грохнули!</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_2">  
     <text>Ну, извини. Подумал, что сам смогу с наёмниками разобраться... Я, признаться, несколько удивлён вашими новыми защитными костюмами. Уж не эту ли аммуницию я на Ниве из леса на Полигон доставил?</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_3">  
     <text>Всё верно. Это - та самая новая экипировка недавно созданной группировки под названием "Долг"! Так что тебе, Фотограф, предоставилась честь первому из простых смертных поучаствовать в боевой операции новой "Полиции Зоны".</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_4">  
     <text>Что-то как-то пафосно звучит всё это... И что же, генерал Воронин тоже с Вами?</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_5">  
     <text>Пафосно, говоришь? Ну может и пафосно, да только надоело нам преклоняться перед заплывшими жиром продажными кабинетными полковниками и генералами. Зону нужно срочно, жёстко и бесповоротно, брать под контроль и наводить здесь порядок. Ты спрашиваешь про Воронина? Генерал Воронин, собственно, и создал "Долг". Он Крёстный Отец будущего нового порядка и новой веры здесь, в Зоне. Скоро и он сам здесь появится.</text>  
  </string>   
   <string id="plichko_two_dialog_6">  
     <text>Понятно. Хорошо, что так хорошо всё закончилось.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_7">  
     <text>Ну да. Вынесли наёмников с божьей помощью. Теперь и отдохнуть неплохо бы.</text>  
  </string>
   <string id="plichko_two_dialog_8">  
     <text>Да... Я тоже пойду отдохну.</text>  
  </string>
     <string id="irok_skin_dialog_0">  
     <text>Ну привет тебе, кутюрье. Вижу, бутик твой ещё не прикрыли?</text>  
  </string>
       <string id="irok_skin_dialog_1">  
     <text>Иронизируешь? Неплохо... Вижу, что тебе Зона ещё не разъела чувство юмора. Но ты ведь не хохмить припёрся?</text>  
  </string>
       <string id="irok_skin_dialog_2">  
     <text>Верно говоришь. Походу нынче в Зоне дресс-код в моде. Куда ни пойди - везде одёжка требуется особая. Вот мне и нужен такой костюмчик, чтоб я в нём мог за контролёра сойти. Своими ушами слышал, что есть у тебя такой.</text>  
  </string>
       <string id="irok_skin_dialog_3">  
     <text>Вот оно что! Да, имеется у меня шкура настоящего контролёра. На себя наденешь - так все контры тебя за своего примут. На заказ делал, но бродяга этот пропал куда-то. И что важно: роста вы с ним одинакового. Так что не переживай. Товар отличный.</text>  
  </string>
       <string id="irok_skin_dialog_4">  
     <text>Ладно, как скажешь. И сколько ты хочешь за шкуру?</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_5">  
     <text>Ну тебе, как постоянному клиенту, отдам за 20 штук. Это не дорого, поверь мне.</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_51">  
     <text>Отстегнёшь 30 штук - можешь хоть сейчас отправляться на бал монстров.</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_6">  
     <text>Не скажу, что ты щедрый, но особого выбора, как я понял, у меня нет. Держи свои 20 000.</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_61">  
     <text>Не кисло, конечно. Да и при себе нет у меня таких денег. Раздобуду - сразу наведаюсь к тебе.</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_63">  
     <text>Сурово! 30 косых за шкурку! Умеешь ты пользоваться монополией. Ну да ладно, нет у меня времени с тобой торговаться. Отдаю тебе свои кровные. Давай сюда костюмчик. Надеюсь химчистка и утюжка включены?</text>  
  </string>
         <string id="irok_skin_dialog_64">  
     <text>Проклятая монополия! Ну нет у меня сейчас такой суммы! Вот насобираю и приду ещё раз. Ты давай-ка к моему приходу почисти и погладь наряд. Мне важно, чтобы костюмчик сидел!</text>  
  </string>
         <string id="complete_skin_dialog_0">  
     <text>Ну что, погладил костюмчик? Воротничок накрахмалил? Я ведь не с пустыми руками вернулся.</text>  
  </string>
           <string id="complete_skin_dialog_1">  
     <text>Если есть нужный кэш - давай. К чему лишние разговоры?</text>  
  </string>
            <string id="complete_skin_dialog_2">  
     <text>Верно говоришь. Держи свою двадцатку.</text>  
  </string>
           <string id="compl_skin_dialog_0">  
     <text>Ну что, погладил костюмчик? Воротничок накрахмалил? Я ведь не с пустыми руками вернулся.</text>  
  </string>
           <string id="compl_skin_dialog_1">  
     <text>Если есть нужный кэш - давай. К чему лишние разговоры?</text>  
  </string>
           <string id="compl_skin_dialog_2">  
     <text>Верно говоришь. Держи тридцатку.</text>  
  </string>
	<string id="semecky_start_41">
		<text>???</text>
	</string>

  
  

</string_table>