<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Диалог с Бритым о его друзьях -->	
	<string id="britiy_friend_0">
		<text>Привет, Бритый! Вижу, спросить о чем-то хочешь. Есть дело? Говори, не стесняйся.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_1">
		<text>Привет, Фотограф! Мне даже как-то неловко тебя отвлекать своими проблемами. У тебя и так дел по горло.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_2">
		<text>Ну что ты ломаешься, как девка на свидании? Не тяни резину, говори - что надо? Ты же мой первый проводник в Зоне. За мной должок.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_3">
		<text>Смеешься? Ну да, проводил тебя разок по местным холмам... Так то когда было! Ты теперь сам без всяких проводников по таким местам ходишь, какие мне и в страшном сне не привидятся.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_4">
		<text>Откуда ты знаешь, по каким местам я хаживал? А?</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_5">
		<text>Ха-ха! В Зоне "Сталкер-почта" быстро новости разносит. Все про твои ходки знают. Ну, в смысле, не про цели и задачи конечно. А то, что ходишь ты по местам весьма опасным.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_6">
		<text>Ну, ладно, вещай о своём деле, некогда мне, действительно.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_7">
		<text>Дык и не дело это вовсе, так, просьбочка одна. Поискать в Зоне друзей моих закадычных.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_8">
		<text>Фу ты, тоже мне напряжная задача! Говори, кто дружки твои. Встречу - привет передам от Бритого.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_9">
		<text>Не все так просто, Фотограф. Имена с Большой Земли здесь не в ходу. Здесь местный народ свои имена назначает. Меня ведь тоже за периметром не Бритым звали. А ребята эти до меня ещё в Зону пришли. Вот и поди найди, когда не знаешь, кого искать. </text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_10">
		<text>Ах, вот оно в чём дело! И что, ты предлагаешь мне у каждого встречного спрашивать: а не Вася Пупкин ли он часом? За такие вопросы здесь в лучшем случае прикладом по портрету можно получить, а скорее - пулю в лоб!</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_11">
		<text>Нет, конечно! Я тут подумал: ты везде ходишь, всех фотографируешь, а вдруг и кто-то из пацанов моих знакомых в кадр попадет? Ты бы мне фотки показал, а там, глядишь, и узнал бы я кого из них? Я в долгу не останусь. Я же у миротворцев подъедаюсь, с ремонтом оружия и обмундирования помогу, не сомневайся.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_12">
		<text>Ну, Бритый, хороший ты мужик, правильный. И цели твои благородные. Как такому не помочь? Не переживай! Если друзья твои ещё Зону топчут, то мимо моего объектива не проскочат. Специально бегать не обещаю, но по пути буду заглядывать к тебе с новыми фотографиями.</text>
	</string>
	<string id="britiy_friend_13">
		<text>Ты кем, босый череп, себя тут возомнил? Чтобы я тебе все фотографии секретные выкладывал? Ищи своих корешей сам, ноги в руки - и в Зону. Только с твоими талантами тебе дальше Миротворческого Корпуса лучше не рыпаться.</text>
	</string>

<!--Бритый смотрит фотки-->  
	<string id="britiy_foto_0">
		<text>Здорово, Бритый! Погляди фотки, может признаешь кого из своих друзей?</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_1">
		<text>Вот это да! Вот он, дружбан мой закадычный! Где ж ты его видал? Как теперь его кличут?</text>
	</string>	
	<string id="britiy_foto_2">
		<text>Есть! Живой корефан мой, не сгинул! Расскажи-ка, Фотограф, мне про него, что знаешь?</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_3">
		<text>Вот она, морда знакомая! Не изменился почти! Интересно, как он, где сейчас, чем занимается?</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_nothing">
		<text>Нет. Не узнаю я никого из своих.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_1_1">
		<text>Это Эдик. Тут недалече, на Испытательном Полигоне в деревеньке его видел. Он там старшой над "рассадой" - молодыми сталкерами. Какой-никакой, а начальник!</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_1_2">
		<text> Даже кличку ему не придумали. Эдиком, как кликали, так и кличут. Спасибо тебе, Фотограф, что отыскал дружка моего. Я никогда этого не забуду. Возьми вот ремкомплект походный, пригодится.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_2_1">
		<text>А, это Грек. Он в Лесу с Охотниками тусуется. Возле вагончика строительного у них штаб-квартира. Мутность всякую постреливает. Словом, жив, здоров, не ранен, не убит.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_2_2">
		<text>Да, Фотограф, я и не надеялся, что ты так быстро этого кренделя найдешь. Возьми мобильный ремкоплект для автоматов и винтовок. Он в дальних ходках лишним не будет.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_3_1">
		<text>Этого кадра Бромом зовут. Намедни вытянул его вместе с его группой из подвала в Баре. Он в Баре и сейчас околачивается. Найти будет не сложно.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_3_2">
		<text>Даже не чаял, что живой ещё. А он, видишь как? Вот и славно! Держи ремкомплект для броников различных. Надеюсь, вспомнишь ещё Бритого с благодарностью.</text>
	</string>
	<string id="britiy_foto_11">
		<text>Смотри дальше, может ещё кого узнаешь?</text>
	</string>
	
<!--Диалог с Дзяо о награде--> 	
	<string id="dzyao_priz_0">
		<text>Дзяо, что ты цветешь, как майская роза? Колись давай, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_1">
		<text>Твой героический труд по освещению в прессе здешних событий не остался незамеченным в высоких правительственных кругах Китая!</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_2">
		<text>Фигасе... Даже не знаю, что сказать... Не ожидал я такого поворота событий, прямо скажу. И что дальше?</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_3">
		<text>Мне поручено от имени тех самых высоких правительственных кругов сообщить тебе, что ты удостоен высокой правительственной награды!</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_4">
		<text>Ооо! И каким количеством нулей обладает эта награда? Мне сейчас очень не помешала бы сумма с четырьмя-пятью нулями.</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_5">
		<text>Фотограф, я польщён, что именно мне выпала честь вручить тебе орден "Фотограф-Герой" третьей степени из чистого бамбука! Носи его, ты честно заслужил это!</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_6">
		<text> - Дзяо! У меня нет слов! Мне, скромному работнику затвора и объектива? И такая высокая награда? Аж слезу пустил... Спасибо за высокую оценку моего скромного труда! Для меня это великая честь!</text>
	</string>
	<string id="dzyao_priz_7">
		<text> - Что?! Что ты сказал?! Дебил, заткни себе этот орден в задницу, причем плашмя!!! На кой мне эта ваша китайская фенечка нужна? За нее тут и пачки галет никто не даст! Тьфу, идиоты. Лучше б бабла подкинули.</text>
	</string>
	
<!--Диалог с Ворониным о немцах--> 	
	<string id="voronin_gans_0">
		<text>Здравия желаю, генерал. У Вас есть ко мне вопросы?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_1">
		<text>И тебе не хворать, Фотограф. Да, есть вопросик служебного характера. Мне доложили, что ты немецких ученых сумел из Мертвого Города вывести?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_2">
		<text>Так точно, вывел всех, кого сумел. Хотите какие-то подробности узнать?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_3">
		<text>Да, в первую очередь меня интересует состав группы.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_4">
		<text>Понимаю. Командный состав состоял из Генриха, Юргена, Джаггера и фрау Гертруды. Весьма зловредная бабенка, доложу я Вам. Еще насчитал троих ученых и пару-тройку охранников, точно сейчас не вспомню количество.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_5">
		<text>Понятно. А багаж у них был какой-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_6">
		<text>Нет. Никаких громоздких и тяжелых ящиков у них не было. Налегке эвакуировались. И по лицам можно было сказать, что результаты экспедиции нисколько не превзошли их ожидания.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_7">
		<text>Ты верно обо всем догадался, Фотограф. Значит, не нашли они того, что искали. Это хорошо. Но, недооценивать противника не в моих правилах. Очень полезно было бы знать, с кем на самом деле мы имеем дело?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_8">
		<text>Вы полагаете, что кое-кто из них выдает себя за того, кем не является? Шпионские страсти?</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_9">
		<text>Практически в этом не сомневаюсь. Ты случаем не сфотографировал их физиономии? Я бы передал снимки "компетентным людям", глядишь, они опознают в этих "ученых" своих коллег.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_10">
		<text>Нет, генерал. К сожалению, я не догадался их сфотографировать. А Вы мне такой задачи не ставили.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_gans_11">
		<text>Очень жаль. Я так расчитывал на твой профессионализм, а зря.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_12">
		<text>Да, уж... Это я реально прошляпил... Извините.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_13">
		<text>Само собой, генерал. Всех кроме охраны заснял. Вот снимки. Правда троих ученых вряд ли можно опознать, они в закрытых шлемах, но командный состав вполне прилично получился.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_14">
		<text>От лица командования выражаю тебе благодарность. А от себя лично ещё кое-что полезное добавлю - пулемет и полторы сотни патронов к нему. </text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_15">
		<text>Спасибо. Вы всегда можете на меня расчитывать, генерал.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_16">
		<text>Я отснял только их лидеров. Трое ученых все равно в закрытых шлемах были - какой прок их снимать? Охранники тем паче никакого интереса не представляют.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_17">
		<text>И на том спасибо. Это уже кое-что. Вот тебе от меня лично скромный, но полезный подарочек. С пулеметом тебе по Зоне веселее будет разгуливать.</text>
	</string>
	<string id="voronin_gans_18">
		<text>К сожалению я не придал этому большого значения. Снял, конечно, кое-кого из них, но не всех.</text>
	</string>
	<!--Диалог с Петрографом о Пердоните----------------------------------------------->	
	<string id="petrograf_0_0">
		<text>Странная кличка у тебя, уважаемый.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_1">
		<text>Нормальная, это моя профессия. Петрограф - это ученый, специалист по петрографии. А петрография - это наука, описывающая горные породы и составляющие их минералы. Понятно?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_2">
		<text>Чего уж тут не понять? Я - Фотограф, ты - Петрограф. Удачной охоты за булыжниками, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_3">
		<text>Погоди, есть минутка-другая? Разговор есть.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_4">
		<text>Ну, разве что минутка-другая, не больше. Некогда мне тут с тобой про камни всякие и минералы демагогию разводить.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_5">
		<text>Понимаю. Ты серьезный мужик, Фотограф. Не стану я тебе тогда даже мозг парить всякими мифическими источниками неиссякаемой энергии. Извини за беспокойство.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_6">
		<text>Погоди-ка, что ты про источник энергии сказал? С этого момента поподробнее, пожалуйста. Эта тема для меня представляет некоторый интерес.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_7">
		<text>Правда? Вот здорово! Хоть с кем-то можно поделиться, а то все как на идиота смотрят. Еще и пальцем у виска крутят.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_8">
		<text>Ты давай, не тяни кота за хвост! Излагай, что знаешь, а там посмотрим - кто у кого, у какого виска и каким пальцем крутить будет.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_9">
		<text>Хорошо-хорошо... Короче говоря, удалось мне расшифровать манускрипт одного алхимика времен Средневековья. Частично, правда, но все же. Так вот, в нем зашифрованы были всякие рецепты трансформаций одних химических элементов в другие.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_10">
		<text>Что-то это все пресловутым Философским Камнем попахивать начинает... Издеваешься?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_11">
		<text>Нет, что ты! Погоди, дай договорить. Рецепты рецептами, но главным компонентом в них фигурирует некий минерал, который обладает по сути неисчерпаемой энергией. Вот я и задумался, что все эти фокусы с превращением свинца в золото - всего лишь образное выражение. Его не следует понимать буквально. Имелись ввиду поистине неисчерпаемые возможности этого минерала, выраженные понятиями и ценностями того далекого времени.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_12">
		<text>И что же это за минерал такой, и где эти алхимики в те времена могли его отыскать?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_13">
		<text>В манускрипте он именуется как Пердонит. А найти его возможно было только в местах глобальных геологических катастроф. Вблизи действующих вулканов, тектонических разломов. Там, где из недр земли выплёскивается колоссальная энергия. Пердонит - это как бы материализация этой энергии. Как заряженный аккумулятор что ли. Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_14">
		<text>Как-как он называется? Пердонит? Что-то странное название у этого минерала, не находишь?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_15">
		<text>Это же просто фонетическое совпадение. Насколько я понял, в переводе с языка алхимиков это означает 'всемогущий'.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_16">
		<text>Подозрительное совпадение... И что? Зачем ты в Зону-то припёрся, вместо того чтобы вулканы обшаривать?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_17">
		<text>Дело в том, что в Зоне происходят ещё более грандиозные всплески энергии. Здесь вероятность найти Пердонит на порядок выше, чем где бы то ни было!</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_18">
		<text>И загнуться в момент на два порядка выше. Короче, что ты от меня-то хочешь? Зачем ты мне все это рассказал?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_19">
		<text>Понятное дело, я хочу предложить тебе сделку. Ты находишь минерал и приносишь мне. А я тебе за это хорошо заплачу. Твое имя войдет в историю цивилизации! Это же будет энергетический переворот! Человечеству станет подвластна неисчерпаемая энергия самой Земли!</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_20">
		<text>Что же ты сам не отправишься на его поиски, или врожденная скромность не позволяет тебе стать Героем Человечества?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_21">
		<text>Так я и отправился, как видишь. Только врожденная у меня не скромность, а неуклюжесть. Мне не то, что по Зоне ходить, мне через дорогу переходить не рекомендуют. Рассеянность, плохая координация движений - не приспособлен я для такого, понимаешь?  Таких, как я, в народе "ботаниками" называют. Проводник, который меня сюда привёл, поседел по пути. Сказал, что ещё не встречал людей настолько притягивающих к себе неудачи и умеющих находить проблемы себе и другим на задницу. Чуть не пристрелил! Сказал, что если ещё хоть раз я ему на глаза попадусь, то пристрелит, и рука не дрогнет. Вот и сижу тут теперь, высунуть нос боюсь. Точно пристрелит.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_22">
		<text>Да уж, и физиономия, и прикид у тебя больше для лабораторных бдений подходят, нежели для прогулок по Зоне. Это ты правду сказал. Не похож ты совсем даже на зеленого сталкера, и ждет тебя только смерть в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_23">
		<text>Ну, так что? Ты, я вижу, мужик бывалый, в передрягах выживать не впервой. Берешься за это великое для всего человечества дело?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_24">
		<text>Нет, милейший спятивший ботаник, не верю я ни в какие минералы волшебные! Сам ищи или найди кого-нибудь ещё более сумасшедшего, чем сам!</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_25">
		<text>Ну... Взяться оно, конечно, можно... Только, как он выглядит этот Пердонит? Минералов тут полным-полно валяется самых разных.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_26">
		<text>Понятия не имею, как он выглядит. Но, думаю, ты сразу поймешь, что это он. Почувствовать должен его энергию немеренную. Доверяй своим ощущениям - и не ошибешься. Только даже не пытайся самостоятельно его активировать! Систему безопасной активации лишь я один знаю. Ты найди его и принеси, а я уж не подкачаю, активирую, как в манускрипте было описано.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_0_27">
		<text>Лады, пойду я Пердонит искать. Чем черт не шутит, авось и попадется по пути минерал этот мистический. Ты тут будь, не высовывайся только ради Бога. А то некому будет человечество осчастливливать.</text>
	</string>
	<!--Диалог с Петрографом о коллекции минералов----------------------------------------------->	
	<string id="petrograf_1_0">
		<text>Я смотрю, что-то ещё тебя заботит, Петрограф?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_1">
		<text>Да, есть ещё одна задачка, но попроще будет, чем Пердонит искать.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_2">
		<text>И что же это за задача такая, которая попроще Пердонита будет?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_3">
		<text>Сможешь для меня коллекцию минералов Зоны собрать? Профессиональный интерес, понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_4">
		<text>Понимаю. Полагаю, что смогу тебе с этим помочь. Если конечно, о сумме вознаграждения договоримся. Интересно, и сколько же разновидностей минералов в Зоне имеется?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_5">
		<text>Судя по рассказам сталкеров - двадцать четыре, не меньше. Так что, ты мне коллекцию, а я тебе деньжат отсыплю от души. Можешь не сомневаться. С этим проблем нет. Выдам тебе даже аванс в тридцать тысяч на снаряжение. Как притащишь минералы - ещё столько же получишь. Лады?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_6">
		<text>Нравится мне твой конструктивный подход! По рукам! Считай, что коллекция у тебя уже есть.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_1_7">
		<text>Неее... За шестьдесят тысяч всю Зону лопатить, головой поминутно рискуя? Нашел простака! Такой коллекции цены не сложить! Пускай дурачки за такие гроши на тебя горбатятся.</text>
	</string>
	<!--Диалог с Петрографом о сборе и передача коллекции минералов----------------------------------------------->	
	<string id="petrograf_2_0">
		<text>Здоров будь, Петрограф! Живой ещё?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_2_1">
		<text>Живой. Сижу, как мышь, пискнуть боюсь.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_2_2">
		<text>Вот и хорошо. А я коллекцию минералов для тебя собрал-таки. Как обещал.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_2_3">
		<text>Вот здорово! Давай же скорее её сюда, а я вознаграждение для тебя уже давно подготовил. Всё без обмана.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_2_4">
		<text>Держи покрепче, она тяжелая!</text>
	</string>
	<!--Диалог с Петрографом о нахождении и передача Пердонита----------------------------------------------->	
	<string id="petrograf_3_0">
		<text>Петрограф, ты только в обморок не падай...</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_1">
		<text>Ну!!! Неужели тебе удалось?! Ты нашел Пердонит?!</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_2">
		<text>Тссс... Чего ты орешь? Не привлекай внимания. Нашел, конечно. Ты был прав, пройти мимо такого красавца было просто невозможно.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_3">
		<text>Ну, так что же ты стоишь? Давай, доставай его скорее. Тут никто не увидит. Я же всю жизнь мечтал об этой секунде! Даже не верится...</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_4">
		<text>Да не тарахти ты, ради Бога! Ты уверен, что это именно тот самый минерал, который обладает неисчерпаемой энергией?</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_5">
		<text>Уверен. Точнее, почти уверен. Давай сейчас же немедленно - и проверим. Я его мигом активирую, это не сложно.</text>
	</string>
	<string id="petrograf_3_6">
		<text>Держи, активируй. Только я отойду на всякий случай.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог с дедом Западло----------------------------------------------->
	<string id="zapadlo_1_0">
		<text>Ну, вот я и нашел тебя, ворюга! Попался, гнида!</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_1">
		<text>Здравь будь, странничек сердитый! Кабы я не захотел, то черта лысого ты бы меня нашел. Никто меня видеть не может, пока я сам того не пожелаю. Знаю, зачем ты пришёл, только выслушай сперва, а потом уже делай, что задумал.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_2">
		<text>Не, батюшка, исповеди слушать и грехи отпускать я не намерен, но и отказать тебе в последнем желании не по-христиански будет. Говори, только покороче. Некогда мне, спешу я.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_3">
		<text>Да-да, знаю-знаю, грёбаный Экибастуз.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_4">
		<text>Причем тут Экибастуз?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_5">
		<text>Сидел я там и не раз...</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_6">
		<text>А, понятно... Как это я сразу не догадался...</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_7">
		<text>Ни черта тебе не понятно, странничек прохожий. Топаешь ты по жизни, а ничего вокруг дальше своего носа не видишь. Глаза открой, мозги включи и прозреешь.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_8">
		<text>Это ты мне глаза открывать собрался? Ты "Отче Наш" лучше читай, пока я твои глаза не зажмурил! Кто ты такой, чтобы мне тут проповеди читать?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_9">
		<text>Какие уж тут проповеди, грешен я по самое "не могу". А ведь я тутошний, из этих мест. Родился и вырос в этих краях, каждую тропку здесь исходил.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_10">
		<text>Ну, да. Теперь понятно, как ты исхитряешься нычки чужие находить и чистить. И как тебя только аномалией не грохнуло, или мутанты не сожрали до сих пор, паскуду?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_11">
		<text>Да как грохнуло тут, так прозрел я, понимаешь? Что-то со мной сталось такое. Я эти аномалии, как тебя, вижу, и зверушки да людишки бывшие меня не трогают. Ни меня, ни внученьку мою, Верочку.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_12">
		<text>Ого, да ты ещё и семейный, оказывается... Надо же!</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_13">
		<text>А то как же. Ничто человеческое мне не чуждо. Профессия у меня не уважаемая, а чисто по-человечески - я такой же, как и все. Был, как все... Грёбаный Экибастуз.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_14">
		<text>Ты мне тут зубы не заговаривай и на жалость не дави! Не на того попал! Я тебе с превеликим удовольствием шею сверну - и рука не дрогнет!</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_15">
		<text>От судьбы не убежишь. Раз уж суждено - так тому и быть. Я смерти не боюсь - пожил немало, повидал всякого. Судьба-то меня к тебе и прислала. Видать, так надо ей.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_16">
		<text>Ты что, ещё и полоумный поди? На старости лет из ума выжил?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_17">
		<text>Понимай, как хочешь, но только не найдешь ты того, что ищешь. Нет здесь такого, я-то знаю. А ещё знаю, и предупредить должен, что некоторые попутчики твои по жизни - оборотни. Не верь никому.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_18">
		<text>Ни хрена себе! Откуда тебе известно, что я ищу и кто мои попутчики? Ты, небось, шпион? На кого работаешь?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_19">
		<text>Откуда-откуда... От верблюда! Знаю и всё! Короче, я свое дело сделал. Тебя предупредил, а ты сам решай, что тебе делать. Зелен ты ещё, горяч. Выживешь - поймёшь, возможно.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_1_20">
		<text>Ты за меня не переживай, за себя переживай! Хотя, уже поздно, вляпался ты. Я решу, что мне делать - и сделаю это прямо сейчас!</text>
	</string>

	<!-- Второй диалог с дедом Западло----------------------------------------------->
	<string id="zapadlo_2_0">
		<text>Что, крыса, ещё не подох? Продолжаешь чужие нычки бомбить?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_1">
		<text>Жив, здоров, не ранен, не убит. Знаю, что проклинают меня все, и ты не исключение. А что делать? Не умею я больше ничего в жизни делать - только воровать, да и нужда заставляет.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_2">
		<text>Нужда, говоришь? Что-то аппетиты у тебя, старый хрен, слишком велики, не находишь? На кой тебе столько хабара? Ты же уже, как Рокфеллер, богат, небось?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_3">
		<text>Богатства у меня несметные, это правда. Мечта любого сталкера. Могу поделиться. Хочешь?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_4">
		<text>Ты кому, старый осёл, предлагаешь чужое добро награбленное делить? Мне? Чуешь, что жаренным запахло, откупиться пытаешься? Жалею уже, что пощадил тебя первый раз.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_5">
		<text>Не за себя я волнуюсь, за внученьку мою ненаглядную. Не место ей здесь, ой не место... А как её за периметр отправить - ума не приложу. Не выпускают вояки никого из Зоны, боятся, что мутант какой просочится.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_6">
		<text>И правильно делают. Таких как вы нужно в поликлинику для опытов сдавать, а тебя лично я бы на живодёрню сразу отправил без церемоний особых.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_7">
		<text>Смилуйся, Фотограф! Помоги внучку из Зоны эвакуировать! В чём её вина? В том, что на каникулы к деду приехала, а тут Зона шарахнула? Она же не зомби какая-то, просто жертва обстоятельств. Родители её там за периметром, поди, все глаза выплакали. Сжалься над невинным дитём.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_8">
		<text>А ты сам чего не похлопочешь за внучку свою? Ведь там не звери какие-то цепные периметр охраняют? Поймут, наверняка.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_9">
		<text>Да куда мне к людям соваться-то? Любой пристрелит без суда и следствия. Ты вот только, странничек милосердный, попался, пощадил грешного. Посодействуй. Внучку спасти хочу, пропадет она здесь, сгинет. Ты же вхож в кабинеты высоких начальников. Замолви словечко, а уж я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_10">
		<text>Нет, дед. Порядок есть порядок. Не пойду я на поклон к руководству за твою внучку просить. Не поймут. Не вариант это. Даже слушать ничего не желаю.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_11">
		<text>Постой, ежели официально нельзя, то, может, нелегально её из Зоны вывести поможешь? Есть один человечек в Зоне, Хароном его кличут. Он точно контрабанду из-за периметра в Зону таскает. Я бы с ним и сам добазарился, но и его нычки чистил бывало. Так что, мне с ним теперь лучше не пересекаться.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_12">
		<text>Вот-вот дед, сотворил ты себе проблем выше крыши! В изгои сам себя записал. А с Хароном я знаком, общался с ним один раз. С виду серьёзный мужик, только, где он теперь, я не знаю. Так что, ничем помочь не могу.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_13">
		<text>Где же ему быть как не в Мёртвом Городе? Место идеальное для отдыха между ходками. Домишек полно пустых заброшенных, и не шастает почти никто. Так что, мил человек, погутаришь с Хароном при встрече о внучке моей?</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_14">
		<text>Катись-ка ты ко всем чертям, наглая твоя рожа! Мне что, по-твоему, делать больше нечего? Не хватало мне ещё беженцев из Зоны эвакуировать!</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_2_15">
		<text>Эх, дед! Шлёпнуть бы тебя на месте и весь сказ, да девчонку жаль. Она тут, действительно, ни при чем. Ладно, встречу Харона - переговорю с ним на эту тему.</text>
	</string>
	
	<!-- Третий диалог с дедом Западло----------------------------------------------->
	<string id="zapadlo_3_0">
		<text>Тебя ещё не повесили? Везучий ты, гад ползучий! Пляши, договорился я с Хароном, выведет он твою девчонку отсюда своими тропами.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_1">
		<text>Батюшки! Да я тебе, Фотограф, по гроб жизни теперь буду обязан! Просто гора с плеч свалилась!</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_2">
		<text>За гору я не уверен, а вот голова твоя с плеч в любой момент свалиться может. И "гроб жизни" твоей уже не за горами, уверен.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_3">
		<text>Да мне всё равно теперь! Я и смерть приму, как подарчек, только бы внучку мою спасти. Я отработаю, Фотограф, расчитаюсь... Всё добро своё отдам тебе.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_4">
		<text>Ты лучше язык за зубами попридержи, а то у меня палец на спусковом крючке чесаться начинает. Значит так: отправляй свою внучку в Мёртвый Город, пусть меня неподалёку от перехода из Бара дожидается. Я её к Харону отведу.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_5">
		<text>Благодетель ты наш! Спаситель! Сейчас же внученьке моей сообщение отправлю. И прикажу, чтобы ноги тебе целовала за своё спасение, на коленях ползала.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_3_6">
		<text>Тьфу ты, дурак старый! Совсем от счастья рехнулся?! Я выдвигаюсь в указанную точку. И поторопи внучку свою. Я долго ждать не намерен, это не свидание.</text>
	</string>

	<!-- Четвертый диалог с дедом Западло----------------------------------------------->
	<string id="zapadlo_4_0">
		<text>Ну вот, дед. Ушла твоя ненаглядная внучка за периметр. Теперь она вне опасности.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_4_1">
		<text>Да знаю, она мне уже сообщение прислала. Ну, Фотограф, награду царскую ты заслужил. Долг платежом красен.</text>
	</string>	
	<string id="zapadlo_4_2">
		<text>Не нужно мне от тебя ничего, не старайся. Я от чистого сердца твоей внучке помог, хоть и хамка она, а добро ворованное меня не интересует.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_4_3">
		<text>Дело твое, конечно, можешь и не брать ничего, но место одного схрона своего я тебе сообщу, как и обещал. На балконе второго этажа на центральной аллее Припяти найдёшь... Зона непредсказуема, всё может случиться. Глядишь, и пригодится тебе что-то из дедова схрона.</text>
	</string>
	<string id="zapadlo_4_4">
		<text>Ладно, не бубни. Зона рассудит, кто из нас прав, а кто нет. Но, ты мне лучше больше на глаза не попадайся. Терпение моё не бесконечно.</text>
	</string>

	<!-- Диалог с Веркой Заподлянкой ----------------------------------------------->
	<string id="verka_1_0">
		<text>Ну, здравствуй, красотка. Готова к переходу? Харон, поди, уже заждался нас.</text>
	</string>
	<string id="verka_1_1">
		<text>Красотка? Полегче на поворотах, «красавчик»... Не нарывайся! Тебя дедуля нанял, так что делай, что велено, да помалкивай, пока я тебя на корм мутантам не пустила, шестёрка дедушкина!</text>
	</string>
	<string id="verka_1_2">
		<text>Ничего себе... Вот это внученька у дедули! Яблоко от яблони... Кончай хамить и запомни - никто меня не нанимал, я сам захотел тебе помочь отсюда выбраться. А теперь чувствую, что зря...</text>
	</string>
	<string id="verka_1_3">
		<text>Сам захотел помочь?! Да конечно! Так тебе и поверила. Забашлял тебе мой дед, вот ты и корячишься, отрабатываешь гонорар. Тоже мне - Фотограф. Чахлый ты какой-то для героя Зоны. Говори уже, где твой кореш землю топчет и валим отсюда. Всем бы верила - в канаве бы мёртвая валялась!</text>
	</string>
	<string id="verka_1_4">
		<text>Мда... Не ожидал я такого поворота... Никак не ожидал... А ты знаешь, я ведь деду обещал тебя из Зоны эвакуировать. Но не обещал в целости и сохранности. Пожалуй, я сейчас тебе ногу прострелю, чтобы пыл сбить, а потом сам дотащу до места. Проводник нас вон на том хуторке на западе дожидается, особо не запарюсь.</text>
	</string>
	<string id="verka_1_5">
		<text>Нет, вы поглядите на него! Не ожидал он! А чего ты ожидал?! Что я тебе на шею брошусь или еще чего?! Ногу мне прострелить захотел?! Смотри, как бы сам без ног не остался! Угрожать мне он вздумал… И не таких обламывала! Короче, сворачиваем базар. На хуторке, говоришь, ждёт?</text>
	</string>
	<string id="verka_1_6">
		<text>На хуторке, на хуторке... Давай уже - руки в ноги - и бегом, пока я не передумал.</text>
	</string>
	
	<!-- Первый диалог с Хароном про Верку ----------------------------------------------->
	<string id="verka_2_0">
		<text>Здоров будь, Харон!</text>
	</string>
	<string id="verka_2_1">
		<text>И тебе не хворать, Фотограф. Какими ветрами в этих краях?</text>
	</string>
	<string id="verka_2_2">
		<text>Не поверишь, тебя искал. Есть просьба к тебе: не в службу, а в дружбу, так сказать.</text>
	</string>
	<string id="verka_2_3">
		<text>Ну, в дружбу вряд ли сговоримся, а в службу, думаю, сойдёмся. В чём вопрос-то?</text>
	</string>
	<string id="verka_2_4">
		<text>Нужно одного человека эвакуировать за периметр. Официально, сам понимаешь, я не могу. Запрещено это. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="verka_2_5">
		<text>Не вопрос, Фотограф. Только подгони сперва мне три вида ремкомплектов походных. Мне они в ходках очень бы пригодились. А там сговоримся про время и место.</text>
	</string>
	<string id="verka_2_6">
		<text>Лады, Харон. Договорились. Дождись меня, я скоро вернусь.</text>
	</string>
	
	<!-- Второй диалог с Хароном про Верку ----------------------------------------------->
	<string id="verka_3_0">
		<text>Ну, вот, Харон, я и вернулся.</text>
	</string>
	<string id="verka_3_1">
		<text>Рад снова тебя видеть, Фотограф. Ремкомплекты достал?</text>
	</string>
	<string id="verka_3_2">
		<text>Конечно, трех разных типов - для пистолетов, для автоматов и для бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="verka_3_3">
		<text>Это как раз то, что мне нужно. Значит так, приводишь своего человека сюда в Мертый Город в район перехода из Бара и оттуда вы вдвоем движетесь ко мне.</text>
	</string>
	<string id="verka_3_4">
		<text>Что за сложности такие? Почему бы просто здесь не собраться?</text>
	</string>
	<string id="verka_3_5">
		<text>Это элементарная предосторожность, Фотограф. Пока вы будете продвигаться ко мне, я прослежу - нет ли за вами хвоста. Мне подставляться никакого смысла нет, понял?</text>
	</string>
	<string id="verka_3_6">
		<text>Все понял, Харон. Держи ремкомплекты, а я пошел стрелку у перехода человеку забивать. Встречай нас вскорости.</text>
	</string>	

	<!-- Третий диалог с Хароном про Верку ----------------------------------------------->
	<string id="verka_4_0">
		<text>Вот, Харон, мы и прибыли. Принимай ведомую.</text>
	</string>
	<string id="verka_4_1">
		<text>О, да это дама оказывается.</text>
	</string>
	<string id="verka_4_2">
		<text>Та еще дама из Амстердама. Лучше и не пытайся флиртовать, если не хочешь быть посланным, сам знаешь куда.</text>
	</string>
	<string id="verka_4_3">
		<text>Я все понял, Фотограф. Буду нем, как рыба. Ну что, в путь?</text>
	</string>
	<string id="verka_4_4">
		<text>Да, выдвигаемся, я проведу вас до начала твоей тропы. Подстрахую на всякий случай.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 1 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_1_0">
		<text>Приветствую, майор! Как здоровье?</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_1">
		<text>Здравствуй, Фотограф! Радостно видеть в этом Богом забытом и чертом проклятом краю нового человека да еще и с Большой Земли. А здоровье поправляем, чем можем.</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_2">
		<text>Что так, майор? Трудно здесь на Болотах служится? Как тут, вообще, обстановка? Напряжённая?</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_3">
		<text>Да нет, Фотограф. Не то, чтобы слишком трудно и опасно - скучно здесь, скорее. Сутки напролёт дежурим, охраняем, день на день похож, ночь на ночь. Надоело...</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_4">
		<text>Понимаю, но ничем помочь не могу. Служба есть служба, ничего не поделаешь.</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_5">
		<text>Очень даже можешь помочь, Фотограф. У нас и снабжение отменное и жалованье не маленькое, а вот удовольствия от этого нет никакого. Охота пуще неволи водочки после караула хряпнуть с мужиками, расслабиться. А эти козлы снабженцы совсем мало водки привозят. Они там на базе не просыхают, поди, а нам видите ли на передовой нельзя перебирать!</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_6">
		<text>Да, печаль сплошная... Так что ты мне предлагаешь - водочки вам сюда подкинуть? Чтобы сердцу стало веселее?</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_7">
		<text>Подкинь, браток, а то свихнусь от скуки, ей-богу. Притащишь ящик? Я отблагодарю, не поскуплюсь. Двадцать пачек патронов бронебойных к Калашникову подкину, и мужики тебе только спасибо скажут.</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_8">
		<text>Не вопрос, притарабаню вам бухла! Будете расслабляться по полной! До скорой встречи.</text>
	</string>
	<string id="shpak_1_9">
		<text>Я бы рад услужить, но нарушать порядок несения службы не буду. А то ещё перегрызут вас всех мутанты пьяных в стельку, а мне грех на душу брать не охота.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 2 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_2_0">
		<text>Ну, что, майор? Готов посылочку распаковывать?</text>
	</string>	
	<string id="shpak_2_1">
		<text>Та ну, неужели и впрямь водочки притаранил? Вот это кайф! Сгружай её родимую прямо сюда поскорее и патроны свои получай. Как и договаривались - двадцать пачек. Ну, будешь ещё в наших краях - не проходи мимо, заглядывай.</text>
	</string>
	<string id="shpak_2_2">
		<text>Держи свой ящик водки. Приятного отдыха.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 3 с майором Шпак ----------------------------------------------->	
	<string id="shpak_3_0">
		<text>Как дела, майор? Как служба?</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_1">
		<text>Нормалёк служба пошла, с водочкой оно куда веселее!</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_2">
		<text>А мутанты не беспокоят? Не нападают?</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_3">
		<text>Нет, всё тихо. Ходят, бродят вокруг, но сюда не лезут. Я уже грешным делом мечтаю, чтобы хоть какая сволочь к нам сунулась. Хоть какое-то разнообразие. </text>
	</string>
	<string id="shpak_3_4">
		<text>Так почему бы самому себе сафари не устроить? Патронов полно, мишеней тоже.</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_5">
		<text>Не положено нам отлучаться никуда. Нам поставлена задача охранять учёных, огонь открывать только в случае попытки прорыва к туннелю, смекаешь? Начну по мутантам палить - стуканут тут же командованию. Эх, жизнь моя жестянка!</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_6">
		<text>Слушай, майор. Так существуют же снайперки с глушителями! Винторез, например. Стой себе на посту и потихонечку постреливай по мутантам в своё удовольствие. Никто и не узнает ничего.</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_7">
		<text>Фотограф, ты гений! Вот что значит не пропитые мозги! Добудь мне такую игрушку! Клянусь, обижен не будешь, слово офицера! Ручной гранатомёт и выстрелов штук пять к нему как с куста нарисую.</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_8">
		<text>Да я и не сомневаюсь. Раздобуду - принесу обязательно.</text>
	</string>
	<string id="shpak_3_9">
		<text>Нет, майор. Гранатомёт таскать на себе мне никак не улыбается. А Винторез мне и самому пригодится.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 4 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_4_0">
		<text>Пиф-паф, майор! Поди, уже и стрелять разучился?</text>
	</string>
	<string id="shpak_4_1">
		<text>Не сыпь мне соль на рану, Фотограф! Говори, получилось для меня ВСС добыть?</text>
	</string>
	<string id="shpak_4_2">
		<text>Не буду долго себе цену набивать. Конечно, получилось! А боеприпасы к нему у тебя есть, кстати?</text>
	</string>
	<string id="shpak_4_3">
		<text>Ух ты, давай уже его родимого сюда. С боеприпасами проблем нет. Я подсуетился. Ребята со складов подкинули, хватит мне поразвлечься всласть.</text>
	</string>
	<string id="shpak_4_4">
		<text>Держи уже, стреляй себе на потеху.</text>
	</string>	
	
	<!--Диалог 5 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_5_0">
		<text>Здравия желаю, майор! Что у тебя тут стряслось в мое отсутствие?</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_1">
		<text>Тише, Фотограф. За стенкой мымра окопалась. Вот беда на мою голову свалилась...</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_2">
		<text>А в чём проблема, собственно? Кто она такая и что тут делает?</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_3">
		<text>Эта Дульсинея не баба, а фурия какая-то. Инспектор по экологии и правам животных, сечёшь? С проверкой ко мне внезапно прибыла, а я тут мало того, что пьяный в дымину, так ещё и по монстрам палю, как угорелый.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_4">
		<text>Ну то что ты пьяный был на экологию, вроде, не сильно влияет, а с монстрами ты что, целоваться должен что ли?</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_5">
		<text>Жестоко обращаюсь я с животными, видите ли. Понапрасну их истребляю. Разозлилась дамочка не на шутку. Обещала в рапорте об этом доложить. Конец мне... Разжалуют, и к бабке не ходи. Эти идиоты-экологи сейчас в почёте у командования.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_6">
		<text>Да, блин горелый... Попадалово... Совсем эти "зелёные" умом тронулись - мутантов защищать. Скоро заставят тварей с ложки кормить. Ну, и чем тут я полезен быть могу?</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_7">
		<text>Надо бы эту кралю как-то задобрить, понимаешь? Ну, поляну накрыть, то да сё... Авось, попустит её. Возьми на себя роль посредника, подарочки от меня передай. Имеются у меня на такой случай пара бутылочек винца и конфетки.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_8">
		<text>Передать подарочки для меня не вопрос, только, думаю, что простым подкупом тут вопрос не решится. Нужно что-то более изысканное ей предложить, чтобы заинтересовать по-настоящему.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_9">
		<text>Да что я этой мегере еще могу предложить?! Как ублажить эту свихнувшуюся на весь мозг дамочку? Может, ночью связать её, кляп в рот и вытащить подальше на болото на съедение мутантам? Пускай попробует объясниться им в любви, стерва.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_10">
		<text>Ну, что ты! Зачем такая жестокость? Я хочу предложить ей от твоего имени экскурсию на Болота и этот твой небольшой, но очень вкусный презент.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_11">
		<text>Нет, не хватало мне ещё её по болотам водить. Там же тварей полно всяких. Нет, не хочу я ни своей, ни жизнями солдат своих рисковать ради её удовольствий. И приказ у меня. Нет, так не пойдет.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_12">
		<text>Ты не понял. Забыл, наверное, про Болотного Доктора. Он ведь тоже гуманист великий по отношению к тварям всяким. Думаю, даме будет очень интересным и познавательным общение с единомышленником.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_13">
		<text>Ух ты! Я бы ни за что не додумался бы до такого. Да, котелок у тебя варит, что надо. Уверен, клюнет экологша на такую приманку. Уводи её скорее от греха подальше. Нет сил моих больше терпеть, так бухануть охота. Держи две бутылки вина и конфетки на закусь, чтоб она ими удавилась. Доктора я оповещу о внезапной гостье. Он не будет против. Поможешь отмазать меня - поставлю тебя на особое довольствие, не пожалеешь.</text>
	</string>
	<string id="shpak_5_14">
		<text>Не скрипи, майор, потерпи ещё чуток. Уже иду на дипломатические переговоры с Дульсинеей.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 6-7 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_6_0">
		<text>Всё, отвел Дульсинею к Болотному Доктору. Интересно ей там, довольная. Благодарила тебя за подарочки. Полагаю, не скоро она оттуда назад запросится.</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_1">
		<text>Фотограф, ты мой спаситель! Что бы я без тебя делал? За такие подвиги и награда тебе, как герою. Буду снабжать тебя ежесуточно харчами, боеприпасами, медикаментами совершенно бесплатно, за литру водки. Годится?</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_2">
		<text>Бесплатно, за литр водки? Ха-ха. А что входит в этот набор? Можно конкретнее?</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_3">
		<text>Суточный армейский сухпаёк, две бутылки минералки, армейская аптечка, антирад, два бинта, два магазина обычных патронов к Калашу, два выстрела ВОГ-25 и по одной гранате РГД-5 и Ф-1.</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_4">
		<text>Недурственно! Как и когда мне это можно будет получать?</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_5">
		<text>Естественно, по-тихому у меня лично. Первый раз довольствие я тебе выдам прямо здесь и сейчас. За следующим придешь не раньше чем через сутки и принесешь две бутылки водки с собой. И тебе хорошо и мне. Идет?</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_6">
		<text>Договорились. Давай сюда мое довольствие. Буду через сутки с литрой водки. Не скучай.</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_00">
		<text>Всё, майор, закончились твои беды с этой дамочкой. Больше она ни тебя, ни кого другого уже не побеспокоит. Отошла в мир иной Дуняша.</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_01">
		<text>Что случилось, Фотограф? Зона что ли ее сожрала или ты сам приложил к этому руку?</text>
	</string>
	<string id="shpak_6_02">
		<text>А тебе не всё ли равно? Ты просил решить проблему, я её решил. А каким образом - это уже мои подробности. Главное, что Дуня эта на тебя никому никогда уже не накапает.</text>
	</string>

	<!--Диалог 8 с майором Шпак ----------------------------------------------->
	<string id="shpak_7_0">
		<text>Здравия желаю. Майор, сутки прошли, пришел за довольствием, литр водки тебе принес, как и договаривались.</text>
	</string>
	<string id="shpak_7_1">
		<text>Здорово, Фотограф! Рад тебя снова видеть. Давай сюда водочку и забирай свое довольствие. Жду тебя снова через сутки, время пошло. И водку, главное, не забудь принести.</text>
	</string>
	<string id="shpak_7_2">
		<text>Спасибо. Забегу обязательно. Про водку не забуду, не переживай.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 1 с Дуней ----------------------------------------------->
	<string id="dunya_1_0">
		<text>Здравствуйте, Дульсинея. Меня зовут Фотограф, я здесь выполняю задание Миротворческих Сил. А вы чем занимаетесь, если не секрет конечно.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_1">
		<text>Здравствуйте, Фотограф. Очень приятно с вами познакомиться. Можете называть меня просто Дуней. Прибыла я сюда из Тобольска. Я независимый эксперт Всемирного Союза Охраны Природы (IUCN). Прибыла с проверкой: имеют ли место в зоне отчуждения нарушения прав животных и прочие экологические безобразия.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_2">
		<text>Мне тоже очень приятно с Вами познакомиться, Дуня из Тобольска. И как Ваши успехи? Удалось уже что-либо выявить? Как тут у нас экологическая обстановка?</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_3">
		<text>Обстановка сложная, эти аномалии, очаги радиации и мутировавшая флора и фауна, конечно, вызывают беспокойство. Но еще больше меня обеспокоило поведение некоторых индивидуумов по отношению к новым жизненным формам. Это вопиющая, бездушная, бессмысленная жестокость по отношению к братьям нашим меньшим.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_4">
		<text>Что вы имеете в виду? Что случилось? Объясните, пожалуйста, кто каких братьев обижал?</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_5">
		<text>Вот тут, за стенкой раскачивается, как дерево на ветру, пропитый насквозь майор Шпак. Я застала этого морального урода за отстрелом мутировавших животных из винтовки. Он этим забавы ради занимается, представляете? Он убивал зверушек вместо того, чтобы их изучать. Я обязательно в своем рапорте доложу об этом.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_6">
		<text>Ай-ай-яй, очень неприятный конфуз вышел! Уверяю Вас, что майор глубоко раскаивается в содеяном и просит покорнейше его простить.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_7">
		<text>Неужели? Что-то не верится. А почему же он лично мне об этом не сообщил?</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_8">
		<text>Дуня, уверяю Вас, раскаяние его настолько глубоко, что он не находит в себе смелости показаться Вам на глаза. Если Вы его не простите, то он застрелится, точно Вам говорю.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_9">
		<text>Ах, батюшки! Только этого еще не хватало! Помилуйте, передайте ему, что я его прощаю. Этого будет достаточно?</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_10">
		<text>Нет, чтобы загладить хоть как-то свою вину майор предлагает Вам познакомиться с очень интересным человеком. Можно сказать, с Вашим коллегой, Болотным Доктором. Он как и Вы увлеченно исследует и даже врачует мутировавших людей и животных.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_11">
		<text>Это просто великолепно! Это прекрасная новость для меня, Фотограф. И когда же он меня познакомит с этим Болотным Доктором?</text>
	</string>	
	<string id="dunya_1_12">
		<text>Дуня, майор на боевом посту и не может его покидать. Он попросил меня сопроводить Вас до домика Болотного Доктора, что я с удовольствием и сделаю.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_13">
		<text>Хм, я постепенно начинаю Вам верить, Фотограф, что майор порядочный человек и настоящий офицер. Пожалуй, он действительно заслуживает прощения за свой проступок.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_14">
		<text>Несомненно, Дуня. Ваше великодушие делает Вам честь. Когда Вы будете готовы к переходу?</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_15">
		<text>Да я хоть сейчас готова идти. Мне уже просто не терпится познакомиться с этим интереснейшим человеком - Болотным Доктором.</text>
	</string>
	<string id="dunya_1_16">
		<text>Вот и отлично! Выходим немедленно. Сперва идем строго по дороге, минуем первый мост, перед вторым, разрушенным, сворачиваем вправо. Оттуда уже и домик Болотного доктора виден. Вопросы есть? Тогда в путь.</text>
	</string>

	<!--Диалог 2 с Дуней ----------------------------------------------->
	<string id="dunya_2_0">
		<text>Ну вот, Дуня, мы и прибыли. Доктор ждет Вас внутри, он очень добрый и порядочный человек и великолепный собеседник. Уверен, что Вам с ним не будет скучно.</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_1">
		<text>Благодарю Вас, Фотограф, вы настоящий джентельмен. Красота-то здесь какая... Просто великолепно, мне очень нравится. Без сомнения, эта инспекционная поездка станет для меня незабываемой.</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_2">
		<text>Я искренне рад. Вот еще, майор в знак Вашего с ним окончательного примирения просил передать Вам скромный подарок, вино и конфеты.</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_3">
		<text>Ой, как-то неловко мне... После того что я ему наговорила принимать от него подарки? Впрочем, ничего страшного, он сам виноват. Передайте майору, что он полностью прощен и реабилитирован в моих глазах. А Вы не забывайте меня, заглядывайте...</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_4">
		<text>Покорнейше прошу принять и спешу откланяться. Я должен незамедлительно доложить майору о Вашем великодушном прощении. Приятного Вам времяпрепровождения, Дуня.</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_2_1">
		<text>Вот и чудненько! Может ли майор надеяться на Ваше прощение? Что мне ему передать?</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_3_1">
		<text>Думаю, что майор уже вполне достаточно страдал. Передайте ему, что я больше на него не сержусь. А Вы не забывайте меня, заглядывайте...</text>
	</string>
	<string id="dunya_2_4_1">
		<text>В таком случае поспешу откланяться. Я должен незамедлительно доложить майору о Вашем великодушном прощении. Приятного Вам времяпрепровождения, Дуня.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 1 с Крысоловом ----------------------------------------------->
	<string id="krisalov_1_0">
		<text>И тебе привет, добрый человек. А что у тебя тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_1">
		<text>Короче, видал мою каморку? Ты, это… лучше не суйся туда. Пропадёшь нахер! Там такое!.. Раньше-то всё не так было. Жратву там раньше хранил. А теперь это место проклято! Про-кля-то!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_2">
		<text>О чём ты? Кем проклято?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_3">
		<text>А вот так – проклято! Но ты притормози… Я, конечно, рад новым лицам, но ты типа представился бы, а то трём тут базар, а я про тебя ни сном, ни духом.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_4">
		<text>Ну, со мной всё просто. Я Фотограф, собираю материал о Зоне и её обитателях. Статью собираюсь писать. Могу и о тебе написать.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_5">
		<text>Да чё статью? Про меня цельный роман сварганить можно. Триллер, блин.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_6">
		<text>Роман, говоришь?.. Ну рассказывай. И про каморку свою поведать не забудь.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_7">
		<text>Ща всё будет! История – закачаешься! Я тут давно уже торчу: и при бабле, и от братков уважуху имею. Так вот, однажды мужичок ко мне заглянул. Стра-а-нненький такой, кривенький. А глаза… глаза у него вообще какие-то не такие были. Одним словом – подозрительный тип. Бухой я был тогда, а мужичок давай мне затирать: «Хошь, рецептик расскажу? Хошь, рецептик расскажу?» Я ему: «Какой ещё рецептик, я тебе чё, повар?!» А он: «Не кипишуй, браток, рецептик крутейший! С ним поднимешься по бабкам нехило. Авторитет заработаешь. Вся Зона у тебя пастись будет». Ладно, говорю, выкладывай, чё у тебя там. А тот огляделся, поманил меня пальцем и зашептал – ну прям шпион, ёбти: «Вижу, у тебя тут крыс да мышей – дуром, а это ж золотая жила!» А пакости этой пищащей и взаправду развелось тогда…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_8">
		<text>Что-то не видать у тебя здесь никакой живности.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_9">
		<text>Этого ща нема. Но ты не перебивай, братан. Так вот, рассказал мне мужичок, что ежели дрянь эту правильно разделать, сварить и употребить, то приход нехилый такой словить можно, круче наркоты и тем более водки. Я уши развесил, а он протягивает мне склянку: на, попробуй. Я и отхлебнул. Мать моя женщина! Ух, и вставило же меня! Такой приход поймал – сравнить не с чем. А мужичок снова манит меня и палку короткую протягивает: «Вот, возьми дудку». А я такой: «Какую дудку? Чё ты в меня палкой тычешь?!» А он: «Да какая палка?! Дудка это! Непростая дудка, аномальная… мышей, крыс, да всякую шушеру мелкую приманивает и одурманивает, чтоб сподручней её ловить было». Ну, я спьяну и схватил ту палку. А этот подмигнул мне и такой: «Только теперь ты мне должен будешь!» И - оп! – растаял в воздухе. Я и так дурной от зелья его был, а тут совсем свихнулся. Сознание напрочь отшибло. Очнулся – в руке палка дырявая, да башка фортелей даёт, но не как с похмелюги, а как-то ласково, будто баба тебя нежит. Пригляделся: а ведь и правда – дудка. Ну я и дунул… Гляжу – изо всех щелей повылазили мыши, крысы, тараканы какие-то, окружили меня и застыли на месте. А я уже почти в себя пришёл, схватил ружьё – и давай их прикладом дубасить. За пару минут всех положил. Стройными рядами…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_10">
		<text>Так вот почему тебя Крысоловом прозвали?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_11">
		<text>Типа – да, и поэтому тоже. Выписали кликуху. Но это ещё не всё. Короче, с тех пор никакая мелкая падла здесь больше нос не высовывала. Но через три дня в соседней каморке хрень полная твориться начала. Шорохи, писки, свет такой бледный…. Кореш мой туда сунулся – вспышка, визг – и рухнул назад полумёртвый. Еле откачал. С тех пор сидит в углу и молчит. И наружу не идёт. А в каморке этой призрачные мыши завелись: сверкают, суетятся… А как-то клиент один волосатый пришёл, важный  – и нырк, придурок, в каморку эту. Вмиг окочурился. Cхоронили братки его потом за деревней… Я думаю, это призраки тех мышей, что я извёл, мстят, суки мелкие. Никого не щадят. А мне наружу выходить как-то стрёмно стало. Иногда ночью выползу, гляну на звёзды – и обратно.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_12">
		<text>Да-а-а, занятная история. А что ж за загадочный рецептик? </text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_13">
		<text>Рецептик я опосля опробовал. Странная хрень получилась. Только гад этот чё-то утаил от меня: кайф от настойки есть, и усталость как рукой снимает –  но нет прихода нужного. Чую, чего-то там не хватает… А недавно сон странный видел, натуральный такой. Стоит тот кривой мужик на дороге, бормочет чё-то, а вокруг грязь, обломки всякой хрени… Стоит и пальцем в небо тычет, а в небе летучих мышей тьма-тьмущая. И тут допёр я чего не хватает для моей настойки. Этих самых грызунов летающих! Пацаны местные ржут: совсем, говорят, сбрендил Крысолов, своих мышей передушил, так теперь на летучих замахнулся. Козлы, мать их… Не водятся у нас тут в округе такие мыши, а мне страсть как желается проверить, правдой был тот сон или нет. Если правда, то такую настойку сделаю – пацаны на говно изойдут. Толпами ломиться ко мне будут. Ты, я смотрю, нормальный парняга. Может, поможешь мне?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_14">
		<text>Чем же тебе помочь? На мышей поохотиться? Я ведь журналист, а не охотник.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_15">
		<text>Помоги, брат, в накладе не останешься. Так отблагодарю тебя – век помнить будешь. Мне тут на днях обещали подогнать броню убойную, экзоскелет называется. Говорят, что от радиации, от мутантов и от пуль защищает покруче любой брони, что в Зоне имеется, даже у вояк на базе такой нету. А у меня будет. Ну, как тебе такой варик?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_16">
		<text>Хм. Ну, это уже больше на интересное предложение похоже.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_17">
		<text>Во-во! Самое то для такого серьезного человека. Соглашайся. Крысолов своё слово держит!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_18">
		<text>Ладно, договорились. А где искать мышей этих? Да и стрелять в них мне особо нечем.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_19">
		<text>Ну, тут я тебе подсоблю чем смогу. Подгоню тебе пару гранат и дроби отсыплю. Но главное, дам тебе свою дудку. С ней наверняка мышей подманишь. Зуб даю! Слетятся к тебе. Как ручные станут. Мышей, поговаривают, видели в одном месте, Промзоной зовётся. Там мусора всякого до чёрта, прям как в моём сне. Так что верняк, не сомневайся! Только ещё одно. Мышей мне не менее тринадцати штук надо. Ты уж постарайся. А Крысолов тебе по гроб жизни обязан будет!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_20">
		<text>Договорились. Давай обещанное, да пойду я подальше от каморки твоей проклятой. Призраки твои меня уже напрягать начинают.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_1_21">
		<text>Нет, это полный идиотизм! И дудка и мыши твои. У меня серьезная миссия, нет у меня времени херней всякой заниматься.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 2 с Крысоловом ----------------------------------------------->
	<string id="krisalov_2_0">
		<text>Ну, здравствуй, Крысолов! Запарился я тебе мышей этих летучих добывать!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_1">
		<text>Что так?! Я же тебе дудку дал специальную для облегчения задачи!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_2">
		<text>Дудку?! Знаешь что? Ты же не Крысолов теперь, блин... Ты Трубадур натуральный! Что ты мне за дудку подсунул? Я чуть не спятил. Ни черта она не приманивает никаких мышей! Небось и с экзоскелетом надуть решил?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_3">
		<text>Да ты что, братан?! Мамой клянусь, работала дудка! А с экзой такая беда: обождать малёхо надо. Кореша за ней послал. Не вернулся он ещё. Но ты не боись, притащит. Только скажи – мышей надыбал или пустой пришёл?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_4">
		<text>Да не плачь – принёс я твоих мышей, принёс… Попотеть изрядно пришлось, пока настрелял. Дудка твоя – фуфло полное. Нет от неё никакого толку, лишь вой жуткий да расстройство мозга. Так что делать будем? Мыши есть, экзоскелета нет... </text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_5">
		<text>К чертям дудки всякие! Не пользовался я ею. Не верю я во всякие шаманские приблуды. Как там мой экзоскелет поживает?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_6">
		<text>Ну, мое дело - предложить, ваше дело - отказаться. А с экзой такая беда: обождать малёхо надо. Кореша за ней послал. Не вернулся он ещё. Но ты не боись, притащит. Только скажи – мышей надыбал или пустой пришёл?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_7">
		<text>Да не плачь – принёс я твоих мышей, принёс… Попотеть изрядно пришлось, пока настрелял. Так что делать будем? Мыши есть, экзоскелета нет... </text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_8">
		<text>Не торопись, дай обмозгую… Долго я этих мышей ждал, невмоготу уже… Ты, братан, своё дело сделал, должок теперь за мной. Во, давай так порешаем. Часа через два зайди – кореш с бронькой вот-вот должен нарисоваться и всё у нас тобой сладится. Совет да любовь будет. Эх, только вот отдал бы ты мне мышей… Я бы пока поколдовал бы с ними, понимаешь, – туды-сюды… А за косяк мой чего сверху подкину, базара нет. Не, ну тебе решать.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_9">
		<text>Ладно, держи своих мышей. Но смотри – через два часа я у тебя. Если что…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_10">
		<text>Понял-понял… Братухан! Слов нет… Спасибо! Вот, держи бутылочку коньяка. Для себя берег. Выпей пока, отдохни и приходи.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_11">
		<text>Да, чуть не забыл… А куда подевались твои призрачные мыши? Тишь да гладь в каморке, как я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_12">
		<text>Да хер его знает! Как отдал я тебе дудку – так и пропали они. Но что там теперь происходит, я не проверял, и тебе не советую.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_13">
		<text>Нет, мыши пока у меня останутся, а через пару часов загляну. И тогда уже серьёзно поговорим.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_2_14">
		<text>Херово… Ну да чё тут сделаешь – твоя воля…</text>
	</string>

		<!--Диалог 3 с Крысоловом ----------------------------------------------->
	<string id="krisalov_3_0">
		<text>Здоров, Крысолов! Два часа прошли, давай мне мою броньку.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_1">
		<text>Ох, братуха, тут такое дело… Другана моего кто-то завалил из-за твоей броньки! Причём аккуратно так завалил. Ни дырок от пуль, ни крови на нём не было. В Промзоне его нашли рядом с путями железнодорожными. А ведь мы вместе с ним пришли сюда Зону топтать. Столько повидали вдвоём…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_2">
		<text>Другу твоему, конечно, царство небесное… Но что делать будем? Уговор у меня был с тобой, а не с другом твоим. Я тебе мышей – ты мне броню.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_3">
		<text>Э-э-э, да знаю – накосячил я… Но что ж теперь делать, давай  разруливать по-другому. Я тут мышей летучих обработал и такую настоечку смастырил – мама не горюй! Кайф от неё бешеный, усталость, как рукой снимает – козлом прыгать охота, да только некуда, о жратве и думать позабыл! Дико полезная штука получилась. Так вот, такой базар есть – я тебя настойкой обеспечу, а ты не в претензии ко мне будешь. А про броньку тебе так скажу: забудь о ней на хрен. Что-то не так с ней. Неспроста друган мой за неё жизнь положил.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_4">
		<text>Вот же ты сука хитрожопая! Пристрелить бы тебя, да руки марать неохота. Настойка, говоришь?! А может ты туда воды из лужи нацедил?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_5">
		<text>Что ты, что ты! Ты прям щас хлебни. Богатырем, блин, станешь!</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_6">
		<text>Ну давай, Айболит, свою бадягу – проверим. Если что – с другом своим покойным повстречаешься!</text>
	</string>

	<string id="krisalov_3_10">
		<text>Э-э-э, да знаю – накосячил я… Но что ж теперь делать, давай  разруливать по-другому. Чего тебе мышей дохлых на себе таскать? Ты их мне отдай да погуляй часок, а я их пока обработаю и настоечку смастырю.  Ты моему слову, понятное дело, уже не поверишь… Да и не верь. Через час самолично убедишься, что не врёт Крысолов. А про броньку тебе так скажу: забудь о ней на хрен. Что-то не так с ней. Неспроста друган мой за неё жизнь положил.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_11">
		<text>Ладно, держи своих мышей. Но смотри – через час я у тебя. Если что…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_3_12">
		<text>Понял-понял… Братухан! Слов нет… Спасибо! Вот, держи бутылочку коньяка. Для себя берег. Выпей пока, отдохни и приходи.</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 4 с Крысоловом ----------------------------------------------->	
	<string id="krisalov_4_0">
		<text>Ух ты! А ничего так микстурка! Значит целая бутылка ещё и голод с жаждой утолит, и усталость снимет? Ладно, уговорил. Живи пока…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_4_1">
		<text>Вот видишь, братишка, не так плох Крысолов, как говорят… А давай мы с тобой бартер устроим. Как соберёшь ещё 13 мышей – приходи, я тебе настойки подкину. Замутим мышиный бизнес. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="krisalov_4_2">
		<text>Не знаю, поживём-увидим…</text>
	</string>
	<string id="krisalov_4_3">
		<text>Ну вот, как и обещал. Держи настоечку, наслаждайся…</text>
	</string>

	<!--Диалог 5 с Крысоловом ----------------------------------------------->	
	<string id="krisalov_5_0">
		<text>Пробуй, дружище! Один глоток, конечно, это так - ништячок пустяковый, а от целой бутылки кайф дикий, усталость, как рукой сняло – козлом прыгать охота, да только некуда, о жратве и думать позабыл! Только ты быстро не убегай. Побазарить надо. Есть у меня к тебе замечтательное деловое предложение.</text>
	</string>	
	<string id="krisalov_5_1">
		<text>Меньше текста! Сейчас хлебну и проверю, что ты там нахимичил, царь мышей! А потом поговорим.</text>
	</string>	
	
	<!--Диалог 6 с Крысоловом ----------------------------------------------->	
	<string id="krisalov_6_0">
		<text>И тебе привет, повелитель мышей! Вот, принёс тебе кое-что.</text>
	</string>	
	<string id="krisalov_6_1">
		<text>Обижаешь, я теперь повелитель братков! Настойка моя, типа, статус теперь имеет! Вмиг разлетается. Но для тебя - всегда найдётся! Давай уже, не томи - разгружайся.</text>
	</string>
	<string id="krisalov_6_2">
		<text>Ну что ж, принимай дохляков своих летучих.</text>
	</string>	
	<string id="krisalov_6_3">
		<text>Вот спасибо, братан. Выручил. Вот твоя настойка.</text>
	</string>

	<!--Диалог 3 с Шубиным о крестах ----------------------------------------------->
	<string id="shubin_3_0">
		<text>И тебе привет, бывший подземный дух!</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_1">
		<text>Есть у меня для тебя важное поручение. Выполнишь - награда тебя ждёт достойная.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_2">
		<text>А ты, я смотрю, опять подальше от людей спрятался? Ну что же, давай, рассказывай, что за поручение, а там поглядим.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_3">
		<text>Умерь любопытство и гордыню свою, Фотограф, и вознаграждён будешь! А сейчас не перебивай, а слушай. Вижу я, что не гнушался ты грязной работы. Да... много крови на тебе... И так скажу: можешь ты искупить вину перед убиенными тобой душами, пусть и не все они были невинны, но смерть меняет всё и всех. Каждый скиталец, что голову в Зоне сложил, тут и заточён остаётся. Многие славно послужили мне за последние годы. И обещал я им, что упокоятся они с миром, хотя не все были при жизни людьми добропорядочными. Многие творили дела страшные, чудовищные. Но слово данное держать нужно, а мёртвых грешно обманывать. Они всё чуют. Так вот, надобно отпустить из Зоны грешных душ числом одиннадцать.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_4">
		<text>Я не ослышался? Мало с меня "пятиножиц" твоих было, так теперь ты меня вообще в пучину мракобесия бросить хочешь? Не спорю, много чего приходилось делать. Некоторыми своими поступками не горжусь, но вот души на волю отпускать?! Да... такого ещё в моей практике не было.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_5">
		<text>Понимаю гнев твой. Но, чтобы найти ответы на вопросы, тревожащие тебя, должен ты волю мою исполнить.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_6">
		<text>Хорошо-хорошо. Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_7">
		<text>Чтобы найти и отпустить души, тебе в итоге предстоит вернуться к тому месту, откуда ты начал своё путешествие по Зоне этой. Ты знаешь это место как Миротворческий Корпус. Три души ждут там освобождения. Три человека там похоронены. Как отпустишь их - пойдешь в другое место, как шёл тогда. Одна душа - в топях непролазных. Одна - в лесу дремучем. Три - в том месте, где горы громоздятся из вещей ныне бесполезных. И последние - там, где много добрых людей сейчас обитает. Да ты и сам знаешь, что это за место.</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_8">
		<text>Допустим, я найду, где были похоронены эти люди. Но как я освобожу эти души?!</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_9">
		<text>Дам я тебе штуку одну. "Душеловом" я её назвал. Только она не ловит души, а взывает к ним. На пояс её повесишь. Как найдёшь нужное место, так сразу и услышишь, как душа заточённая отзовётся. И дам я тебе дудку свою...</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_10">
		<text>Дудку? Опять дудку? Да что же с вами всеми такое?! Мышей принеси - дудка дурацкая! Души освободи - опять дудка!</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_11">
		<text>О! Да ты, поди, повстречал человека, что Крысоловом себя называет? Знаю его - жадный, завистливый и падкий до слабостей других людей. Вот за грехи его и решил я наказать его. И дал ему дудку с секретом. Но каждому своё! Тебе я особенную дудку дам. Душу она вызовет в этот мир и заключит её в шар. Ты подберёшь этот шар. Что делать дальше - душа сама себе подскажет. Только запомни кое-что: освобождать душу - дело опасное. Поэтому как услышишь её стон - используй дудку, но далеко от могилы не отходи, иначе - смерть настигнет тебя. А как отыграет дудка и душа явится, то возьми шар с душой в руки, и отпусти её, чтоб растворилась она в небе. Когда душа отлетит - услышишь звук странный: то упокоилась она. И тогда смело ступай дальше. А как освободишь все души, расскажу тебе как из Припяти попасть в тайную Пещеру, из которой путь в Саркофаг найти сможешь. Да-да, я знаю, что ты ищешь. Поможешь мне и, возможно, найдёшь ответы на свои вопросы. И знай, твоя судьба уже предопределена...</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_12">
		<text>Дам я тебе штуку одну. "Душеловом" я её назвал. Только она не ловит души, а взывает к ним. На пояс её повесишь. Как найдешь нужное место, так сразу и услышишь, как душа заточённая отзовётся. И дам я тебе особенную дудку. Душу она вызовет в этот мир и заключит её в шар. Ты подберёшь этот шар. Что делать дальше - душа сама себе подскажет. Только запомни кое-что: освобождать душу - дело опасное. Поэтому как услышишь её стон - используй дудку, но далеко от могилы не отходи, иначе - смерть настигнет тебя. А как отыграет дудка и душа явится, то возьми шар с душой в руки, и отпусти её, чтоб растворилась она в небе. Когда душа отлетит - услышишь звук странный: то упокоилась она. И тогда смело ступай дальше. А как освободишь все души, расскажу тебе как из Припяти попасть в тайную Пещеру, из которой путь в Саркофаг найти сможешь. Да-да, я знаю, что ты ищешь. Поможешь мне и, возможно, найдёшь ответы на свои вопросы. И знай, твоя судьба уже предопределена...</text>
	</string>
	<string id="shubin_3_13">
		<text>Как же у вас, "бывших" духов, всё непросто. Хорошо, давай свои причиндалы. Помогу тебе.</text>
	</string>

	<!--Диалог 4 с Шубиным сдача крестов ----------------------------------------------->
	<string id="shubin_4_0">
	<text>И снова здравствуй, товарищ Шубин! Выполнил я твоё поручение - освободил бренные души. Отдельное спасибо тебе за занимательную экскурсию в загробный мир.</text>
	</string>
	<string id="shubin_4_1">
		<text>Ну что же, ты свою часть уговора выполнил, спасибо тебе. Теперь моя очередь. Слушай меня внимательно! Путь в тайную Пещеру, как я и говорил, лежит через Припять. Сам я не знаю где он, но зато знаю, кто может тебе в этом помочь. Есть в Припяти одно странное существо - получеловек, полузомби. Это бывший инженер с АЭС, который по странному стечению обстоятельств, не полностью превратился в зомби, а сохранил частичку человеческого сознания, хотя облик имеет как у мутанта. Он постоянно пытается кому-то дозвониться и предупредить о надвигающейся катастрофе. Лет двадцать уже вот так вот ходит, шатается и всё звонит-звонит... Так вот, этот самый получеловек точно знает как попасть в Пещеру из Припяти. Он туда частенько наведывается. Только его нужно как-то разговорить, может подсластить чем, пока он совсем всё человеческое не потерял. Зомби очень любят сладкое. Может конфет каких припаси для него. Ныкается он как правило в разных подвалах заброшенных зданий в Припяти. Зовут его Пашка. О нём в Зоне давно уже всякие легенды и небылицы рассказывают. Возможно, ты уже слышал такие истории.</text>
	</string>
	<string id="shubin_4_2">
		<text>Слышал, кажется. Так ты предлагаешь мне разыскать в Припяти этого самого Пашку-мутанта и поговорить с ним? Сумасшествие какое-то...</text>
	</string>
	<string id="shubin_4_3">
		<text>Подожди, это ещё не всё. Чтобы найти выход из Пещеры в Саркофаг, нужно в самой Пещере найти тайник, в котором должна быть карта лабиринтов Пещеры с указанием места перехода в Саркофаг и ещё много всего полезного. О тайнике я узнал давно, подслушав в катакомбах Мёртвого Города разговор двух странных людей в плащах. У них какая-то сделка была... Кто они и откуда, я точно не знаю, но то, что один из них сделал тайник в Пещере, это точно. Видимо, один из этих двоих - это бывший строитель. Ещё до аварии на станции, под ней строили бомбоубежище, но так и не успели достроить. И этот строитель говорил о том, что в Пещере есть многоярусный бункер с кодовыми дверями. Коды к этим дверям он спрятал в тайнике в Припяти. И если второму когда-нибудь понадобится проникнуть в Саркофаг, то тот должен найти тайник в Припяти и воспользоваться кодами. Где точно тайник в Припяти я толком не расслышал, где-то то ли в заброшенной многоэтажке, то ли на стадионе тот тип его сделал. Вот так-то вот, Фотограф... Но вот только доступная для человека дорога в Припять мне не известна. Тут уж тебе самому придётся в Припять тропинку найти.</text>
	</string>	
	<string id="shubin_4_4">
		<text>Спасибо за информацию. Я всё понял. Опять искать иголку в стоге сена... С переходом в Припять я разберусь. А что мне с дудкой и Душеловом делать?</text>
	</string>
	<string id="shubin_4_5">
		<text>Дудку мне отдай. Без нужды она тебе. А Душелов пусть у тебя остаётся. Кто знает, может и пригодится ещё тебе. А сейчас мне пора уходить. Бывай, Фотограф. Но что-то мне подсказывает, что суждено нам с тобой скоро свидеться.</text>
	</string>
	<string id="shubin_4_6">
		<text>В таком случае - до встречи.</text>
	</string>
	
		<!--Диалог 1 с Сергеем Андреевичем поиск источника энергии ----------------------------------------------->
	<string id="petrovige_0_0">
		<text>Здравствуйте... Так вы действительно журналист?</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_1">
		<text>Представьте себе – да! Я - военный корреспондент, собираю материал о Зоне Отчуждения. Можете называть меня просто Фотограф. А Вы, случаем, не Сергей Андреевич Медведко, о котором писала местная газета?</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_2">
		<text>Да, это я! И не только местная, ко мне из Москвы приезжали. И даже из-за рубежа хотели приехать, да видно пока не сложилось. Хотя появлялся какой-то немец. Кажется совсем недавно. Или не немец? Да, стар я стал… Многое забывается.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_3">
		<text>Постойте, я что - с зомби разговариваю?!</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_4">
		<text>Помилуйте, я - обычный человек! Это годы берут своё, да и события последних лет не лестно сказались на моём облике…</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_5">
		<text>Ну не волнуйтесь Вы так, я просто спросил. Странно всё это. Итак, Сергей Андреевич, о каком источнике энергии Вы говорили?</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_6">
		<text>О неиссякаемом! О вечном, юноша. О вечном источнике энергии! К сожалению, это не всякому дано понять – и многие, кому я об этом рассказывал, так и не поняли. Хотя, казалось бы, чего проще, энергия – она везде вокруг нас. Имеющий глаза да увидит!</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_7">
		<text>Любопытная гипотеза…</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_8">
		<text>Это уже не просто гипотеза, а научно доказанный факт. Вы мне не верите? Могу доказать. Кстати, хочу Вас представить моей жене. Знакомься, Лидочка - Фотограф. Что Вы растерялись, молодой человек, Вы не видите мою Лидочку? А-ха-ха!  А она тут есть!… Скоро и Вы сможете её увидеть.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_9">
		<text>О чём это вы? Я никого кроме Вас здесь не вижу.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_10">
		<text>Ага! Ну вот мы и подошли к самому главному - к моему прибору ОГ-1. Вот он - энергоскоп «Открытый Глаз». Первая действующая модель, единственная в своём роде! Это моя гордость, и моя печаль… Путь первооткрывателя полон опасностей. И жертв… Такой жертвой стала моя жена Лида. Она была рядом, когда я впервые испытал свой прибор. Включил его - и увидел, что всё вокруг искрится, пульсирует, истекает энергией! Каждый предмет, вплоть до малой соринки!  Но что-то пошло не так, прибор как-то изменил нас: с тех пор я везде вижу энергию невооружённым глазом, но Лида… Она стала невидимой - для всех, кроме меня.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_11">
		<text>Допустим, с Вашей женой понятно – невидимая миру жена. А про энергию, пожалуйста, расскажите подробнее.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_12">
		<text>Хорошо, молодой человек, вот, что я понял за годы изоляции: энергия энергии - рознь! Есть некоторые особенные объекты, которые её в себе аккумулируют, то есть являются своего рода батарейками, которые можно использовать. Всех их объединяет общее свойство - они светятся, парят над землёй, и они шарообразные. Некоторые мне удалось заполучить: с ними я провёл ряд экспериментов. Оказалось, что они вступают во взаимодействие с моим прибором. Результат этих взаимодействий превзошёл все мои ожидания: Вы же видели, какой бардак творится снаружи, так вот - когда я подносил эти объекты к прибору - мир за окном как бы возвращался к прежней жизни… Только эффект этот был кратковременным. Чего-то не хватало... Вам  известно понятие «синергия»? Не хочу запутывать Вас научными подробностями – Вы всё равно не поймёте. Попытаюсь объяснить доступно. Представьте себе радугу. Каждый Охотник Желает Знать и т. д.  Так вот: я собрал нужные мне источники энергии, почти весь комплект, и с прибавлением каждого нового эффект «улучшения мира» становился более устойчивым. Условно назовём эти объекты «красный», «оранжевый», «жёлтый» и т. п.  Все они мне доступны - кроме последнего, условно говоря - «фиолетового», того самого «Фазана»… Где сидит этот чёртов фазан, а?!  Сюда он, во всяком случае, не залетает. Но он существует, я точно знаю! Найдите его мне, Фотограф! Заклинаю, найдите! Только так мы сможем исправить то, что случилось с нашим миром…</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_13">
		<text>Ну хорошо, предположим, Вы правы. Но как я узнаю, что это именно то, что Вам нужно? Я ведь ничего подобного не вижу…</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_14">
		<text>Узнаете. Я научу Вас видеть. Для этого придётся задействовать мой прибор. Но помните: многие предметы в этом мире являются не тем, чем они кажутся. Не боитесь?</text>
	</string>
	<string id="petrovige_0_15">
		<text>Боюсь? Даже не знаю, что Вам ответить. Лучше включайте свой «Глаз». Но учтите, если я стану невидимкой, как Ваша Лида – пеняйте на себя…</text>
	</string>
	
	<!--Диалог 2 с Сергеем Андреевичем сдача квеста ----------------------------------------------->	
	<string id="petrovige_1_0">
		<text>С возвращением, Фотограф! Ну что, нашли?!!</text>
	</string>
	<string id="petrovige_1_1">
		<text>Нашёл. Не буду утомлять Вас подробностями, но этот Ваш «фазан» - тот ещё «фрукт» - какая-то круглая и липкая сверкающая дрянь! И Вы что, всерьёз полагаете, что ЭТО спасёт мир?! Да её в руки противно было брать, а уж после того, как взял, и подавно  - не забуду никогда эти ощущения.</text>
	</string>
	<string id="petrovige_1_2">
		<text>Да давайте же скорее его сюда!</text>
	</string>
	<string id="petrovige_1_3">
		<text>Ладно-ладно, держите. Какой вы нетерпеливый!</text>
	</string>	
	<string id="petrovige_1_4">
		<text>Нет, пока еще не нашел.</text>
	</string>
	<!--Диалог c Лидией Медведко ----------------------------------------------->	
	<string id="varvara_0_0">
		<text>Спасибо тебе, что мужу моему помог покой обрести. А то сил моих уже не было смотреть на его терзания. Настрадался он предостаточно, а уж теперь всё хорошо будет. Ты, сынок, скажи мне сначала: ушли немцы из города?</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_1">
		<text>А почему это Вас так немцы интересуют? Они-то ушли, а вот я не могу.</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_2">
		<text>Ушли, говоришь? Ну и слава богу! Нечего им здесь шастать. А то недавно заходил к нам один. С Серёжей о чём-то поговорили, а потом немчик тот уходить уж собрался - и хитро так, бочком-бочком, выходит, - вижу, слямзил приборчик Серёженькин, что на ящике лежал. И ведь вот же дурачок какой: не стоило ему устройство это трогать. Теперь небось и сам не рад.</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_3">
		<text>А о каком приборе речь идёт?</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_4">
		<text>Красненький такой… Машрутизатор - кажется так его Серёжа называл. С ним ему никогда не выйти из этого города.</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_5">
		<text>Так прибор же сейчас у меня. Я нашёл его у погибшего немца.</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_6">
		<text>Видать, из-за приборчика он богу душу и отдал. А ты из-за него здесь застрял. Давай мне машрутизатор, сынок, да ступай с богом! И мне пора вслед за Серёженькой моим. А немцу тому пусть земля пухом будет.</text>
	</string>
	<string id="varvara_0_7">
		<text>Вот, забирайте Ваш «маршрутизатор». И прощайте. Спасибо Вам.</text>
	</string>

<!-- Первый диалог c Лидией Медведко ----------------------------------------------->	
	<string id="varvara_1_0">
		<text>Здравствуй, сынок!</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_1">
		<text>Здравствуйте. Так Вы есть та самая невидимая жена?</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_2">
		<text>Можно и так сказать. Зовут меня Лидия Константиновна. Хорошо, что вызвался помочь моему мужу. Найди ты уж ему этот шар, а то совсем он меня измучил - ни о чём другом и говорить не хочет.</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_3">
		<text>Постараюсь, Лидия Константиновна. Но вот одно меня беспокоит - не могу выбраться из города. Что случилось - ума не приложу.</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_4">
		<text>Не знаю, сынок. А у Серёжи спрашивал?</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_5">
		<text>Нет, не спрашивал. Как-то из головы вылетело после всего увиденного и услышанного.</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_6">
		<text>Тогда ты ступай на поиски шара, а я сама поговорю с мужем. Постараемся тебе помочь.</text>
	</string>
	<string id="varvara_1_7">
		<text>Хорошо, Лидия Константиновна. До встречи.</text>
	</string>	
	
<!-- 1-й Диалог c Лесником о настойке ----------------------------------------------->	
	<string id="ded_0_0">
		<text>А скажи, отец, может тебе помощь какая требуется?</text>
	</string>
	<string id="ded_0_1">
		<text>Помощь? Эхе-хе... Стар я, конечно, но кой-чего ещё могу делать без посторонней помощи. Вот, к примеру, собираю травы, ягоды разные - всё, чем Зона богата, да готовлю настойки лечебные и просто для радости вкуса. У меня даже своя клиентура имеется. А что? Платят хорошо, иногда даже валюту подкидывают. Но недавно нашептали мне, что кто-то в Зоне готовит очень особенную настойку, конкурент, так сказать. И якобы она - чуть ли не волшебная… Так что не знаю, что и думать. В Лесу-то сталкеров раз-два и обчёлся, многих просил достать мне её, денег сулил, но все мнутся, отказываются. А ты, Фотограф, не слышал ли про эту настойку?</text>
	</string>
	<string id="ded_0_2">
		<text>Хм… Кажется, я догадываюсь, что это за настойка. Более того – я встречал того, кто её готовит.</text>
	</string>
	<string id="ded_0_3">
		<text>Неужели?! Так это же замечательно! А не смог бы ты мне достать пару бутылочек этой настойки, а я уж отблагодарю, не сомневайся. Скопил я немного валюты, только здесь она не сильно в ходу. Всё больше рубли… Так что предлагаю тебе выгодное дело: ты приносишь мне две бутылки настойки, а я тебе «еврами» заплачу - уж ты-то найдёшь, как их употребить на благое дело.</text>
	</string>
	<string id="ded_0_4">
		<text>Что ж… Договорились. Дело, конечно, непростое, зато цена разумная.</text>
	</string>
	<string id="ded_0_5">
		<text>Не обижайся, отец, но я, пожалуй, откажусь. Слишком хлопотно это.</text>
	</string>
	
<!-- 2-й Диалог c Лесником о настойке ----------------------------------------------->	
	<string id="ded_1_0">
		<text>Здравствуй, Лесник. Достал я для тебя настойку. Забирай, но сильно не увлекайся. Очень она необычная.</text>
	</string>
	<string id="ded_1_1">
		<text>Спасибо, Фотограф, уважил старика. За это тебе моё почтение и то, что обещал.</text>
	</string>	
	
	<!-- 1-й Диалог c Максом ----------------------------------------------->	
	<string id="max_1_0">
		<text>Привет, Макс! Слышал, у тебя ко мне дело есть.</text>
	</string>
	<string id="max_1_1">
		<text>Ох… Сейчас расскажу. Приключилась со мной недавно очень странная история. Решил я разведать, что там творится в катакомбах под фабрикой. Спустился, иду потихоньку, вдруг слышу из-за спины чей-то голос, раскатистый такой: «Заждался я тебя, шахтар…». Обернулся, а там… призрак стоит. Ей-богу не вру! Натурально - призрак! И молнии вокруг головы кружатся. Я со страху чуть не помер на месте. Передёрнул затвор и выпустил очередь по нему, призрак враз пропал, а у меня в глазах потемнело. Пришёл в себя и понимаю, что рюкзак мой исчез куда-то. В тот момент только одна мысль была: нужно уносить ноги отсюда поскорее! Но если бы это было так просто… Кинулся к выходу - а меня назад отбрасывает. Кинулся к другому - та же фигня. Словно кто-то заколдовал это место. Я, конечно, человек не суеверный, но тут перепугался не на шутку. Долго бродил, пытаясь выйти: всё без толку. Молнии какие-то то появлялись, то исчезали, радиация… Короче, как нашёл дорогу - не помню. Выбрался наружу и рухнул без сил. Друзья к костру оттащили, водкой отпаивали. А рюкзак так там и остался. Я потом несколько раз пытался спуститься в катакомбы, но меня будто что-то не пускало вниз. Чувствую, не стоило в этого призрака стрелять. От этого все мои беды.</text>
	</string>
	<string id="max_1_2">
		<text>Да… Загадочная история. А что же особенного такого было в твоём рюкзаке, что ты так переживаешь?</text>
	</string>
	<string id="max_1_3">
		<text>Понимаешь, на хабар я бы забил. Но там был альбом с фотографиями. Это всё, что осталось от моей семьи. Пожар у нас дома случился, жена с дочкой погибли, а я выжил. Выжил, блин… Лучше бы я там сгорел… Я после этого и рванул в Зону. Теперь только фотографии и остались от прошлой жизни. Смотрю на них, вспоминаю… А без них тоска грызёт такая, что хоть в аномалию лезь. А ты, говорят, человек бывалый. Может, поможешь мне?</text>
	</string>
	<string id="max_1_4">
		<text>Чем помочь? Рюкзак твой найти?</text>
	</string>
	<string id="max_1_5">
		<text>Да! Очень тебя прошу! В накладе не останешься. Если принесёшь - дам тебе два прорезиненных рюкзака новых. Сможешь хабар хранить. И антирадов отсыплю немного: сильно фонит под землёй, пригодятся. Соглашайся. По гроб жизни тебе обязан буду.</text>
	</string>
	<string id="max_1_6">
		<text>Хорошо, Макс. Помогу тебе.</text>
	</string>
	<string id="max_1_7">
		<text>Извини, Макс, я твоему горю сочувствую, но в катакомбы лезть не стану.</text>
	</string>
		
<!-- 2-й Диалог c Максом ----------------------------------------------->	
	<string id="max_2_0">
		<text>И снова здравствуй, Макс! Знал бы, куда ты меня посылаешь - ни за что не полез бы под землю. Дурдом какой-то. Рюкзак найти - это полбеды, а вот выбраться на свежий воздух… Видать, сильно ты разгневал своего призрака, раз там такая кутерьма происходит. Держи свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="max_2_1">
		<text>Спасибо, Фотограф! Никогда не забуду, что ты для меня сделал! Вот, как и обещал, два рюкзака и маленький, но важный бонус.</text>
	</string>
	<string id="max_2_2">
		<text>До встречи, Макс. Будь осторожен.</text>
	</string>
	
<!--Диалог 3 с Дуней. Биообразцы --------------------------------------->
	<string id="dunya_3_0">
		<text>Здравствуйте, Дульсинея! Смотрю, Вы тут освоились. Ну и как Вам в компании Болотного Доктора и его друзей?</text>
	</string>
	<string id="dunya_3_1">
		<text>Вы знаете: прекрасно! Я и подумать не могла, что в этих условиях можно добиться таких успехов по приручению новых жизненных форм. Меня просто переполняют эмоции! Я обязательно упомяну о достижениях Доктора в своём отчёте. Но только есть одна небольшая проблема. От меня требуют, помимо отчёта, обязательного наличия биологических образцов. Я очень надеялась, что Вы мне сможете с этим помочь. К Доктору мне обращаться с такой просьбой как-то неловко, а вот Вы кажетесь мне подходящей кандидатурой для подобного задания. Хотя меня очень беспокоит этическая проблема. Очень неприятно об этом говорить, но ведь, чтобы добыть образцы, нужно будет прибегнуть к насилию... Я бы даже сказала - к убийству...</text>
	</string>
	<string id="dunya_3_2">
		<text>Думаю, с этической дилеммой я как-нибудь справлюсь. А что конкретно от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="dunya_3_3">
		<text>Сейчас-сейчас... Где-то у меня был список. Вот и он... Так, мне нужны биологические образцы следующих мутировавших жизненных форм: кабан, слепая собака, псевдособака, псевдокот, псевдогигант, химера, плоть, болотный выползень, таракан, кровосос, снорк, тушкан, контролёр, бюрер и излом. Кажется, это всё... Для этого мне выделили сумму в 10 000 рублей. Скажите, Фотограф, вы возьмётесь за это задание?</text>
	</string>
	<string id="dunya_3_4">
		<text>Согласен. Не могу устоять перед просьбой такой прекрасной дамы.</text>
	</string>
	<string id="dunya_3_5">
		<text>Извините, Дульсинея. К превеликому сожалению, я никак не смогу вам с этим помочь.</text>
	</string>
	
<!--Диалог 4 с Дуней. Монпансье --------------------------------------->
	<string id="dunya_4_0">
		<text>Здравствуйте, прекрасная Дульсинея. Извольте получить и расписаться. Всё как Вы просили: строго по списку.</text>
	</string>
	<string id="dunya_4_1">
		<text>Ах, Фотограф, огромное Вам спасибо. Сегодня же и отправлю на Большую Землю. А вот и Ваше вознаграждение. Только знаете что? Есть у меня к Вам необычная просьба личного характера. Я почему-то уверена, что такой мужчина, как Вы, может практически всё. Помните такие конфеты леденцовые? Монпансье называются. Я понимаю: это глупо, но страсть как хочется снова попробовать эти конфеты. С детства их обожаю!.. Если бы Вы достали пару коробочек, я  была бы так счастлива!</text>
	</string>
	<string id="dunya_4_2">
		<text>Дорогая моя, Вы же понимаете, что тут, в Зоне, нет магазинов, где могут быть угощения на любой вкус?!</text>
	</string>
	<string id="dunya_4_3">
		<text>Я понимаю... Но вдруг?! Тем более, если вы потрафите моей маленькой прихоти, я снабжу вас уникальным прибором, который я назвала "Детектор Жизненных Форм". Это пока прототип, но очень хорошо зарекомендовал себя при испытаниях. По сути, это устройство можно смело называть биологическим радаром, поскольку с его помощью можно засечь любую "жизненную форму", включая нас с Вами.</text>
	</string>
	<string id="dunya_4_4">
		<text>Что ж, предложение более чем интересное. Поищу для Вас монпансье.</text>
	</string>
	
<!--Диалог 5 с Дуней. Детектор Жизненных Форм --------------------------------------->
	<string id="dunya_5_0">
		<text>Здравствуйте! Непросто было отыскать ваши сладости. Но это проза, а поэзия - видеть счастливые женские глаза.</text>
	</string>
	<string id="dunya_5_1">
		<text>Боже мой! Вы нашли их! Я не ошиблась в Вас, Фотограф! Ах, я так рада! Вот, возьмите мой детектор. Удачи вам.</text>
	</string>
	<string id="dunya_5_2">
		<text>Было приятно помочь. Обязательно опробую Ваше устройство. До свиданья.</text>
	</string>
</string_table>

		
