<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="artefact">
    <text>Осуществить поиск</text>
  </string>
  <string id="eliminate_lager">
    <text>Уничтожение лагеря</text>
  </string>
  <string id="find_item">
    <text>Найти предмет</text>
  </string>
  <string id="monster_part">
    <text>Добыть часть тела мутанта</text>
  </string>
  <string id="defend_lager">
    <text>Защита лагеря</text>
  </string>
  <string id="kill_stalker">
    <text>Выполнить заказное убийство</text>
  </string>  
  
  <string id="barmen_find_artefact_1">
    <text>Найти минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать минерал-Абсолют, помогающий исцелять телесные недуги.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_1_text">
    <text>Уже ни для кого не секрет, что из простых кристаллов, что по всей Зоне разбросаны, можно "наварить" в специальных пси-зонах минералы-Абсолюты, обладающие уникальными восстанавливающими свойствами для живых организмов. Так вот, тут недавно "святоши" какие-то заходили, заказ на определённый Абсолют оставили. Сам знаешь, есть у них интерес ко всему целительному... Чудотворцы гнилые, блин! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_2">
    <text>Найти печатную машинку.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_2_descr">
    <text>Найти для дяди Миши печатную машинку. Говорит, поискать следует в административных зданиях в Мёртвом Городе.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_2_text">
    <text>Тут такое дело... Короче, я стихи пишу время от времени. А тут меня в последнее время муза прямо обпосещала так, что проходу от неё никакого нет. Хочу вот всё записать, чтоб не забыть потом. Но только не моим кривым почерком, а настучать на печатной машинке желаю, с компьютерами-то я не дружу. Знаю, что машинку старенькую можно найти в заброшенных домах в Мёртвом Городе. Возьмёшься? Я хорошо заплачу.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_3">
    <text>Найти редкий минерал для дяди Миши.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_3_descr">
    <text>Найти Абсолют - помочь отечественному военно-промышленному комплексу.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_3_text">
    <text>Нужен вот такой минерал-Абсолют. Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что, возьмёшься найти такой камушек?</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_4">
    <text>Найти шахматы</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_4_descr">
    <text>Найти для дяди Миши шахматы. Говорит, что можно поискать в заброшенных домах в Червоне Дышло.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_4_text">
    <text>Знаешь, очень я люблю в шахматишки поиграть, особенно с сильным противником. А тут как раз один бродяга появился, говорит - чуть ли не гроссмейстер. Не терпится мне с ним сразиться, но только вот шахмат нет. Были раньше, а куда делись, не помню уже. Диггеры говорили, что всякого брошенного хлама полно в домах в Червоне Дышло. Ну так как, возьмёшься найти шахматишки? Но только чтобы все фигуры были на месте! Оплата будет хорошей.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_5">
    <text>Принести минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_5_descr">
    <text>Найти для дяди Миши уникальный минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_artefact_5_text">
    <text>Знаешь сказку про Золотую Рыбку? Во-во! Ещё анекдотов много про неё. Так вот, есть один старик, который всё хочет её поймать. В общем, нужен вот такой уникальный минерал-Абсолют. Заказчик внешний. Поможешь?</text>
  </string>
  
  <string id="barmen_find_item_1">
    <text>Найти уникальный костюм.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_1_descr">
    <text>Найти комбинезон, позволяющий восстанавливать здоровье. Искать нужно где-то в заброшенных подземных лабораториях.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_1_text">
    <text>Было время, когда подземные лаборатории, о которых в последнее время все только и говорят, функционировали на полную катушку в этих местах: всё искали, как защититься от губительного аномального воздействия Зоны. Только слишком уж медленно работали, да... Так вот, вроде бы одна попытка была-таки успешной, и где-то там валяется комбез, который обладает уникальным свойством восстановления здоровья. Поговаривают, что в состав кевларовых пластин, учёные добавили порошок какого-то редкого минерала, найденного в Зоне первыми исследователями. Если притащишь мне эту штуковину - не забуду и отблагодарю соответственно.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_2">
    <text>Найти ствол иностранца.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_2_descr">
    <text>Интересное задание. Найти модифицированный ствол иностранца.</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_2_text">
    <text>Появлялся тут в наших краях иностранец один. Причём по всем повадкам - опытный диггер, да только странный какой-то, молчаливый... Ну да ладно, не об этом речь. Всё-таки сгинул он где-то в Зоне. Говорили, что последний раз его видели, когда он в Аномальный Лес собирался податься. И была у этого иностранца одна очень интересная штука - убойный ствол «Desert Eagle». Вот взглянуть бы на неё поближе...</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_3">
    <text>Найти снайперский «SIG».</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_3_descr">
    <text>Найти модифицированный снайперский «SIG». Искать его, судя по всему, нужно на территории колхоза "Червоне Дышло".</text>
  </string>
  <string id="barmen_find_item_3_text">
    <text>Значит, такая тут история случилась. Примчался один тип - карманы от денег прямо топырятся! Начал народ себе в компанию нанимать, который не поопытней, а погоношистей, снаряжение пачками скупать стал... Был у меня ствол именной, модернизированный. Чудо, а не пушка. Так я сдуру ему и продал. По деньгам-то не прогадал, врать не буду... Только вся эта компания быстренько накрылась где-то в районе колхоза "Червоне Дышло". Ну, жалко людей, конечно... Только вот другие теперь будут знать: одним баблом дорогу сквозь Зону не выстелишь. Да, так мне до сих пор «SIG» тот снайперский жалко - такой ствол - и где-то гниёт! Найди, а? Хороший гонорар за мной!</text>
  </string>

  
  <string id="barmen_kill_stalker_1">
    <text>Убить бродягу.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
    <text>Прикончить одного из одиночек, шатающихся по Зоне. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_1_text">
    <text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... Веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_2">
    <text>Убить бандита.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
    <text>Найти и убить одного бандита по заказу дяди Миши. Искать следует того типа в Аномальном Лесу.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_2_text">
    <text>Всё, этот тип меня достал! Это я про бандюгана одного из местных, типа авторитетом был в былые времена, а теперь вроде как сам по себе. Ты его не знаешь. У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем этот урод ни пойдёт - все накроются, один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого колдуна. Говорят, он сейчас в Аномальном Лесу ныкается. И как только его мутанты всякие не трогают, не пойму... Если будешь в тех местах, может столкнёшься с ним. Тогда не мешкай, стреляй без предупреждения. Ну ты как, согласен?</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_3">
    <text>Убить вора.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
    <text>Найти и уничтожить вора.</text>
  </string>
  <string id="barmen_kill_stalker_3_text">
    <text>Короче, ошивался тут недавно один тип. Вроде ничего плохого никому не делал, водку со всеми пил, байки травил у костра. А потом однажды ночью взял и грабанул спящих диггеров и смылся с хабаром. Говорят, к бандитам подался, сука... Найди его и уничтожь. Таким уродам не место в Зоне. Знаю, этот гад из Зоны ещё не успел выбраться. Этого ловкача по сигналу его ПДА отследить можно будет, я тебе метку на него скину. Сделаешь?</text>
  </string>
  
  <string id="barmen_monster_part_1">
    <text>Достать глаз мутировавшей свиньи.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_1_descr">
    <text>Добыть глаз свиньи-мутанта для дяди Миши.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_1_text">
    <text>Скоро у нас праздник. Будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем на Юрика) обязательно захотят попробовать моё коронное блюдо - "Глаз мутировавшей свиньи под острым соусом из кошачьей печени". То есть, абсолютный деликатес! В общем, нужен глаз этой твари и поскорее.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_2">
    <text>Принести копыто мутировавшего кабана.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_2_descr">
    <text>Принести копыто кабана-мутанта дяде Мише.</text>
  </string>
  <string id="barmen_monster_part_2_text">
    <text>Знаешь, что мы заготовляем рога и копыта? Это сейчас большая редкость. Из местных мутированных копыт делают отличные украшения. Я знаю одного ювелира, он заинтересован. Так что вперёд, найди копыто кабана-мутанта, и тебе в карман денег прибудет.</text>
  </string>

  <string id="dolg_find_item_1">
    <text>Найти сбалансированную винтовку.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_item_1_descr">
    <text>Добыть в Промзоне образец сбалансированной винтовки L85.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_item_1_text">
    <text>Кто-то помогает наёмникам. Совсем недавно они стали ходить с автоматическим оружием, модифицированными для проведения тактических спецопераций. Сам понимаешь, опасная игрушка. Я заинтересован в таком стволе. Наёмников с такими винтовками видели недавно в Промзоне. Если принесёшь мне сбалансированную L85, благодарность будет адекватной, не сомневайся.</text>
  </string>

  <string id="dolg_find_item_2">
    <text>Найти боевой винчестер.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_item_2_descr">
    <text>Добыть для Воронина в подземной лаборатории Х-18 боевой винчестер.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_item_2_text">
    <text>Есть такой слух, что раньше, когда подземные лаборатории функционировали, у тамошних охранников были модернизированные дробовики. Модель Wincheaster1300 повышенной надёжности с увеличенной вместимостью до 7 патронов. Очень я заинтересован в таком образце. Если тебе посчастливится попасть в подземную лабораторию Х-18, попробуй отыскать там такой дробовик, а я уж в долгу не останусь!</text>
  </string>  

  <string id="dolg_kill_stalker_1">
    <text>Нейтрализовать бандита.</text>
  </string>
  <string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
    <text>Нейтрализовать бандита-беспредельщика по заданию Воронина.</text>
  </string>
  <string id="dolg_kill_stalker_1_text">
    <text>У объекта масса кличек и ни одной постоянной. Из известных: Паук, Трутень, Хер, Вурдалак и так далее... Он один из самых жестоких предводителей бандитов, сволочь и насильник. Голова у него явно не в порядке, и выследить его весьма сложно. Поговаривают, он в Зоне какое-то редкое заболевание заработал. Теперь у него довольно часто происходят полные провалы в памяти, а когда приходит в себя, не помнит, где он и кто. Тем не менее, всегда вооружён и очень агрессивен. Предположительное местонахождение: Промзона. Готов уничтожить гада?</text>
  </string>
  
  <string id="ecolog_find_artefact_1">
    <text>Принести минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать учёным для их исследований вот такой минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_1_text">
    <text>Нам удалось получить минерал-Абсолют в лабораторных условиях. Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный эксперимент. Надеюсь, Вы меня понимаете... Уникальные восстанавливающие свойства Абсолюта требуют детального изучения. Нам нужен определённый экземпляр. За ценой мы не постоим.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_2">
    <text>Найти ещё один Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
    <text>Принести Сахарову для исследований вот такой минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_2_text">
    <text>Мы подошли вплотную к пониманию природы омолаживания организмов. Фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение живых существ, способных жить веками. И, вполне возможно, нам откроется дорога к звёздам. Для этого нам нужен этот Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_3">
    <text>Добыть уникальный минерал-Абсолют.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
    <text>Этот Абсолют нужен учёным для исследований в области пространства и времени.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_3_text">
    <text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны бессмертия. Возможность жить вечно - это не фантастика! Восстанавливающие свойства аномальных минералов-Абсолютов это не миф, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в тёплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне этот минерал, пожалуйста.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_4">
    <text>Достать минерал-Талисман.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
    <text>Обеспечить учёных Талисманом. Это редкий по своим свойствам минерал.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_4_text">
    <text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области лечения неизлечимых ранее болезней. Понимаете, мы научились генерировать лечебную энергию при помощи минералов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с вот таким экземпляром. Принесите нам ещё один такой же образец для дальнейших экспериментов.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_5">
    <text>Раздобыть уникальный Талисман.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
    <text>Учёным, для завершения работы над регенерацией живых тканей, требуется определённого вида минерал-Талисман.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_5_text">
    <text>Вы, наверное, знаете, что мы вплотную приблизились к получению вещества, способствующего ускоренному заживлению и полной регенерации живой материи. Для завершения экспериментов, нам требуется вот такой Талисман. За ценой мы не постоим.</text>
  </string>  
  <string id="ecolog_find_artefact_6">
    <text>Раздобыть уникальный Оберег.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_6_descr">
    <text>Учёным, для завершения работы над регенерацией живых тканей, требуется определённого вида уникальный Оберег.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_artefact_6_text">
    <text>Вы, наверное, знаете, что мы вплотную приблизились к получению вещества, способствующего ускоренному заживлению и полной регенерации живой материи. Для завершения экспериментов, нам требуется вот такой Оберег. Само-собой, за ценой мы не постоим.</text>
  </string>   
  
  <string id="ecolog_find_item_1">
    <text>Принести уникальный комбинезон.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_item_1_descr">
    <text>Принести из подземной лаборатории X-10 необычный комбинезон.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_find_item_1_text">
    <text>У нас к Вам дело. Мы тут недавно наняли одного диггера, чтобы он проник внутрь одной подземной лаборатории. Ещё тогда я заметил его необычный костюм - от него ощутимо отдавало теплом и какой-то сильной энергией. Диггер говорил, что этот костюм позволяет его обладателю переносить повышенный вес. Откуда он его взял, непонятно... В общем, этот смельчак не вернулся из лаборатории. Нет, Вы не подумайте, мы тут ни при чём! И костюм его до сих пор, наверное, там лежит. Я бы с удовольствием получил его для изучения. Ну что, если вам удастся проникнуть в лабораторию Х-10, попытаетесь отыскать там этот необычный жилет?</text>
  </string>
  
  <string id="ecolog_monster_part_1">
    <text>Принести часть тела снорка.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_1_descr">
    <text>Достать фрагмент конечности снорка в этих местах не проблема.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_1_text">
    <text>Мы познакомились с Семёновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чём это я? Ах, да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом Вам придётся отправиться на Болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_2">
    <text>Добыть глаз свиньи-мутанта.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_2_descr">
    <text>Раздобыть глаз мутировавшей свиньи для Сахарова.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_2_text">
    <text>Хорошие новости, молодой человек: у нас найдётся для Вас очень интересное задание! Думаю, Вы, как мыслящая личность, обладающая достаточным жизненным опытом, оцените всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали: глаза существ, именуемых в просторечии свиньями-мутантами, снабжены - Вы внимательно слушаете - Обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого глаза одному из... наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Вы нам поможете?</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_3">
    <text>Достать кабанью ногу.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_3_descr">
    <text>Принести кабаний окорок учёным. В принципе, обойдутся копытом.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_3_text">
    <text>Приветствую Вас, мой мальчик! Рад, что Вы решили нас посетить: нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Бентер хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах-мутантах. Нам нужен окорок. Нога кабана, Вы понимаете? Если возьмётесь за это дело, прошу Вас, выбирайте особь поупитаннее.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_4">
    <text>Найти хвост псевдособаки.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_4_descr">
    <text>Обеспечить учёных хвостом псевдособаки для их странных экспериментов.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_4_text">
    <text>Здравствуйте, мой друг! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у местных псевдособак удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Почему Вы улыбаетесь? Что Вас так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видите ли, молодой человек, нам нужен хвост этого существа, расположенный на конце... Да, на конце тела. Речь шла отнюдь не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, Вам придётся прогуляться в следующий раз.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_5">
    <text>Добыть челюсть кровососа.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_5_descr">
    <text>Что они собираются делать с челюстью кровососа, меня не волнует. Мне важно, сколько они дадут за эту редкость.</text>
  </string>
  <string id="ecolog_monster_part_5_text">
    <text>О-о, мой мальчик, рад видеть Вас! Послушайте... Вы ведь уже сталкивались с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло. Как только сможете, принесите нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить Вас в детали эксперимента... Возможно, это негативно скажется на устойчивости Вашей психики. Мы будем ждать.</text>
  </string>

  <string id="freedom_find_item_1">
    <text>Добыть снайперскую винтовку.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_1_descr">
    <text>Найти в Лесу модифицированную СВД для Лукаша.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_1_text">
    <text>Есть специальное задание. Непростое, кстати. В общем, надо достать модифицированную снайперскую винтовку. У этого ствола даже название какое-то своё есть, только не это важно. Главное, что охренительная оптика и компенсатор отдачи помогают с пятиста метров белке в глаз засадить. С такими снайперками, знаю, вояки ходят, которые учёных охраняют. И есть информация, что один из обладателей такой винтовки не вернулся из рейда в Лес, под выброс попал. Вот бы отыскать в Лесу того вояку и забрать его модифицированную снайперку. Ну, я на тебя надеюсь!</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_2">
    <text>Добыть модифицированный SPAS-12.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_2_descr">
    <text>Достать для Лукаша модифицированный SPAS-12 на территории Бара.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_2_text">
    <text>Я слыхал, диггеры умудрились здорово доработать дробовой винчестер с помощью какого-то минерала. Убойность теперь у этой штуки, что у гаубицы. Обладатель одного такого ствола, говорят, недавно отдал концы, на мутантов напоролся недалеко от самого Бара. В общем, хорошо бы отыскать этот ствол. Все затраты компенсирую!</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_3">
    <text>Принести бронежилет.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_3_descr">
    <text>Принести Лукашу армейский бронежилет нового образца.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_item_3_text">
    <text>У кое-кого из военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, что ли... В общем, неглубокие ранения заживают, как на собаке. И прикинь какая удача: недавно с десяток вояк в таких брониках ломанулись на Болота, а вернулись шестеро своими ногами, да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Если добудешь его бронежилет, мы разберёмся и себе таких тоже понаделаем.</text>
  </string>
  
  <string id="freedom_kill_stalker_1">
    <text>Убить странного типа.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
    <text>Убить странного типа по заданию Лукаша.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_1_text">
    <text>Есть один странный чувак, про которого наши пацаны разное рассказывают. Он одно время с нами тусовался, но вскоре пропал куда-то. А потом снова появился, но только появление его не очень-то хорошим для нас было. Говорят, что его зомбарь укусил, и теперь это уже и не человек вовсе, а превращающийся в зомби бродяга... Во как! Короче, рассказывают, что этот хмырь перегрыз ночью горло Вадику, высосал из него всю кровь и смылся. Я в это не очень-то верю, но, на всякий случай, подстраховаться не помешает... Понимаешь о чём я?</text>
  </string>
  
  <string id="freedom_kill_stalker_2">
    <text>Убить офицера.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
    <text>Убить офицера по заданию Лукаша.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_2_text">
    <text>Задание сложное, предупреждаю сразу, только оно того стоит. Нужно наказать одного военного - офицера с украинской базы. Занимается самой грязной работой: карательные походы, налёты... Знал бы ты, скольких наших ребят он вздёрнул! Пора с этой дрянью разобраться окончательно. Он частенько в дальние рейды сам ходит с парой-тройкой охранников. А тут вдруг в одиночку почему-то отправился в Мёртвый Город. Видимо какое-то дело у него там тайное. Короче, мы его движения вычислили. Надо только, не привлекая внимания, тихо отправить этого суку в "мир иной". Метку на ПДА скину. Если надумаешь - буду рад. И, если возьмёшься за это дело, советую тебе первым делом хорошо вооружиться.</text>
  </string>
  
  <string id="freedom_kill_stalker_3">
    <text>Уничтожить одиночку.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
    <text>Лукаш просит найти и уничтожить бродягу, который перешёл дорогу дезертирам.</text>
  </string>
  <string id="freedom_kill_stalker_3_text">
    <text>Мужичок один есть, непростой. Неподалеку тут шастал. Так такую штуку выкинул: он нашего однажды пристрелил! А такое прощать нельзя. Мы его искали, но всё без толку. Говорят, он в Припять подался, идиот. Если он ещё жив, что вряд ли, конечно, его бы надо наказать. Берёшься за дело? Заплачу, не волнуйся. Даже если просто отыщешь его труп в Припяти.</text>
  </string>

  <string id="freedom_monster_part_1">
    <text>Принести кабанью ногу.</text>
  </string>
  <string id="freedom_monster_part_1_descr">
    <text>Принести кабанью ногу Лукашу.</text>
  </string>
  <string id="freedom_monster_part_1_text">
    <text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!</text>
  </string>
 
  <string id="tm_find_artefact_1">
    <text>Найти планшет.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_1_descr">
    <text>Найти для Сидоровича планшет бродяги. Сидор говорит, что в этом планшете есть важные для него документы. Видимо дебет с кредитом и все сделки "торгаша-любителя". Следует поискать нычку того бродяги на территории заброшенной деревни, где местные братки себе лагерь устроили.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_1_text">
    <text>Тут один "предприниматель" объявился. Не уважает наших законов. Решил сам по себе бизнес делать. Скупает всё, что несут одиночки, по бросовым ценам, а потом перепродаёт втридорога. Тут у нас так не принято. Так вот, этого ловкача кто-то из местных "наказал". Не ради наживы, а чтобы другим неповадно было. Распотрошили его по полной программе тогда, но его "бухгалтерию" не нашли. А она есть, точно знаю. Там все сделки его были отмечены и все контакты. Очень нужна мне эта информация. Есть сведения, что он тайничок имел. И, вроде бы, где-то тут... недалеко, в заброшенной деревне, там ещё местные братки тусуются. В домах старых её поискать стоит. Найдёшь планшетку его кожаную - хорошо за неё заплачу. Соглашайся!</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_2">
    <text>Найти видеомагнитофон.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_2_descr">
    <text>Найти для Сидоровича видеомагнитофон на Болотах.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_2_text">
    <text>Мне тут один бродяга притащил мешок старых видеокассет. Говорит, нашёл в старом доме. Посмотреть охота, поностальгировать, так сказать. Только вот видака у меня нет. Говорил тот малый, что видеомагнитофоном можно разжиться на Болотах, в заброшенных домах. Ты, если на Болотах будешь, пошманай в хибарах старых, может отыщешь для меня рариретный девайс. А я заплачу тебе солидно. Ну что, по рукам?</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_3">
    <text>Найти настольную лампу.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_3_descr">
    <text>Найти для Сидоровича настольную лампу. Говорит, поискать следует либо на Полигоне в деревне, либо в Промзоне в заброшенных домах.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_3_text">
    <text>Есть работёнка несложная. Короче, кто-то спёр мою любимую лампу настольную, теперь вот мучаюсь. Мне бы новую справить. Знаю даже, где поискать можно: либо на Полигоне в старой деревне, либо в Промзоне в заброшенных домах. Ты, если будешь в тех краях, про меня вспомни, а я уж хорошо заплачу.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_4">
    <text>Найти старую икону.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_4_descr">
    <text>Найти для Сидоровича в Мёртвом Городе старую икону.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_artefact_4_text">
    <text>Тут ко мне один диггер опытный наведывался. Приносил икону древнюю. Только вот цену за неё заломил нешуточную. Я его тогда прогнал, а сам вот теперь жалею. За ту вещицу можно было в пять раз больше выручить на "Большой Земле". Короче, тот проходимец говорил, что нашёл икону в заброшенном доме в Мёртвом Городе. А ещё рассказывал, что там полно антиквариата в домах. Если будешь в Мёртвом Городе, поищи в домах, может найдёшь там интересующую меня вещь. Я очень хорошую цену за неё дам. Согласен?</text>
  </string>

  <string id="tm_find_item_1">
    <text>Найти усовершенствованный пистолет.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_item_1_descr">
    <text>Добыть модернизированный пистолет Fort-12, у которого, по слухам, увеличено количество патронов в магазине. Последний известный владелец - дезертир, сбежавший с украинской военной базы, которая расположена поблизости. Наверняка этот тип к братве местной подался.</text>
  </string>
  <string id="tm_find_item_1_text">
    <text>Эх, и пошла же дурацкая мода на навороченное оружие, никто уже стрелять из обычного не хочет, даже новички! В общем, есть заказ на улучшенный шпалер один. По слухам, у одного из военных, что недавно дезиртировал с хохляцкой военной базы, имеется Fort-12 с "жирной" обоймой. Наверняка, этот тип далеко не ушёл и, скорее всего, подался к местной братве. Ну что, сможешь тихо и без лишнего шума достать модернизированный Fort-12? Хабаром хорошо отплачу.</text>
  </string>

  <string id="tm_kill_stalker_1">
    <text>Убить вожака бандитов.</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_1_descr">
    <text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу. Скорее всего, он будет не один, а с охраной... Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его вернее всего в Промзоне.</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_1_text">
    <text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_2">
    <text>Убить диггера-торгаша.</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_2_descr">
    <text>Убить диггера... Да, не самая лучшая работа из всех - поднимать руку на коллегу. Однако платят неплохо, и, может быть, это главное?</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_2_text">
    <text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом-диггером. Ну не хочет со мной работать - так чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_3">
    <text>Убить новичка.</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_3_descr">
    <text>Прикончить новичка, который, может, и не новичок совсем... Кто же тогда? Впрочем, чёрт их разберёт! Главное, работа непыльная.</text>
  </string>
  <string id="tm_kill_stalker_3_text">
    <text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
  </string>

  <string id="tm_monster_part_1">
    <text>Принести челюсть кровососа.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_1_descr">
    <text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим, повезёт ли кровососу.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_1_text">
    <text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесёшь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_2">
    <text>Притащить хвост мутировавшей собаки.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_2_descr">
    <text>Притащить хвост мутировавшей собаки.</text>
  </string>
  <string id="tm_monster_part_2_text">
    <text>Зима скоро. А что зимой там, на Большой Земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить эти сучки любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов мутировавших собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая-то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмёшься?</text>
  </string>

 <string id="nebo_find_artefact_1">
    <text>Принести микроскоп.</text>
  </string>	
  <string id="nebo_find_artefact_1_descr">
    <text>Найти для Левши микроскоп. Он говорит, что рабочий прибор может быть в подземной лаборатории Х-18.</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_1_text">
    <text>Мы когда в спешке покинули Бар, я не успел спрятать своё оборудование, а монстры тут "повеселились", как ты видишь, по полной. Разбили, суки, мой рабочий микроскоп, да так, что ремонту он более не подлежит. Поэтому, мне для работы просто необходим новый микроскоп. У учёных просить смысла нет, не дадут всё равно. Но я точно знаю, раздобыть рабочий прибор можно в подземной лаборатории Х-18. Если поможешь, заплачу хорошие деньги. Ну как, возьмёшься?</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_2">
    <text>Принести Левше рацию.</text>
  </string>	
  <string id="nebo_find_artefact_2_descr">
    <text>Достать для Левши рацию нового типа. Говорит, что поискать следует на территории украинской военной базы на Полигоне.</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_2_text">
    <text>Есть сведения, что у вояк появилась рация нового поколения. Видимо, последняя разработка учёных с "Большой Земли". На работу этой рации абсолютно не влияют аномальная активность и радиация. Так говорят по крайней мере. Мне бы раздобыть прототип. Он есть на базе украинского спецназа, который "расквартирован" на Полигоне. Они там не слишком бдительны, как это может показаться на первый взгляд. Ну что, сможешь помочь?</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_3">
    <text>Принести Левше тиски.</text>
  </string>	
  <string id="nebo_find_artefact_3_descr">
    <text>Достать для Ливши тиски. Говорит, что такой, казалось бы простой предмет, можно раздобыть только на заброшенном АТП на Полигоне.</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_3_text">
    <text>Выручай, я сразу не посмотрел, а оказывается, мутанты, м-мать их, исхуёбили мои рабочие тиски. А я без них как без рук. Нужны новые. Наверняка их можно найти на заброшенном АТП на Полигоне. Сделаешь?</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_4">
    <text>Принести электронную плату.</text>
  </string>	
  <string id="nebo_find_artefact_4_descr">
    <text>Достать для Левши электронную плату. Говорит, что найти её можно в лаборатории Х-16. Бррр, жуткое место, но можно попробовать.</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_artefact_4_text">
    <text>О-о! Ты как раз вовремя. У меня тут прибор один сгорел, нужна запчасть - плата электрическая, ну, по типу той, что раньше в телевизорах использовалась. Точно знаю, найти такую можно в подземной лаборатории Х-16. Возьмёшься добыть?</text>
  </string>

  <string id="nebo_monster_part_1">
    <text>Принести голову тушканчика.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_1_descr">
    <text>Принести голову тушканчика Левше.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_1_text">
    <text>Работа, говоришь? Есть работёнка. Тут дядя Миша туриста одного иностранного в зону пригласил. Ну так уж принято - надо этому туристу сувенир из Зоны какой-никакой поиметь. Так вот, ты мне голову тушкана принеси, а ребята мои из него чучело сделают. Мы этому туристу как сувенир всучим.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_2">
    <text>Принести хвост кошки-мутанта.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_2_descr">
    <text>Принести Левше хвост мутировавшей кошки.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_2_text">
    <text>Есть на примете, есть. С "Большой Земли" поступила заявка на хвост местной чернобыльской кошки. От художника знакомого, он к нам приезжал однажды, "писать место, полное декадентского очарования". Мы его, конечно с территории Бара не отпустили, но и то, что было, намалевал знатно. Так вот, он утверждает, что из шерсти этих самых кошек получается весьма неплохой ворс для кистей. Я, конечно, понимаю, дело опасное, в одиночку эти твари не шастают, но деньги есть деньги. Да и ты вроде не салага. Ну как, возьмешься за такое?</text>
  </string>  
  <string id="nebo_monster_part_3">
    <text>Достать глаз полтергейста.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_3_descr">
    <text>Достать для Левши глаз полтергейста.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_3_text">
    <text>Здорово, Фотограф. В общем, на "Большой Земле" кому-то срочно потребовался глаз полтергейста. Желательно, неповреждённый. Я знаю - ты парень бывалый, многое повидал, так что, думаю, с таким заданием справишься. Вознаграждение достойное. Ну, а если не хочешь, говори сразу. Заставлять не буду.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_4">
    <text>Достать коготь химеры.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_4_descr">
    <text>Достать коготь химеры для Левши.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_4_text">
    <text>Задания, говоришь? Есть задание, и как раз по твоей части. Встречал в Зоне химер? Вот, смотри, как эта тварь выглядит. Я это всё к чему - работенка появилась. Хорошая, денежная. Нужен, значит, нам когть от этой вот красавицы. Ну как, по душе заданьице? </text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_5">
    <text>Добыть руку контролёра.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_5_descr">
    <text>Левше зачем-то понадобилась рука контролёра. Придётся раздобыть.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_5_text">
    <text>Экхм... Ты бы мне не мог руку контролера достать? Видишь ли, у меня последнее время головные боли обострились, мигрень замучила. Так вот, мне тут Сахаров рецептик сбросил. Ну и все ингридиенты есть, а руки контролёра нет. Ты уж добудь мне её пожалуйста. А я тогда с тобой хорошо расчитаюсь.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_6">
    <text>Притащить руку псевдогиганта.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_6_descr">
    <text>Притащить Левше руку псевдогиганта.</text>
  </string>
  <string id="nebo_monster_part_6_text">
    <text>Задание есть. Не из легких. Придётся попотеть. Готов, говоришь? В общем, учёные сделали заказ на руку псевдогиганта. Что говоришь? Ногу? А черт его разберёт, что это такое! В общем, то - чем он ходит. Предприятие серьёзное, платят очень хорошо. Но учти, псевдогигант - тварь крайне опасная. Я уже двоих отправлял - еле доползли обратно. А ты - малый серьёзный, возможности свои знаешь. Что скажешь? </text>
 </string>

 <string id="nebo_find_item_1">
    <text>Принести модернизированный пистолет.</text>
  </string>	
  <string id="nebo_find_item_1_descr">
    <text>Найти для Левши модернизированный Вальтер.</text>
  </string>
  <string id="nebo_find_item_1_text">
    <text>Мне бы пистолет один раздобыть - модернизированный Вальтер. Слышал от опытных бродяг, что такие современные стволы имеют при себе наёмники, которые частенько в колхозе "Червоне Дышло" ошиваются. Если принесёшь модернизированный Вальтер, отблагодарю, как положено. Только сильно не задерживайся.</text>
  </string>

  <string id="dolg_find_artefact_1">
    <text>Найти модуль памяти.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать модуль памяти для учёных по заданию генерала Воронина.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_1_text">
    <text>Есть работа небольшая. В лаборатории оборудование довольно древнее, ещё со времён СССР осталось. Ломается часто, чинить не успеваем, да и запчасти достать трудно. А тут, как назло, вышел из строя один очень важный агрегат. Нужно достать для него модуль памяти определённого вида. Такой модуль должен быть в лаборатории Х-10, где-то на нижнем ярусе. Если будешь там - постарайся поискать. По рукам?</text>
  </string>

  <string id="dolg_find_artefact_2">
    <text>Найти колбу-контейнер.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_2_descr">
    <text>Достать герметичную колбу-контейнер для работы учёных. Искать следует в лаборатории Х-18.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_2_text">
    <text>Для переправки на "Большую Землю" некоторых веществ, полученных в результате экспериментов учёных, требуется специальная герметичная колба-контейнер. Здесь подобной вещи, к сожалению, нет. Но такая колба точно есть в заброшенной лаборатории Х-18. Если попадёшь туда, попробуй разыскать целую колбу в лабораторных помещениях. Берёшься?</text>
  </string>    
  
  <string id="dolg_find_artefact_3">
    <text>Найти самописец.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_3_descr">
    <text>Достать самописец для лабораторных работ. Искать следует в лаборатории Х-16.</text>
  </string>
  <string id="dolg_find_artefact_3_text">
    <text>Тут срочно понадобился для работы лаборатории самописец. Учёные говорят, что достать можно в лаборатории Х-16, где-то наверху. Если попадёшь в эту лабораторию, постарайся разыскать там самописец. Ну что, поможешь?</text>
  </string>   

  <string id="freedom_find_artefact_1">
    <text>Найти колоду карт.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать для Лукаша колоду карт в Мёртвом Городе.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_1_text">
    <text>Скукотища тут временами бывает. В такие моменты самое то - в преферанс или в "козла" поиграть. Да вот только картишек нет. Может сможешь поискать колоду карт, например в Мёртвом Городе. Там наверняка в заброшенных домах и не такое можно найти. Только учти, колода полная нужна. Ну что, возьмёшься?</text>
  </string>   

  <string id="freedom_find_artefact_2">
    <text>Найти фонарик.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_2_descr">
    <text>Достать для Лукаша фонарик на Полигоне. Говорит можно поискать на заброшенном АТП.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_2_text">
    <text>Есть одно дело несложное. Был у меня карманный фонарик, да вот потерял я его недавно. Мне бы новый справить. Не люблю я, понимаешь ли, ПНВ по ночам пользоваться, как-то привык к фонарю. Знаю, что фонарь можно поискать на старом заброшенном АТП, которое на территории Полигона. Но сам понимаешь, нам туда нельзя, там вояки. Сможешь помочь?</text>
  </string>   
  
  <string id="freedom_find_artefact_3">
    <text>Принести ящик с динамитом.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_3_descr">
    <text>Найти и принести Лукашу ящик с динамитом. Говорит, динамит может быть у братков в деревне на Миротворческом Корпусе.</text>
  </string>
  <string id="freedom_find_artefact_3_text">
    <text>Нам тут срочно понадобился динамит. Не спрашивай зачем, просто нужен и всё. Динамит есть у местных братков, которые в деревне на Миротворческом Корпусе ошиваются. Сможешь тихонько у них ящик умыкнуть? Я отблагодарю, не сомневайся!</text>
  </string>  

	<string id="return_for_reward">
		<text>Выполнить задание заказчика.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Принести заказчику обещанное.</text>
	</string>  
  
  <string id="tm_job_nothing">
    <text>Да нет, ничего. Лучше в другой раз.</text>
  </string>
  <string id="tm_job_completed">
    <text>Выполнил я это задание.</text>
  </string>
  <string id="tm_job_refuse">
    <text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
  </string>  
  <string id="tm_reward_job">
    <text>Я по поводу задания.</text>
  </string>
  
  <string id="tm_seek_job_abandon">
    <text>Эти задания мне не интересны.</text>
  </string>
  <string id="tm_seek_job_no">
    <text>В другой раз.</text>
  </string>
  <string id="tm_seek_job_yes">
    <text>Я берусь.</text>
  </string>
  <string id="tm_seek_job_reward">
    <text>Что я за это получу?</text>
  </string>  
  <string id="tm_seek_new_job">
    <text>Мне нужна работа. Есть что предложить?</text>
  </string>

  <string id="tm_trader_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
  </string>
  <string id="tm_trader_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
  </string>
  <string id="tm_trader_job_complete">
    <text>Задание выполнено. А вот и гонорар!</text>
  </string>
  <string id="tm_trader_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
  </string>
  <string id="tm_trader_list_job">
    <text>Есть у меня кое-что:</text>
  </string>  

  <string id="tm_barman_has_no_job">
    <text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
  </string>
  <string id="tm_barman_job_ask">
    <text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
  </string>
  <string id="tm_barman_job_complete">
    <text>Молодец, заслужил награду!</text>
  </string>
  <string id="tm_barman_job_what">
    <text>Что такое?</text>
  </string>
  <string id="tm_barman_list_job">
    <text>Посмотри, что нынче есть:</text>
  </string>

  <string id="tm_dolg_has_no_job">
    <text>Сейчас нет заданий.</text>
  </string>
  <string id="tm_dolg_job_ask">
    <text>Что ты хочешь обсудить?</text>
  </string>
  <string id="tm_dolg_job_complete">
    <text>Молодчага! Задание выполнено.</text>
  </string>
  <string id="tm_dolg_job_what">
    <text>Слушаю.</text>
  </string>
  <string id="tm_dolg_list_job">
    <text>Есть небольшая работа:</text>
  </string>
  
  <string id="tm_ecolog_has_no_job">
    <text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
  </string>
  <string id="tm_ecolog_job_ask">
    <text>По поводу какого задания Вы хотели бы поговорить?</text>
  </string>
  <string id="tm_ecolog_job_complete">
    <text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить Вам награду.</text>
  </string>
  <string id="tm_ecolog_job_what">
    <text>Я слушаю Вас.</text>
  </string>
  <string id="tm_ecolog_list_job">
    <text>Могу предложить Вам следующее:</text>
  </string>  

  <string id="tm_freedom_has_no_job">
    <text>Нет сейчас никакой работы.</text>
  </string>
  <string id="tm_freedom_job_ask">
    <text>Что ты хочешь обсудить-то?</text>
  </string>
  <string id="tm_freedom_job_complete">
    <text>Ну, молодца! Работа на пять - держи заработанное.</text>
  </string>
  <string id="tm_freedom_job_what">
    <text>Что такое?</text>
  </string>
  <string id="tm_freedom_list_job">
    <text>Вот, гляди что есть для тебя:</text>
  </string>  

  <string id="tm_nebo_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего не требуется.</text>
  </string>
  <string id="tm_nebo_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
  </string>
  <string id="tm_nebo_job_complete">
    <text>Задание ты выполнил. Держи свой гонорар.</text>
  </string>
  <string id="tm_nebo_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
  </string>
  <string id="tm_nebo_list_job">
    <text>Есть у меня для тебя кое-что:</text>
    </string>
</string_table>

-----Это специально оставлено для работы скрипта. Неработоспособно, просто должно быть-----

  <string id="mercenary_kill_stalker">
    <text>Убить сталкера-мастера</text>
  </string>
  <string id="mercenary_kill_stalker_descr">
    <text>За убийство каждого мастера, наёмник готов хорошо платить. Чем меньше мастеров, тем легче наёмникам.</text>
  </string>
  <string id="mercenary_kill_stalker_text">
    <text>Мы не заинтересованы в том, чтобы в Зоне бродили ходячие танки: вооруженные до зубов сталкеры в экзосклетах. Работа от этого становится только сложнее и опаснее. И чем их меньше - тем нам лучше. Убьёшь одного такого - получишь награду.</text>
  </string>
  
  <string id="tm_eliminate_camp_4">
    <text>Зачистить местность от мутантов</text>
  </string>
  <string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
    <text>Зачистить местность от мутантов.</text>
  </string>
  <string id="tm_eliminate_camp_4_text">
    <text>Дело есть, не очень тяжёлое. Тут ко мне туриста иностранного привезти хотят. Он деньжат моим корешам подкинул, чтоб на Зону посмотреть. Ну и там, где водить его будут, надо почистить район от мутантов. Возьмёшься?</text>
  </string>

  <string id="barmen_defend_camp_1">
    <text>Защитить стоянку сталкеров на Cвалке от нападения бандитов</text>
  </string>
  <string id="barmen_defend_camp_1_descr">
    <text>Защитить стоянку сталкеров на Cвалке от нападения бандитов.</text>
  </string>
  <string id="barmen_defend_camp_1_text">
    <text>Ко мне идёт группа сталкеров, в благополучном приходе которых я заинтересован лично. Они остановились недалеко от Бара. Один раскаявшийся криминальный элемент почти добровольно сообщил нам, что на них в ближайшее время должны напасть. Так что, направляйся туда и защити их стоянку от нападения.</text>
  </string>  
